第一卷13——初次尝试战斗

莉莉丝视角

「主人大人～～～」

「你……在做什么？」

「就如同主人大人所见到的那样，我正在从背后搂着主人大人的脖子哦！」

顺便一提主人大人此时正坐在书房里看书，本来我也想坐在主人大人身边一起看书的啦，但找了几本书后发现净是一些难懂的东西，因此我很快就对『浏览异世界读物』的这件事失去了兴趣。

「我是在问你为什么要这么做。」

「主人大人，我在吸收『主人大人能量』！」

「……那又是什么东西？」

「就是『主人大人能量』啊，主·人·大·人·能·量·～」

光是用脸颊蹭着主人大人的后背，我就觉得自己的心情愉快了不少，元气满满哦，看起来所谓的『主人大人能量』是真的存在的东西。

以前还会嘲笑那些动漫中的人物要补充『XX能量』的我确实太过愚蠢了。

「这难道又是异世界的词汇吗？我没搞懂，那家伙也没和我讲过。」

「没关系的主人大人，主人大人知道我可以靠『主人大人能量』变得精力充沛就行啦！所以请让我继续粘着主人大人呗～」

「精力充沛？那是不是今晚不用做你的饭了？」

「唔！主，主人大人！这，这样过……过分的威胁，主人大人觉得用在一个弱小可怜又无助少女身上合适吗？」

这里就用一幅泫然欲泣的表情盯着主人大人看吧，主人大人那么温柔肯定会瞬间就被我打动，然后心软的啦～

「……」

「呜诶！？」

要不要这么快就打我的脸啊！这边都快要哭出来了哦！？主人大人居然只是撇了我一眼就回头继续看书什么的，温柔的主人大人去哪里了！？

「别来烦我了行不，我现在正在忙着呢！」

「……诶……诶？主，主……主人……大人……？」

咦，我这是……胡闹过头……惹得主人大人生气了吗？

居然把愿意保护我的主人大人给惹生气了？我是有多蠢啊？

「……不……不要……对，对不起……对不起，对不起……不要……请，请不要……生气……主人大人……对不起……请……请不要赶我走……对，对不起……对不起……」

回过神来的时候我已经跪在地上泣不成声了。

待在主人大人家中的这短短几天里，我所感受到的温暖跟之前相比实在是多了太多太多，结果我却因此以为主人大人会一直顺着自己的意思，变得得意忘形，飘飘然了起来，完全忘记了自己的身份。

其实只要主人大人有那个念头的话，把我送回原来的地方明明就是再简单不过的事情啊。

「呜呜呜呜呜呜——」

「……唉……你呀。」

然而，预想中的惩罚或责骂都没有降临，取而代之的却是主人大人把我从地上拉了起来，搂到了怀中。

「主人……大人？」

「我还不至于因为这点小事就把你赶走，所以别哭啦。」

「主人大人……」

还没让狂跳不已的小心脏安分些，主人大人就突然像是想起了什么似的说到。

「……难得你都来到这个世界了，一直窝在家里很无聊吧？」

「怎，怎么会呢主人大人！能，能待在主人大人身边就足够了！不可能无聊的啊！」

如果可以的话，我会选择粘着主人大人一辈子的！

「我不是这个意思，我是说你想不想试试『冒险』。」

「冒，冒险是指……去讨伐魔物，采摘药材什么的？」

「差不多就是那样的意思，你有没有兴趣？」

「但是……主人大人，我很弱的哦，没问题吗？」

不是我吹牛，自己可能连一个装满水的水桶都搬不动啊，这个身体实在是太过羸弱了。

然而主人大人似乎压根就没打算回答我的问题，见我没有提出反对意见，就直接回房间换了套衣服，连拉带扯的把我拖出了这间屋子。

「只要有兴趣就行啦。」

「诶——！？！？！？」

无视了这声惨叫，主人大人抱起了我，在原野的小道上飞速前行，这速度看起来像是用了什么魔法诶，超快的！

「我们到了哦。」

几分钟后，主人大人停了下来，并把我放到了地上。

「呃，主，主人大人……」

不知道该说些什么好的我扭头向着四周看了看，周围是一望无际的大草原，很远的地方似乎还有森林的样子。

至于主人大人的那间屋子，似乎已经变成了远处的小黑点了，而往那个方向看似乎还能看见城墙。

「……主人大人的家是在郊外吗？」

「嗯，是的。」

姑且，找个话题呗，什么『天气真好啊』可能有些不太合适吧。

「那……那这里是？」

「是『城外草原区』，哈利塔克斯城外一个适合新手冒险者做任务的地方。」

哈利塔克斯似乎是主人大人居住的城镇的样子，既然说了『做任务』，那看来也是有『冒险者公会』那样的地方咯。

「周围，好像没什么人的样子诶？」

「因为是傍晚嘛，大部分冒险者都回家了嘛。」

「——！谢，谢谢主人大人！！！」

突然就明白了，主人大人这么急着带我出来的原因——这都是在为我着想。

现在的我如果碰上陌生人会怎么样呢？不用想肯定会吓得直哆嗦吧，说不定还会晕死过去，毕竟在我的眼中，除了主人大人以外，其他人都是邪恶的化身，根本不可能与之交谈的。

「主人大人～～～～～～」

感激涕零的我就这么抱了上去，结果却被主人大人一把推开了！？

「生活在这个草原上的，主要是一种名为『波波兔』的魔物，啊，你看那边就有一只。」

「主人大人……」

虽然还想和主人大人再亲热一番，但看见主人大人又露出了和刚刚发火之前相似的表情，我指的选择作罢了。

顺着主人大人手指的方向看了过去，然后发现了一只看起来特别呆萌的魔物……还是动物啊？

「……」

「怎么了？」

「这不就是一只普通的兔子嘛？」

光从造型上看，和地球上的兔子好像没什么区别吧，没准可能比地球上的兔子更大吧，感觉像是胖了一圈。

「那家伙也是这么说……但你还是要小心一点哦，它的速度挺快的，如果被它直接撞到可能会有点疼哦。」

「区区兔子而已能有多可怕……主人大人，看我三两下就解决它！」

不远处的地面上有根树枝，作为新手用的武器刚刚好呢，于是我捡了起来朝着那个兔子冲了过去。

也许，我确实不算厉害，可那也是对于同龄人而言的啦。

要知道就算个只有几岁的小孩子，掐死一只蚂蚁也是轻轻松松的事嘛！

「至于你这只小兔子，就乖乖成为我的经验值吧！」

我挥！

波波兔跳开了！

攻击落空了！

「……什么鬼，再来！」

然而就算看起来是很肥的一坨，波波兔始终还是兔子诶，比我预想中的敏捷得多……偷袭失败让对方变得警觉后，接下来的攻击就更加打不中了。

「主，主人大人！它好灵活啊！」

「战斗的时候最好别东张——」

「呜啊！？」

主人大人话音未落，一时没注意那只波波兔动向的我，左手就被强力的一击打中了，似乎是对方用头猛撞了过来。

好痛啊！！！主人大人您一定在开玩笑吧，这哪里只是『有点疼』的程度！？

手臂感觉像是骨折了般，根本动不了了，更别提握紧手中的树枝摆好架势。

「碰！」

「——！！！」

但没等我缓过神来，又是一阵沉闷的碰撞声传入耳朵，这次受到攻击的似乎是我的腹部。

就连受身都没法做到，我整个人直接被撞飞了出去，然后重重的摔在了地上。

「咳咳咳——咳咳——」

好痛好痛好痛好痛好痛好痛！！！

现在不止左手麻掉了，肚子也好痛，全身上下都好痛。

似乎就连内脏都因为刚刚的冲击而受到了创伤，我发现自己在咳嗽时就把身下的草地给染红了。

「咳咳咳咳——咳咳——」

看着那只一点点逼近的波波兔，恐惧和绝望充斥了我的脑海，就算想着要赶紧逃跑，手脚也根本不听使唤。

膝盖抖个不停，腰也用不上力气，别说站起来了，连支撑身体爬行这种事我都做不到。

「呜呜呜……」

泪水一下子就模糊了双眼，喉咙里也只能发出哽咽声。

就算是游戏里，冒险者与魔物的战斗也不存在『投降』这样的选项，如果打不过又逃不掉，那等待败者的命运就只有死路一条了。

「不……不要……不要过来，我不想这样！咳咳——主，主人……主人大人救救我……」

身体动弹不得的我看着再次摆好姿势，如炮弹一般冲过来的波波兔，吓得连忙紧闭起了眼睛。

「……诶？」

然而等了许久，对方的致命一击也没有降临，倍感好奇的我睁开了眼睛，结果发现主人大人正蹲在我的身边，而手中则抓着那只波波兔的耳朵。

「呜……呜哇——主人大人啊～～～～」

「你，比我想象中的还要弱诶？」

「咔！咳咳咳咳！主，主人大人！！！」

原以为会安慰我的主人大人，说出的话语却化作了利剑，轻易的贯穿了我的内心。

斗志被彻底击垮的我双眼一黑，就这么晕死了过去。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「主人大人……这种话超级过分啊！」——莉莉丝

「呃，这个嘛……」——鲁威尔

第一卷43——变强的方式

莉莉丝视角

「阿姆阿姆阿姆阿姆……」

虫吃草，鸟吃虫，人吃鸟，魅魔吃……点心！

啊哈哈哈哈哈～开玩笑的啦，身为魅魔的我食物的主要来源还是主人大人的精液的，只不过不像其他故事里所说的那样『只能吃』精液而已。

正常的吃饭啊，喝汤啊什么的还是能尝出来味道，不过能不能补充活下去所需的能量就另当别论了。

所以我现在正在愉快的品尝着点心，这个蛋挞十分好吃，然后这边的咸饼干也不错，蜂蜜糕也很合胃口啦～

「喂喂喂！我虽然是说过你可以不客气随便吃，但你这也太不客气了吧？」

「阿姆姆姆……咕嘟——哎呀，确实太久没尝过这些东西了嘛～总之矮人大叔多谢了！」

「嘴巴里还有东西的时候别说话！叫我马尔特会长！」

对的，你们没看错，现在的我很少见的没有宅在家里，而是独自一人进城来到了冒险者公会中。

划重点——独自一人，既没有洛斯跟在身边，也没有在主人大人的保护下哦。

「可惜就是没有可乐啊，雪碧之类的饮料，配上茶水还是缺了点意思……」

如果有的话也请拿出来谢谢哦～废宅快乐片（薯片）我也想来一点，毕竟都有个把年头没吃过了，有点怀念那种滋味……

「你还真把这里当成自己家了是不是？话说你是怎么知道我这里有些点心的？鲁威尔他应该不会主动把这种事告诉你的吧？」

「啊，这其实不关主人大人的事啦……」

喔哦，居然还有千层酥，尝一块试试先。

「其实最开始是洛斯告诉我的，或者说……说漏嘴了？」

反正是不经意间提到的，好像是把这公会里的冒险者穿的护甲比作了『蛋卷』来着，因为是『专有名词』，我后来特意去问了下。

「就那个黑猫族的战士……说到她我就头大——不对，她怎么知道的？」

「洛斯也是从她爸爸那里听来的，她爸爸好像是黑猫族的村长来着。」

「我也不认识黑猫村的村长啊！最多就只知道兽人族们大部分都生活在『兽精之森』。」

「我还没说完，然后她爸爸好像是从主人大人那里得到过一些『蛋卷』作为礼物了来着……主人大人说是你送给他的。」

「绕了一大圈不还是鲁威尔说的吗！」

从结果上来说好像确实是这样没错诶……但总不能怪罪主人大人吧，所以这些点心我就通通吃光来谢罪好了。

「喂喂，你收敛点，再这么吃下去以后都没东西可以招待客人了。」

「……这里居然会来客人的吗？」

「你给我看着自己把这话再说一次！」

哇，矮人大叔发飙了……不过他说的好像没错，我好像就是客人。

「都吃了那么多了，你也该说说自己的来意了吧？」

「……」

他的话让我停下了动作，结果抓在手里的饼干差点掉到了地上。

「虽然我不会『读心术』，但你在计划着什么我还是能看出来的，毕竟也在职场摸爬滚打了那么久。」

这家伙该不会是那种千年老不死的类型吧，应该不是吧？

「嗯？不想跟我说吗？那就算了，但记得跟鲁威尔说一下会比较好哦。」

「唔……是，是不能告诉主人大人的东西……」

「呃，你喜欢上其他人……的肉——」

「咻——啪！」

用尽全身的力气把手中的饼干甩了出去，可惜丢的技术太烂，结果只是砸在了矮人大叔的办公桌上，碎了一地。

「就算是宽容又善良的我，听见这种话也是会生气的哦！而且是十分生气的那种生气！」

「那你在想什么，还不能跟鲁威尔说的？」

「……最近这两天……主人大人看起来有不少的事情要处理，甚至需要连『猫的手』都借来用……」*1

这还真的是『黑猫的手』，生物意义上的哦。

「所以呢？」

「我问的时候，主人大人说他是要去狩猎一些魔物来着，然后就把洛斯给带走了，说是正好也满足一下洛斯想和强力的敌人较量的欲望……」

「嗯？这对你来说不是正好吗？你好像挺烦那个黑猫族一直缠着你的啊。」

「唔……是，是有那么一点烦洛斯整天『姐姐大人』『姐姐大人』的喊的，但我也不想被一个人丢在家里啊！」

虽然我确实想着没事做能宅在家是最好的事，但还有一个前提是主人大人和我在一起嘛！

一个人待在家里留守空房也太寂寞了，寂寞得我都要哭出来了！

「那你跟着一起去不就好了？鲁威尔的话会答应的吧。」

「我，我感觉如果自己跟过去肯定会拖后腿的……毕，毕竟我的战斗力只是勉强高过『波波兔』而已。」

总的来说在花了大把的时间弄明白那种魔物只会直线冲撞后，我总算能在单挑的情况下稳赢它了……

但同时遇到两只的话基本还是我会输，而且是惨败的那种。

「我是不是耳鸣了，波波兔？不就是那种你拿块盾牌它就会自己把自己撞死的魔物吗？」

「……没有，马尔特会长，您的听力十分正常。」

「不是吧，你好歹也是个『异世界人』诶？」

「如果你从主人大人那里听过我的事情的话，应该知道现在这个身体不是我自己原本的身体啊！」

能力这种东西，似乎大部分还是跟随着『肉身』的，而不是『灵魂』，因此我现在所有的能力几乎都是『莉莉丝』原来拥有的哦。

「知道是知道……就是没想到会弱到这种程度。」

「唔——你，你这吐槽还真是一点都不客气。」

要不是我的精神承受能力强，就要被这发『言语炮弹』给直接炸死了哦！

「说得好像你在吃点心的时候就很客气了一样！」

「唔……」

「唉，所以……你是想变强一点咯？」

「不，不太算是这样……」

「？」

「普通的变强的方式，像是锻炼啊，打怪升级什么的……我都试过了，但是不管用来着……」

最大的问题并不是我很弱，而是『原型』这一被动技能导致了我根本没有任何一丁点的成长空间。

『不会老去，不会死亡，也无法成长，受到致命伤害时会完全恢复。』其中的不会成长是包括了各项数值方面的！

也就是说不管我如何拼命战胜强大的对手，永远只会像是现在一样的弱……除非我生下孩子或者创造眷属，才能解除掉这个『原型』的束缚。

「生孩子什么的还是算了……」

「啊？？？怎么突然？」

「呃，没，没什么……」

如果真的有了所谓的『爱的结晶』，那主人大人对我的『爱』不就会分出一部分给我的小孩了吗！？

那种事情我可不允许，主人大人能爱的只有我一个！

「……所，所以你想怎么办？」

「有没有那种，即便走歪门邪道也能变强的手段？我就想来问问……」

「歪门邪道……鲁威尔要是知道你这么想肯定会生气的……」

「所，所以我只是来问问啦！只是想了那么一下！」

我还是不会主动做出让主人大人生气的事情的啦……尽量不做吧！

「不过你这么说的话，我这里倒是确实留了一把，以前来这边的『异世界人』用过的武器来着，一把『妖刀』。」

「诶……」

「好像只要每天都用自己的鲜血喂食它的话，就能让持有者的身体能力上升好几倍哦。」

「………………」

一瞬间居然起了兴趣的我真的有够蠢的，光是『几倍』有啥用哦，就我这属性翻个几百倍才有点说法好不好！

「咳咳，你先别瞪我，其实还真的有一种不算歪门邪道，应该也不受你的那个被动技能的制约，只要成功就真的算是变强的手段来着……」

「什，什么手段啊？」

「契约魔法嘛，简单来说就是做个召唤师啦～」

「愿闻其详！」

对哦，我一开始怎么没想到呢？自己打不过的话不打也行啊，如果能叫出足够强力的帮手，我只需要远远的看着他们蹂躏敌人不就OK了？

「讲给你听是可以，但你要先帮我做件事。」

「……你，你难不成想，想要……」

我，我的身体只有主人大人才能享用哦！就算想要变强，我也不会接受你这种无理的要求的！

「得了吧，我可对你这种的没兴趣。」

「咕——」

喂，这过分了哦，我再怎么说也是个魅魔，是魅魔！是靠着吸引其他生物作为吃饭资本的！你这么说不就是把我的存在价值彻底否定了嘛！火大！

「赶紧把你刚刚打碎的饼干给我扫干净去，真想要诱惑我的话好歹把毛长齐了再说！」

「臭老头给我闭嘴啦！」

「咻——啪！」

想都没想就又把手上抓着的点心给砸了过去，结果最终我们不得不一起把办公室打扫干净了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「说是去狩猎，实际上是去约——呀！？姐姐大人！？」——洛斯

「亲爱的洛斯小姐，您有什么遗言吗？」——莉莉丝

*1：借猫的手，猫の手も借りたい，日文俗语，指『手忙脚乱』。

第二卷01——虽然房子没了但那种事是说干就能干的吗？

莉莉丝视角

「洛斯！你在吗？开下门！」

我一边使劲的敲着房门，一边朝里面喊道。

「姐姐大人……？有什么事吗？」

过了一小会，睡眼惺忪的猫耳幼女探出头来，并把我请了进去。

她看起来似乎不算特别精神，虽然现在的确已经是凌晨两三点的深夜了，但讲道理猫科动物不都是夜行性的吗？

「我发现了一个严重的问题！」

「……什么问题哦？」

「我的性福生活被中断了啦！」

虽然不久之前确实有说过『嬉闹』还会继续下去，但我现在发现这种『FLAG』果然是不能随便乱立的。

「为什么？」

「主，主人大人他说……我这几天晚上……跟主人大人滚床单的时候发出的声音太响，导致其他住户睡不着觉……就不愿意跟我爱爱了！」

尽管我们确实战胜了来袭的『莉莉丝』，但主人大人的家早在我赶到现场前就已经遭受了严重的摧残，消失于一片火海中了。

也因此现在主人大人，我还有洛斯三人只能暂时住在城镇内的旅馆中，一人一个房间的那种。

「明明有那么多『异世界人』来这边，却没有『保险』这种东西，真讨厌！」

「『baoxian』？姐姐大人你在说什么啊……」

「我是说，如果继续这样下去，没法和主人大人每天滚床单的话……我会死掉的啊！真的！」

「所以姐姐大人就来找我了？想要让我帮姐姐大人发泄性欲？」

「不是啦，我就算再怎么忍不住也不会主动找洛——呀！？别，先别把我从房里扔出去啊！」

「啧……姐姐大人！」

呜哇，很难想象平时都在叫我『姐姐大人』的洛斯现在看着我的眼神居然会如此险恶啊！我刚刚好像说了相当伤人的话是不是？

「那你是来找我干嘛的呀！？这么大晚上的……」

「我，我是在想……洛斯你不是成为了『S级』的冒险者吗？」

「是呀，怎么了？」

「唔……嗯……就是，嗯……有，有没有……」

真的想要求人的时候才发现不好说出口啊，这种东西。

「什么呀？支支吾吾的？」

「钱啦！钱！我想借一点点……」

「姐姐大人要借钱来做什么啊？如果只是零花钱之类的我倒是可以给一点啦，但是总感觉好奇怪哦？」

「不，不是『零花钱』的那种等级，我想买栋房子！」

「…………」

哎哟，这回洛斯看过来的眼神变成了那种看智障的眼神了，明明我是深思熟虑了才做出这种决定的诶！

「姐姐大人，请让我反问你一句……」

「呃？什么……洛，洛斯……你怎么突然那么严肃了？」

「姐姐大人觉得，我像是那种希望一直住在宾馆里的人吗？」

「这，这个嘛……」

好像是不太像诶，虽然我不是很懂但如果洛斯这么问的话那应该就是不喜欢了吧，应该吧？

「最近是真的没什么高难度高报酬的任务可以接，不然鲁威尔先生和我肯定会想办法弄到点资金的。」

「唔……洛，洛斯……主，主人大人也……唔……」

也就是说，现在只有我一个人整天在吃白饭，不干事吗？诶哟，突然觉得好扎心啊！

「知道了吗？知道的话就别来打扰我睡觉啦，我和姐姐大人不同，明天还要早起的。」

「洛，洛斯！唔……」

糟，糟糕！这样下去就要变成没用的家伙了！要是哪天被主人大人嫌弃了就完蛋了啦！一下子就遇到大危机了！

「啊，先，先别关门！先别赶我出去啦！」

「还有什么事啊……姐姐大人……」

快动脑啊，自称天才魅魔的莉莉丝小姐，赶紧和当时与『莉莉丝』决战的那会一样绞尽脑汁想点办法出来！

「妹，妹妹啊！」

「……姐，姐姐大人……你，你这种叫法让我心里有点发毛诶，就好像『危险感知』发动了那样……」

别说得那么难听好不好，我只是突然想到了一个可以快速赚大钱的主意。

「吾妹哦，不知道……你对……偷东西——哇！别，别把我丢出去啦！」

「我没把你一下子敲晕就不错了呀姐姐大人！再想这些歪门邪道小心我直接把你拎到鲁威尔先生那边哦！」

「不不不不，不是歪门邪道啦，我不是真的想偷东西！」

还有，这件事拜托不要和主人大人说，我还不想再被骂一顿……总之先用恳求的眼神看过去吧，拼了！

「……那姐姐大人是想干嘛啊……」

「我……我是想让洛斯『假装』去偷东西啦，『假装』……然后我再把那些被偷的东西给『找回来』……接着就可以在『物归原主』的时候捞上一笔钱了……你说是不是？」

「原来如此哦……」

诶？难不成，洛斯对这种事情也有兴趣吗？她居然没生气？

「别若无其事的把我拖下水好不好姐姐大人你这个犯罪预备役！」

「哇啊啊啊啊啊——」

好吧，事实证明并不是『没生气』，而是气到差点说不出话来的那种。

证据就是被她丢出房间后，不管我在外面怎么恳求，洛斯都没有再允许我走进她的房间一步。

…………

……

「我听完了之后觉得你真的很活该。说你什么比较好呢……」

「怎么连你都这么说嘛？马尔特会长……」

由于在洛斯那里碰了壁，这种事肯定也不能去找主人大人商量的我，最终只得跑来冒险者公会的矮人大叔这边发牢骚了。

顺便一提，主人大人和洛斯早早的就各自接了任务去完成了来着，只留下了目前为止确实毫无用处的我一人。

「难道你还想我夸你聪明？脑子没病吧你……诶，还有，别再四处找了，那些点心早就被你吃完了。」

「唔，居，居然也不再买点来招待客人！你这会长怎么——呜哇！别，别把我扔出去啦！」

慌乱之中召唤出史莱姆触手死死的扯住了门框，才避免了被拎着衣领直接甩出房间的窘境。

「你这家伙还有脸说！也不知道是谁整天毫无节制的在这里蹭吃蹭喝，才导致的两天前的会议上大家只能喝茶水的！」

「还，还有这种事哦……」

「不要扭过头去装作什么都不知道！说的就是你！」

被骂了诶……总感觉我怎么最近到哪儿都被骂呢？一定是什么地方出了问题，嗯，一定是这样的。

「真亏鲁威尔先生当时还说自己捡到了个怕生的奴隶呢，现在看来你到底哪里怕生了？而且哪里有奴隶的样子了！？」

「呃！唔！」

无，无言以对啊！仔细想想我似乎已经好长时间没帮主人大人做过家务了……最近也没怎么把主人大人的话完全听进去的样子……

倒是经常给主人大人添麻烦……添麻烦……还有添麻烦……

「不，不不不不……不不不不……」

「你干嘛啊，突然抱着脑袋蹲地上了？」

「我，我觉得要换个说法！要换个定位才行！」

为了不哭出来，得想个自己能接受的解释，虽然确实现实有点太沉重了。

「情，情妇！我觉得……自己现在应该是主人大人的情妇吧！对，情妇！」

每天晚上，奉献自己的肉体……讨主人大人欢心什么的……但是总觉得我好像又只是为了让自己爽似的……唔！

「随便啦，不过『情妇』的话嘛……不也是一种不错的赚钱方式吗？」

「……啊？」

「你不是魅魔吗？去红灯街找个店出卖下身体，或者直接找个临时的『主人』也成啊？」

「才不要呢！就算我是魅魔！心里也只有主人大人一个！不会让其他家伙碰的哦！绝对！」

还有，就算是『临时』的也不行，别在这么说了，不然我可是会生气的。

一边这么想着，我一边放出史莱姆触手威吓马尔特会长。

「有些时候我会在想，你真的是魅魔吗？」

「你这是什么话？我哪里不像魅魔了？天天都和主人大人滚床单，而且平时无时无刻散发着相当迷人的魅力哦～」

「……鲁威尔居然还活着……真是个奇迹……」

「喂！」

在那里偷偷摸摸的说什么呢！我怎么突然闻到了诅咒的气息啊！？

「咳咳，唉……其实我倒是很好奇啦，你人都来到冒险者公会了，干嘛不干脆点和鲁威尔，还有洛斯那样，当个冒险者不就完事了？你不是想挣钱吗？」

「话是这么说啦……但是我其实也有去看公告栏……只不过……」

「只不过什么？」

「那些有点赚头的任务，基本上都被接完了啦……」

经过一楼餐馆的时候我就发现了，整个公会目前有点发牢骚的氛围……只可惜那个抢任务的家伙有点『恶名远扬』，大部分冒险者算是有苦说不出吧。

「唔，唉……确实是偶尔会有这种情况的啦……那你去做点那种积压下来的……唉……要是你要会主动去做那种任务的话也不会来这边了。」

那些一看就是很久之前发布的任务，没人去接也是有理由的啊……难度高，奖励少，去做了基本上得不偿失。

「就没有那种，怎么说呢……不用干什么活，也能赚到不少钱的工作吗？」

不知道这边的世界有没有那种一年只用工作一天，把礼物送给小孩子们后剩下三百六十四天都可以休息的职业？

「你这么一说，好像还真有。」

「开玩笑的啦，这么好的事哪里会……啊！？你刚刚说什么？」

「我说，那种不用干什么活，也能挣不少钱的事……是有的啦。」

我的耳朵没毛病吧？那就是马尔特会长的脑子有毛病咯？

「你先别这么看着我，我很正常，也没有说疯话。」

「真有这种好事你干嘛不自己去做啊，还那么好心的告诉我，鬼才信咧！我又不是傻瓜！」

「不不不，这事也不是谁都能做的啦，需要那么一点点资质的。」

稍微停顿了一会，这个矮人大叔用一幅捉摸不透的语气说道。

「你啊，有没有兴趣做个领主玩玩？」

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「相当的跳跃啊！相当的。」——莉莉丝

「姐姐大人别搞出什么大事就好了。」——洛斯

第二卷04——莫名其妙的来到了熟悉的地方

莉莉丝视角

「………………」

「……啊，姐姐大人别吓我呀，不会是真的得了老年痴呆了吧？虽然不想这么说，但姐姐大人的脸色差得有点可怕诶……」

「抱，抱歉，让你担心了……谢谢啊……」

是遭受到了敌人的攻击，还是某种类似『疾病』的东西引发的特殊现象，到现在我依旧毫无头绪，唯一可以肯定的是我刚刚又『中招』了。

「姐姐大人居然认真的道谢了！我是不是做得太过了，不该硬拉着姐姐大人走上演讲台的！？感觉姐姐大人性格都变了诶！」

真想吐槽她一句『和你没关系』啦，但现在却连那样的空闲都没有。

不过从洛斯的态度来看，『失去记忆里的那几分钟的我』应该还是好好的和她一同进行了有关『领主选举』的演讲才对。

「呼……」

啊，不知道为什么，就算完全不记得自己在台上说了些什么，却好像松了口气似的……难不成刚刚的我做了些让人觉得特别害羞的事情吗！？

「不对不对不对，现在不是纠结这个的时候！」

关键是『我进行过演讲』了这件事。

这说明就算我没有那几分钟的『记忆』，该做的事我应该都做好了才对，虽然不太符合自己的性格……

「那现在我最应该做的事情是……！？啧——！！！」

懊恼与悔恨迫使我用力的砸了咂嘴，明明现在应该冷静的我却怎么也掩饰不住心中的慌乱。

为什么自己之前根本没考虑过呢？假如对方是以我为目标，那么主人大人完全有可能被卷进来不是吗！？

明明前不久『莉莉丝』来袭击的时候我就遇到过一模一样的事情的啊！

想到这里我慌忙的向着戴在左手无名指上的『通讯戒指』中注入魔力，并苦苦等待着戒指另一端，主人大人的声音。

「姐，姐姐大人？」

「闭嘴，我现在暂时没空理你！」

唔，话刚出口就后悔了，明明洛斯只是在关心我，我却因为自己的情绪失控而吼了她。

「快点，快点接听啊，主人大人——！」

「但，但是姐姐大人，你不才联络过鲁威尔先生一次吗？」

「……啊？」

「莉莉丝？……你又怎么了吗？」

还没来得及回答洛斯看起来有些委屈的问话，『通讯戒指』中就传来了主人大人同样疑惑的声音。

「呃，那个……就是……那个……」

该说什么好？看起来『几分钟前的我』确实才联络过主人大人，干得好啊，『我』，但现在我又该说什么呢？

可以的话我肯定要再度确认主人大人现在是否安全啦，不过那样的话会不会太奇怪了？反倒让主人大人担心我？

「莉莉丝？你还好吧？」

「啊，啊我，我很好！」

诶哟喂！又是刚说出口就后悔了！哪里好了啊，明明遭受到了『正体不明』的攻击，失去了几分钟的记忆。

但我却反射性的撒谎了，不想让主人大人担心……不，是不想让主人大人也被卷进来吧。

受伤倒在血泊中的主人大人什么的，我真的一次都不想再看见了。

「真的吗？莉莉丝……？」

「真，真——」

呜哇啊啊啊啊啊啊啊啊啊——不得不对主人大人撒谎让我的内心备受煎熬诶，不是头痛而是心痛啊，相当程度的心痛！

「姐姐大人一点都不好啦！」

还没等我把话说完，洛斯就把我的左手扯到了自己那边，然后对着主人大人喊话了。

「是洛斯吗？莉莉丝她怎么了？」

「我跟你说啊鲁威尔先生，姐姐大人她最近有点健忘诶！」

别，别说出来啊你这个猫耳幼女！我明明是想着要瞒过去的！不想让主人大人也被卷进来的！

「健忘？是指记不得事情吗？」

「对啊，我觉得姐姐大人最近的健忘程度加剧了！」

「比如晚上说了第二天要早起，结果仍旧要睡回笼觉睡到中午的那种程度？」

「嗯，对！差不多就是那种情况！」

喂，你们两个，当事人还在这里呢，能不能别把事情说得那么轻描淡写！还有这个比喻明显哪里有问题吧！

「……这个的话，莉莉丝她不是老早就这幅德行了？不算奇怪吧……就算我特意提醒她，她也会说『不记得了』呢。」

「是这样吗？姐姐大人这么健忘的？」

「………………」

用漫画来形容，那大概就是被语言暴力扎成了刺猬吧，明明让主人大人误解正是我想要的，但为什么心那么疼呢？好奇怪……

「啊，对了，还有一件事！」

「嗯？什么事？」

「刚刚，在我关心姐姐大人身体是否健康的时候，姐姐大人她好好的向我道谢了哦！」

「诶——还有这种事？那莉莉丝看来是真的有点奇怪了……」

「喂！等下你们两个！！！啊，不对，是等下，主人大人！以及你这只猫耳幼女！」

哪有这样说别人坏话的！而且我这个当事人还就在旁边！

在你们两位眼里我到底平时行为有多恶劣啊，好好道谢居然都属于『奇怪』的范畴了吗！？

「「怎么了，莉莉丝（姐姐大人）？」」

「唔——」

这两人是不是串通好了要来整我！？明明这边都火烧眉毛了快，根本没有余力去吐槽他们诶！

「讨，讨厌啦！主人大人！我什么事都没有！就这样！」

如果对主人大人一五一十的说出事情的原委，我肯定会万分自责的吧，但向主人大人隐瞒什么的，我仍旧过意不去。

但当这种事摆在眼前，我果然还是希望主人大人不要被牵连进来，只有主人大人受伤的这件事，我无论如何都不愿意看见。

「……姐姐大人，你真的没事吧？」

「没事啦，真的没——好像不是没事的样子……」

敷衍的话都还没说完，眼前突然出现的异变就让我不得不改口了。

不，仔细想想的话这还算不上异变吧，只是视野的边缘处好像出现了一团像是『鬼火』般的东西。

「幻，幻觉？不像……那就『水汽感知』！」

「姐姐大人？」

我突然发动技能的行为让洛斯更加疑惑，但就和我意料中的一样，自己的『水汽感知』对那团明显能『看见』的鬼火不起任何作用。

那附近的『水蒸气』浓度没有任何改变，也就是说那里是『空无一物』的。

「和之前的一样吗……？」

在击退了『莉莉丝』后，我就偶尔能『看』见一些莫名其妙的东西，但它们总是飘忽不定且稍纵即逝，即便用『水汽感知』来侦察也得不出任何结果。

但看起来这次出现的『鬼火』明显比之前的那些东西『存在感』更强，让我觉得它们不是一个档次的产物。

「……我也不是吃素的啊，『水汽感知·改』！」

多亏了『莉莉丝』，让我明白了只要有『特定技能』的话，这个世界的人也能干涉『异空间』，而寄宿在我体内的那只『超巨型史莱姆』无论怎么想现在也应该具备类似的能力。

既然现实世界这边侦察不到，那就从『异空间』下手不就完事了？这便是与『莉莉丝』交战后我得出的结论。

借由控制『超巨型史莱姆』扫描『那一边』的情况，再将信息反馈回来，便得以使用能感知到『异空间』内发生事态的『水汽感知·改』了。

「姐姐大人，你到底在干嘛啊？」

「先安静点，我在集中精神……」

『水汽感知·改』似乎要比普通的『水汽感知』更费精力些，但也有可能是我用得太少的缘故，不过有了它的话，我想这团『鬼火』应该无所遁形了吧！

「……咦？」

「姐姐大人？」

「诶诶？」

『水汽感知·改』毫无反应？什么情况？明明扫描了附近的『异空间』却仍旧没有任何结果！？

我可是花了很大力气来铺垫这个新技能有多厉害的哦，结果说明完毕后的初次使用就失败了是什么鬼！？

「洛斯，快点用一下你的『敌意感知』！」

没办法，还是只能请求猫耳幼女的帮助了，虽然不想这么做。

「啊？姐姐大人？出什么事了？」

「别管那么多，赶紧用啦！」

「可，可就算姐姐大人这么说，『敌意感知』属于被动技能，我一直都有发动啊，什么都没感觉到哦？」

「唔……」

也就是说，那团『鬼火』……不，才刚刚过了一会就已经变成好几团了吗？对『洛斯』没有任何的想法……她甚至『看不见』它们的存在？

『敌意感知』虽然也属于强力技能，但如果敌人对洛斯本人不感兴趣的话，她是不会察觉到的，『莉莉丝』来袭的时候洛斯明明在家却没注意到这件事就是最好的证据。

「抱歉，洛斯！我有一事相求！」

可以的话真不想这么做，但没办法了，现在只能拜托洛斯了！

……

……

「……！」

剩下的话还没说出口，也没听见洛斯的回复，我突然发现自己周围的景物发生了翻天覆地的变化。

不，改变的大概不是周围的景物，而是我的『位置』吧。

「这个时机抓的啊……我都不知道该说什么了。」

毕竟都第三次遇到这种情况了，所以到底发生了什么我也十分清楚。

又一次的『失忆』，完全不记得想着要『拜托洛斯』之后自己做了什么事。

但洛斯现在不在身边的话，大概说明她有好好的听我的话吧。

「只不过怎么说呢，这地方选的啊……」

我之前是有想过如果自己真的被攻击，那最好还是别在中心广场那种人群密集的场所应战啦，不过却没料到『几分钟前的自己』会选择这样一个地方。

「还真是『干得漂亮』啊，我……」

如果对方真的是以『删除我的记忆』作为攻击手段的话，那么选择『充满回忆』的场所应该属于正确的答案吧。

「唉……」

只可惜，虽然说是这么说，但放眼望去周围也只有一些残骸与废墟了。

谁叫不久之前『莉莉丝』来袭的时候，把主人大人和我的『甜蜜小屋』给摧毁得一干二净了呢？

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「事态激变。」——莉莉丝

「我是一脸懵逼的那个。」——洛斯

第二卷06——可儿的模样

莉莉丝视角

「会，会死……呃，抱歉……抱歉等一下……」

虽然多少能想到『死神都来到面前』的这种事肯定代表命不久矣啦，但因为可儿同志口风有够不严密，一下子爆出了太多的信息，结果我的脑袋反而有点转不过来了。

先来整理一下她说的话吧……

1：本来要接管我的『死亡』的死神似乎不是她，而是另有其人。

2：因为她被『某人』委托了，所以才决定来『取我性命』，也就是可能跟其他死神『换班』了？

3：从她的语气中来看，似乎之前并不知道我已经『命不久矣』，在我的面前现身仅仅只是『被委托』了而已。

「唔……」

「突然就被告知将要死亡，会困扰也是没办法的事呢。」

「呃……抱歉，我不是因为这个而纠结的……」

「？」

没有回答面露疑惑的可儿，我不断的动脑试图从她说过的话中推断出更加有用的情报。（顺便一提我也不知道为什么自己能看出来这骷髅头的表情。）

果然最关键的一点还是『她是被人委托』的这件事。

这就说明最近发生在我身上稀奇古怪的一系列事件，从时不时能看见幻觉，到短暂失忆，全都是『有预谋』的——还存在别的『幕后黑手』！

会对我下手的家伙，难免会牵连到我最爱的主人大人，唯独这件事我绝对不愿意让它发生！

我就算死了也无所谓，本来如果不是主人大人把我救出来的话，自己就和死了没区别，但假如有人想要伤害我的主人大人，即便是『无意中』，或者『不小心』，我也绝对不会原谅对方的！有这种打算也不行！

绝对，绝对要把幕后黑手给揪出来！而且要在对方伤害到主人大人之前！

「可儿同志……」

「同志什么的，总觉得听起来很别扭，也是没办法的事。」

「那就可儿，我还能活多久？」

「马上就直呼其名……啊，看起来似乎没有在开玩笑的样子呢。」

大概是察觉到我的心态有变化，眼前的骷髅骨架发出的声音变得低沉了些。

「……」

「……」

但很快，沉默就再次笼罩了现场——不，这次稍稍有点不同，因为我发现在可儿眼窝中燃烧的火焰渐渐亮了起来。

「…………唔…………」

然而她越是盯着我看，头盖骨上似乎就冒出了越多的问号。

也不知道这家伙在想什么，她先是围着我一圈圈的转来转去，接着又飘到了离我有一定距离的位置，很快又重新出现在我身边，最后又继续转圈圈。

「………喂………」

即便是自认『相当有耐心』的我在可儿这近似『挑衅』的举动下坚持了差不多一分钟，也终于忍不住了，最终还是按捺着怒火开口了。

「……那啥，你有完没完？」

「……！啊，唉，会被认为在拿人寻开心也是没办法的事，但我确实有在好好的盯着你看哦。」

被我吼完后，这家伙一边转圈圈一边离远又瞬移到身边的烦人举动终于停止了，真是谢天谢地。

「我当然知道你在盯着我看啊！问题是这有什么意义吗！？」

「身为死神，只要看一眼，就能明白对象的灵魂状态，进而推算出对象剩余的寿命。」

「那你都盯了绝不止『一眼』了吧？难不成你是那种计算特别差的，推算不出我还能活多久吗？」

「……唔，不，不是这个原因……」

稍微停顿了一下，可儿接着说道。

「我之前那句『用不了多久你也会『死』』是有问题的……现在要撤回前言了。被你认为说话有欠考虑也是没办法的事。」

「呃？所以呢？我其实还能再活一段时间吗？」

「不，那句话应该这么说——『你为什么还活着？』？」

完全没有掩饰语气中的惊讶，可儿看着我的眼神简直就和看着怪物一样。

「我仔细的看了又看，看了又看，甚至觉得自己的眼睛出了问题所以不断的再看，但越是看我就越不明白，为什么你还活着？」

「……啊？」

什么鬼，我好像被死神判了死刑了，哦不，好像有点不对……是已经被判死刑了，但是却又好像还没死？

「刚刚我在绕着你转圈的时候，你的视线一直跟着我没错吧？也就是说你能『很清楚的看见我』对不对？」

「是，是啊？我不一开始就说了自己能『看见你』吗？」

「我一直以为你『顶多只是有那种感觉』，就算『看见』也只是模糊的身影什么的，但没想到你居然能『看见清晰的轮廓』什么的……」

「所，所以这有什么问题吗？能看见会引发什么麻烦？」

难不成因此所有的死神都会把我视为敌人，想要干掉我？

「不，只是这是一件很不正常的事，本来我们的样貌就只有『已死之人』才能看见的，即便『将死之人』有感觉，也不过只是『感觉』而已。」

「………………」

「而且，你的灵魂……到底是做了什么才会磨损……不，根本不是磨损是破损了！甚至比『已死之人』的灵魂还要更加破烂不堪，为什么都这样了还能依附在这个本来不属于你的身体上！？」

「唔……」

关于灵魂被磨损，不……大概是被弄坏的这件事，我还是有印象的啦……毕竟当时我可是被主人大人的『灭魂』直击了。

不过打从一开始当时的作战就是我和主人大人商量过后的『最终决定』，事到如今的我也绝对不会因此产生一丝一毫责怪主人大人的念头。

倒不如说现在，让我在知道『会发生这种情况』的前提下再选一次，我仍会做出相同的决定吧，因为只伤害到我一个人就能除掉『莉莉丝』，这个主人大人要面对的最大威胁，天底下还有比这更划算的『交易』吗？

「……有，有没有可能是因为这个身体持有『原型』技能的关系？」

『绝对不会死』什么的，这个让我曾经糟了无数的罪的技能这次反过来救了我一命？

「不可能。虽然持有『技能』的是肉体，但肉体只能影响肉体，而无法影响『灵魂』。当灵魂受到损伤，或是被消灭的时候，肉体只会被牵连罢了，不存在反向操作，通过肉体的『技能』留住『灵魂』的哦。」

「说，说的也是啊……」

好吧，可儿的话否定了我打算对『原型』改观的想法，不过她的话我也能理解就是了。

假如『原型』这个技能强大到能保护『灵魂』的话，那打从一开始用『魂灭』干掉『莉莉丝』的事情就不可能发生才对，更不会有我的『灵魂』附身到莉莉丝身上的这件事了。

「诶，不对啊！话说回来我为什么要帮你去思考『为什么我还没死』这件事呢！？帮着你干掉我吗！？」

「……嗯？为什么呢？」

「……」

「……」

「「哈哈哈哈哈哈哈哈——」」

在面面相觑，以及短暂的沉默过后，我们两人毫无来由却又十分有默契的一同笑出声来。

为什么要笑？我不清楚，但不知为何总觉得心情平静了不少，至少不再像刚刚那样紧张不安了。

「我有一个提案——」

可就好像瞅准了我松懈的时机似的，可儿突然开口向我搭话了。

「能让我『摸』一下你吗？」

「摸？」

「嗯！」

是指像朋友一样搂搂抱抱，还是只是随便碰碰之类的？这倒是没什么，因为可儿看起来也不像是坏人——当时我是这么认为的。

现在回想起来，当时的决定确实有点太过草率，如果认真点考虑的话，可儿其实从现身到刚刚为止，除了用镰刀『威胁』过我外，至今一次都没『直接触碰』过我的身体，明明如果只是想『摸』一下的话，随时都有机会做的。

她会这么『特意找我确认』，肯定是有什么理由才对，但很可惜当时的我并没有注意到这点。

「没问题啊？」

「……！太好了～谢谢！」

在听见我回答的瞬间，可儿像是完全不打算给我反悔机会似的，直接抓住了我的手——用从斗篷下面伸出来的，只剩白骨的手掌。

「！？」

如果说没被吓到那是开玩笑的，但反射性想要挣脱开来的时候却发现已经太迟了，明明只是一幅骨头，为什么还有那么大的力气啊！？

正当我打算想办法把手抽回来的时候，她的手骨部分开始散发出光芒……不，不仅是手骨，从手掌往上蔓延，光芒逐渐笼罩了可儿的全身，甚至有一部分透出她的漆黑斗篷，感觉要照亮周围了！

「什，什么鬼！？」

完全不知道发生了什么，但可儿肯定在做些什么我是知道的，偏偏我却连阻止她的办法都没有。

直到她身上的光芒散去为止，我都只能呆呆的站在原地。

生命力被彻底抽干，这次轮到我变成了一具骸骨——低头看看自己，似乎这种恐怖电影的情节并没有发生，再摸摸身体，好像也并没有缺胳膊少腿。

「呃？」

那到底是怎么回事？这个疑问在我重新抬头看向可儿的时候得到了解答。

比我想象中还要意外的答案就是了。

「不是吧………………」

毕竟站在我面前的不再是什么身体是骨头，眼窝里冒着青白色火光的骷髅，而是一个金发红眼的究极美少女。

如果要说名字的话，我大概会叫她……莉莉丝，吧？

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「我一度怀疑过自己的眼睛。」——莉莉丝

「姐姐大人，变成两个了！？」——洛斯

「这是麻烦加倍的意思咯……」——鲁威尔

第二卷12——我就知道外挂也不是随便能用的

莉莉丝视角

在空挥试验结束后，我听从了可儿的建议，开始进行将镰刀从体内拔出，再塞回去的练习。

「你这家伙明明外表看起来还挺人畜无害的，结果实际上做的事却鬼畜得让死神都害怕啊！」

「也不想想这都是因为谁！好意思说我！」

时间就这样伴随着争吵流逝，接着名为『召唤镰刀』的新技能总算出现在了『自我鉴定』显示的数据列表中。

「呼……累死我了……不过这就代表大功告成了吧。」

「嗯，有了它的话，以后你召唤镰刀就会方便不少咯。」

「那就好，我可不想再体验一次把这种如此粗大的棒状物体从体内拔出来的感觉了。」

特别是那玩意还连接着自己的灵魂的情况下。

「……我们死神的武器被你形容成什么鬼东西了……算了，赶紧实践看看效果如何吧。」

「好的好的，来吧。『镰刀召唤』！」

技能发动的瞬间，原本晴朗的天空中变得乌云密布，太阳顷刻便失去了光彩，伸手不见五指的夜色如帷幕般遮蔽了四周。

随即，不知从何处蔓延出来的黑雾中，开始冒出星星磷火，气温骤降，缥缈的灵体仿佛将生死的界线彻底扰乱。

最终，那把镰刀顺着从上方劈落的暗色惊雷直落到了我面前，被我牢牢的抓在了手里。

「噢噢，成功了成功了～」

「…………」

「嗯？怎么了？一脸纠结的表情？就初次尝试而言，你做得相当好了诶。」

可儿的祝贺看起来确实是发自内心的，而不是在嘲讽……所以我强忍住了一拳糊她脸上的欲望。

「你真的……真的不知道……我为什么愣在原地吗？」

「呃，不知道。」

「居然还说不知道！你眼瞎了吗！？难道没看见刚刚发生了什么吗！？」

「看，看见了啊？你不是你很成功的召唤出镰刀了吗？」

如果她真的没有恶意的话，那我只能说这家伙就是单纯的笨蛋而已了。

「可儿前辈……不是我想吐槽，能告诉我在发动技能时一大堆毫无意义的演出效果有什么用吗？」

「诶？毫无意义？不是吧，这明明就是死神界人气排名前列的，召唤镰刀的方式诶……」

「…………」

前言撤回，其实她不笨，是整个死神界的观念有问题。

都什么年代了呀还搞这种特摄英雄式的变身？当我是魔法少女呢还是什么地？

如果我是敌人的话，看见这种特效早就冲上去直接开打了好吗！

「唉算了，这种东西也不是三言两语说得清的……但退一万步来说，除开演出效果，为什么『召唤镰刀』发动时气场会那么强烈！？周围的魔物都跑得一干二净了哦！」

「嗯？还有这种……呃，好像真的诶，周围几乎没有活物了……」

「那不是废话吗！压迫感强烈到我都觉得不妥了好不好！」

虽然我不太清楚别人看见这个技能会有什么感觉，但我可以肯定他们绝对会把注意力一瞬间全都集中到我这边的——说白了就是『你别想着暗杀』了。

「这，这确实是个问题诶，那你把那个技能设置一下吧，取消召唤过程的动画，然后下调一下存在感？」

「……嗯？那你倒是告诉我在哪里调整啊？发动『召唤镰刀』时我可是完全的处于硬直状态动不了哦！而现在『自我鉴定』的数据列表中也只显示了『是否遗忘它（是/否）』这样的选项。」

忍住啊莉莉丝，别点……不然最初的辛苦就打水漂了。

「不，不应该吧……啊！」

「……你最好想起来的是好消息，否则……」

「啊，别担心别担心，这次真不是坏消息，只是我突然明白原因了而已，你的镰刀少了个——」

身体比预想中还要更快的动起来了，太过愤怒以至于我挥起镰刀用力的朝着可儿劈了过去。

「哇啊啊啊啊——你突然在干嘛啊！这超危险的！」

「……我在执行正义……」

「正义你个大头鬼，听我说完啦！」

稍微咳了两声清了清嗓子后，可儿接着说道。

「虽然确实是少了东西，但那其实是个无关紧要的『限制器』来的，统称『多功能辅助识别系统』。」

「……那东西有什么用？」

「主要是用来识别『死神镰刀』可以斩切的对象啦。像我是『掌管人类灵魂的死神』，所以被分配到的那把镰刀是砍不了『人类以外的存在』的哦。」

『你的那把就什么都能砍』，她追加了这么一句解释。

「好像有点意思……」

没记错的话，『死神镰刀』是能直接伤害活物灵魂的武器，对所有生命体都有着几乎一击必杀的效果……

「诶？那不就完全的是个外挂武器了吗！？」

之前憋屈了一整卷的我，现在终于要开始作为『穿越者』进行正常的『异世界大冒险』了？这好事来得有点突然哦！

「是这样没错啦，但因为确实是『什么都能砍』，所以砍到自己也会受重伤的哦，小心点比较好……因为这是正常的死神镰刀完全不会出现的情况。」

「呃，也是啦，风险越大回报越大的道理我懂……嘛……」

毕竟是把外挂级的武器，这种限制咬咬牙忍受一下就OK啦。

「啊，还有……别去和拿着镰刀的其他死神互砍哦，这是违反规则的，千万别哦！」

「我哪里有机会和别的死神互砍嘛，不过我倒是明白好像为什么要加装这种『限制器』一样的东西了。」

看来死神界并不和想象中的那般如此太平。

「诶，等下……那砍没带镰刀的死神——」

本来打算开个玩笑的我转身把镰刀再次对准了可儿，但还没能看见她惊慌失措的样子，突然的就觉得双脚发软使不上力了。

紧接着眼前一黑，我直接摔倒在了地上。

「诶，诶……？奇怪？」

身体不听使唤了，怎么回事？

「你怎么了？」

「我还想问呢！」

一边考虑着是不是又被人偷袭了的问题，我一边发动了『自我鉴定』。

结果『魔力严重枯竭』这几个标识着现状的大字赫然出现在了状态栏上。

「什么鬼？」

慌忙切到了属性页，结果被显示出来的数值吓到了。

-42，-43，-44，-45……

代表『MP（魔法值）』的数值一直在持续下降，而且早就跌破0的大关变成负数了，怎么想都不正常。

「下降的原因难不成是『维持镰刀的形态』需要持续消耗魔力？可我明明有『精魔转换』啊？不够吗！？」

要知道那个技能的恢复速度完全足够让我不间断的发动『魔化』哦，我原以为这辈子都不会再遇到魔力枯竭的情况呢。

「你魔力不足了？……呃，可……可能也是因为没有安装那个『多功能辅助识别系统』的原因了……」

「喂，不是吧？又来啊？那个『限制器』还带削减能耗的咯？」

「你，你想嘛……都强化成万能型了……能耗高一些也是没办法的事啦……」

「何止是高一些！简直高到爆了好吗！我都还没拿来用呢！只是召唤出来放在手里拿着而已啊！」

吐槽完后再瞄了一眼，发现因为魔力枯竭得太厉害，就连『HP（生命值）』都开始下降了，我不得不匆忙的把镰刀给召还了。

「呼哈——呼哈——呼哈——」

「你不要紧吧……？」

「我看起来像是不要紧的样子吗！？哎哟……不行不行不行，你还是把那个限制器给装回去吧！」

事实证明就算给我这把外挂武器，我也驾驭不来，算了算了……乖乖的在主人大人身边待着做个人畜无害的小魅魔就完事啦，想什么乱七八糟的……

「就，就算你这么说……」

「还有什么问题？身为使用者的我都说不行了！」

就算只是为了完成任务，普通的死神镰刀也够用了吧，没必要弄什么外挂版的镰刀啦。

「可，可是……不是我不想，而是做不到诶……」

「哈啊！？」

「我，我又不是镰刀技师……不懂得怎么追加装备也是没办法的事啊……而且这把包含了你的灵魂的镰刀本身就是按照一体化的模式打造的……没法重新拆开了诶……」

「喂，等下？难不成以后我就算变成了死神也只能用这把坑货了！？」

也不知道魔力枯竭的症状恢复了没有，反正我是差点两眼一黑又晕过去了。

「这，这个嘛……」

「喂！！！」

「对，对这件事我感到十分抱歉，我会想想办法的！总之我能教你的事都教完了！你免许皆传了！接下来就拜托你了！」

「喂，等——」

话都还没说完，可儿就一溜烟的消失在了空气中，留下我一个人孤零零的坐在原地。

「这，这家伙……！」

她到底是来干嘛的啊！坑我的吗！？

下次见到的话我绝对不会放过她的，可儿你死定了！虽然你是死神！

「但光这么想有什么用，天知道她什么时候才会重新出现……」

这家伙逃跑时的模样，简直和我钻进房间试图躲避洛斯说教的时候如出一辙。

「啊……说起洛斯……我是什么时候和她分开的来着，那段时间的记忆……见鬼，忘记了啊……」

「你忘了也没关系，我记得很清楚就行了。」

突然传来的声音使我扭头看了过去，那只猫耳幼女确实站在那里。

「洛，洛斯？」

「闭嘴，你没资格这么叫我……！」

完全是一幅不打算听我说话的模样，她亮出利爪摆出了完全的战斗姿态。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「突然之间怎么了！？」——莉莉丝

「唔……姐姐大人……哎哟……」——洛斯

第二卷19——谁也没说过暴走只会发生一次

莉莉丝视角

思绪被吹飞，视野变得一片雪白，心脏仿佛也已停止跳动。

就算发生的一切都不可避免的进入了我的眼中，大脑也一直没给出任何的反应，仿佛在拒绝处理这份信息那般。

「——」

这，这一定是不知从哪里来的敌人对我使用了幻术！害怕和我正面较量又想让我难受而故意偷偷的使用这种手段对不对！？

主人大人怎么可能抛下我不管，去把那个猫耳幼女抱紧在怀中呢？

又怎么可能用如此紧张而严肃的目光盯着我看呢？

「……」

果然还是骗不了自己，眼前的主人大人不可能是假货的。

如果真的是用所谓的『幻术』创造出来的话，我有自信一眼就能分辨出来，因为我就是如此的了解主人大人！

而刚刚的那些念头，大概是所谓的『自我保护机制』在发挥作用：为了不让我的精神瞬间崩溃，它正竭力的将我的思绪引向别处。

但这也仅仅只是起到了拖延一丁点时间的效果而已

内心深处的那根支柱终究还是出现了裂痕，失落，悲伤，嫉妒，恐惧，绝望等数不清的负面情感开始渐渐的从中涌出。

最初可能只是滩污水，但很快就变成了一片水洼，渐渐的这些难以净化的『脏东西』开始汇集成一股浊流，并最终演变成了能将我完全卷入其中的，深不见底的漆黑旋涡。

「……」

想要说点什么，甚至想要大喊大叫来让自己在这窒息感中坚持下去，却发现就算张开嘴巴也发不出任何声音，不仅舌头一个劲的在打结，喉咙里也像是几天没喝水那般干到能冒烟。

明明只要向主人大人求救的话，主人大人就会对我伸出援手——

「……」

真的，会伸出援手吗？

突然从脑海中冒出的疑问犹如一根带有倒刺的荆棘缠在了我的身上，哪怕我想要挣扎着甩开，这东西也只会越陷越深。

我认为自己了解主人大人，是因为主人大人在我的内心深处占据了最大的一部分……但是这真的代表我了解主人大人吗？

主人大人的心中，真的有我的一席之地吗？如果有的话，那为什么此时此刻主人大人抱在怀中的人不是我，而是那该死的偷腥猫呢？

越来越多的问题接二连三的浮出水面，每个我都想知道答案，但每个我又都害怕知道答案。

根本无法鼓起勇气开口询问，因为如果得到拒绝般的答复，也许我和主人大人之前建立起的种种关系就会分崩离析。

都怪……都怪那只偷腥猫！如果不是她的话！

明明那就是我的位置啊，能和主人大人关系好的人只有我才对！

可恶可恶可恶可恶！！！

「……」

之前觉得这是幻觉，现在看来根本就大错特错了。

才不是什么幻觉，根本就是噩梦，而且是彻头彻尾的噩梦。

也就只有在噩梦里才会出现如此让人难受的情况了，和主人大人相遇之后的『现实』可远比这个要美好的多！

『没错，现在的一切全都是噩梦哦。』

不经意间，我似乎能听见有个声音在诉说着什么——这个声音我好像在哪里听见过，现在却完全回想不起来了。

『不是噩梦的话，你所爱之人又怎么会离你而去呢？』

像是从其他人那里抛来的责备，又像是曾经的自己对现在的我做出的质问，回过神的时候不同的两种声音已经重叠在了一起。

『『如果现在我正在做噩梦的话，那就算稍微稍微的做点坏事，也会得到****的原谅吧？』』

完全没料到自己会产生这样的想法呢，就好像我的思维又被诱导了般。

『『我，好像不是我了？』』

可那又如何？比起被那些由负面情感所凝聚而成的旋涡彻底吞噬，借由这种新的渠道宣泄出去不是更加合适吗？

属于我的东西既然被抢走了，那就自己动手夺回来！

出现这种念头的瞬间，胸口的苦闷便消失得无影无踪了，或许从那一刻起我确信了这一切只是场噩梦吧。

等到重新醒过来的时候，****仍然会和平常一样对我打招呼，抱着我，温柔的抚摸我的脑袋的。

『这就是，让『妒意』支配全身的感觉吗？还挺不错的嘛……』

我一边这么感叹，一边向前迈出了一步。

「啪嚓——」

结果脚尖传来的触电感迫使我又退了回来，这时我才发现眼前不知怎么的已经出现了一道淡蓝色的屏障。

伸出手去触碰了一下，又一道让人倍感发麻的电击，看来不想点办法的话我是没法通过的。

『真的是讨厌死了！明明我只是想让噩梦快点结束而已啊！』

加剧的情感促使我握紧了拳头，就像是回应我的意志那般，之前一直不见踪影的镰刀，此时此刻出现在了我的手上。

这个屏障是谁弄出来的？是用来干什么的？为什么要弄出它？

诸如此类的问题根本没有思考的必要，我只需要知道这个『屏障』阻止了我的前进就行了。

『破坏障碍物的方法，还好我知道呢。』

毕竟这是在噩梦中呢，就算出现再多的损坏，一觉睡醒时所有的一切都会被复原到应有的样子。

****仍然会继续的夸奖我，称赞我，让我依偎在……

『依偎在……依偎在哪里来着？怎么想不起来了？』

似乎有什么不能被忘掉的东西已经被我忘得一干二净的样子，可现在毕竟是在做噩梦呢，忘掉事情也很正常对不对？

「刺啦——」

下意识的挥了挥握着镰刀的手，原本阻碍着我前进的那个屏障就像张薄纸似的被我撕开了一个大口。

这可比我预想中的简单多了，这样阻碍在我和****之间的东西就变得一个都没有了哦？

「****快让开！不然我杀不了——咦？」

原本一直躺在****怀中的偷腥猫此刻已经不见了踪影，是被****给偷偷藏起来了还是那个混蛋见势不妙就丢下****跑了呢？

不管是哪个原因，我都不可能因此而放过她的，毕竟她就是让我做噩梦的罪魁祸首！

「……姐姐大人，失礼了！」

突然传来的这个声音，听见的同时身体就受到了剧烈的冲击，连受身都没来得及做好，我就被狠狠的推倒在了地上。

「——！！！」

是那个混蛋！

完全没想到她居然敢这样冲到我的怀里，这样的话镰刀不就用不了吗！？

要赶紧想别的办法——

「姐姐大人！对不起！之后我还会道歉的所以——」

可没等我想好该怎么应对，趴在我身上的那家伙就用力向后扬起了脑袋

「请恢复正常吧！」

在那短暂的瞬间，我似乎看见了她的额头上似乎在发光，随即就被超剧烈的冲击彻底夺取了意识。

…………

……

「好痛啊啊啊啊啊啊啊啊啊——！！！」

一醒来就不得不捂着头边打滚边惨叫啥的绝对不是什么好的体验。

不过当我发现自己已经回到旅馆，主人大人和洛斯还坐在床边的时候，基本也能猜到肯定又发生什么事了。

「……，…………，………………对不起！！！」

回忆一番，再将思路理清楚后，过于强烈的罪恶感差点使我下了咬舌自尽的决定，但是因为被阻止所以只能深深的低头道歉了。

「「对不起！」」

可出乎我意料的是，主人大人和洛斯都用了相同的方式，也向我道歉了。

他们似乎觉得会造成现在这种局面，自己也不能说完全没有责任。

主人大人说如果他当初早点发现项圈出了问题就不会这样了。

而洛斯则说自己如果有听主人大人的劝告站主人大人身后就不会被死灵魔法的余波给震晕了。

大家都坚持责任主要出在自己身上，所以自己才是最该道歉的那个……什么的，某种意义上可以说应该不会再产生什么新问题了吧。

但说实话哪怕有一个点没出差错，现在这里也不至于变成『道歉大会』，而是应该大家其乐融融的聊天吧。

「对，对不起！主人大人……还有洛斯……」

想到这里，我忍不住又低下了头。

「唉，莉莉丝。别再道歉了，这次的事情不是你一个人的错。」

「就，就是啊，姐姐大人，如果不是我，呃……对不起……」

尽管他们都这么坚持啦，可毕竟最后彻底陷入『黑化』状态的就是我。

如果能像其他人『暴走』啊『黑化』完忘了也就算了，偏偏我却清清楚楚的记得发生的一切。

就连自己当初想把主人大人……对，把主人大人连同洛斯一同切断的念头都还历历在目。

「我当时为什么会产生那种想法啊？」

「大概是因为，你那个『镰刀召唤』的技能中所使用的的，死神的那部分魔力也寄宿了她的部分情感吧。」

「主人大人的意思是……可儿她，也在憎恨着罗德里克国王？」

「不是哦，我想她应该是深爱着对方的吧。」

主人大人摇了摇头，然后叹了一口气。

「如果不是这样的话，应该不可能和你的想法同步才对。」

「呃……」

「能被你喜欢到这种地步，真的让人很开心呢。在这一点上我也——」

话都还没说完，主人大人突然地就凑到了我的跟前，接着在我的额头上轻轻的亲了一下。

「——！？」

还没等我反应过来发生了什么，他一下子就从房间里溜走了。

「我有事出去一趟，可能要深夜才回来，你们先睡吧。」

「诶！？喂！！！主，主人大人！？」

结果等我追到门口，才发现主人大人早已下楼，只留下思绪被搅成一团乱麻的我呆呆的站着，最后还不得不麻烦洛斯拖回了客房中。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「什么鬼啊！？」——莉莉丝

「鲁维尔先生也会害羞诶。」——洛斯

第二卷22——other sdie，谁都希望手里的宝石闪闪发光吧

洛斯视角

「呜诶——」

「……姐姐大人，别老发出怪声，多注意点形象啦。」

「周围不是没别人吗？」

「没别人也不能这样啊。」

话音刚落，走在后头的姐姐大人的叹气声就传进了我的耳朵里，还嘟囔了一句『洛斯你快要比我老妈还老妈了』。

真不知道姐姐大人是怎么把『妹妹』和『老妈』搞混的……

「呜诶——」

「不是说了别发出怪声了吗？很不好的哦。」

「我，我其实有点担心洛斯到时候又不小心弄伤自己……」

突如其来的，姐姐大人的关怀着实让人心头热乎了不少，但还没等我嘴角上扬呢脑海中就响起了『叮——』的提示音。

那是『辨识真伪』这个技能在检测到谎言的时候才会触发的警报。

「姐姐大人，请实话实说，到底发生什么了？」

连自己都吃了一惊的低沉语调，这种感觉可真不好受……我难得的开始厌恶起自己的这个技能了。

「我……我不是很想参加讨伐巨甲黑蛛的任务……」

「不是，姐姐大人难道又失忆了？刚刚才跟你解释过必须完成的理由吧？」

「呃，没有……我知道如果不干掉它，减少来访冒险者的受伤程度，公会名下的那些房屋就会一直被病患挤满……会导致我们没法安顿下来。」

「既然姐姐大人很清楚，那为什么提起干劲？」

「唔……」

面对姐姐大人用这种闹别扭的声音作答，我也只能叹气了。

「姐姐大人，我突然在想啊……」

「想，想什么？」

「姐姐大人该不会有那种癖好吧？就是和鲁威尔先生爱爱的紧要关头被住在隔壁的家伙敲墙打扰……姐姐大人是不是觉得那种情况很爽？」

「呃！？才没有啊！我也觉得很困扰的！」

「那我们搬到新房子后不用再住宾馆，不就能彻底解决这个问题了吗？」

「……你，你说得没错，确实是这样！」

姐姐大人一边说着，一边用力握紧了拳头。

看来只有火烧眉毛可能才能让她激发出自己的动力呢。

可姐姐大人眼中的火焰只燃烧了一瞬间，甚至短到我连夸奖的话语都没说出口，就又一次的熄灭了。

「呜诶——」

转眼间又变回了最初毫无干劲，发出怪声的模样。

「……唉，败给你了，姐姐大人……」

「洛，洛斯……」

「姐姐大人如果有那么讨厌这趟任务的话，直接调头回家也无妨，我自己一个人去就好了。」

「呃，不是……那个……」

「只不过，请姐姐大人至少把真正的理由告诉我，这样的话以后我也更容易从类似的事情中保护好姐姐大人呢。」

说完，我松开了一直牵着的姐姐大人的手，转过身去正对着她，看着姐姐大人的双眼，希望能从中得出有意义的答案。

「……」

可惜回应我的只有沉默。

「……难不成，姐姐大人害怕了？害怕那只巨甲黑蛛？」

「怎么可能！我可是赢过它一次的哦！」

「……那姐姐大人为何那么纠结？」

「……」

沉默再次降临。

真的是好话说尽了，姐姐大人都不肯回答吗？就算是我胃口被吊那么高也会生气的哦。没办法，我本来不想这样的。

「洛，洛斯……你看起来好邪恶哦……」

「姐姐大人再这样沉默不语的话，我就把姐姐大人瞒着鲁威尔先生做的事——全部告发出去！」

话才说到一半姐姐大人就慌张的想要伸手捂住我的嘴巴，可惜被我轻易的挣脱开了，至少手的气味还是很香的啦。

「对不起！我错了！洛斯对不起！我说就是了！所以请不要把我偷藏主人大人用过餐具的事情告发出去！」

「原来是姐姐大人搞得鬼啊……我就说呢怎么洗碗的时候数目老对不上。」

「我也没有经常这样做……诶？」

「嘿嘿嘿～」

注意到我在坏笑后，姐姐大人终于发现刚刚我是在套她的话了。

「洛斯！！！你居然骗我！！！」

「没骗啊，我又没说要告发姐姐大人什么事～」

「根本强词夺理！」

「其实我倒是觉得，就算姐姐大人真的向鲁威尔先生坦白，鲁威尔先生也不会太生气的啦。」

被发现的话就另当别论，毕竟『坦白从宽』嘛。

「不可能不可能不可能！主人大人一定会气得把我绑在木马上，接着拿点燃的蜡烛在我的敏感部位上滴油，最后再用鞭子反复抽打的！」

「我从很久之前就在想了，姐姐大人应该是个抖M吧？而且可以说是M得很彻底的那种……」

然后鲁威尔先生，抱歉这类风评被害我是帮不上忙了，您自求多福吧。

「才，才不是抖M！只是偶尔会进行色色的妄想而已！毕，毕竟骨子里是个魅魔，这不是我能改变的啊！」

『叮——』

「我好像又开始喜欢起『辨识真伪』这个技能了，哈哈哈哈～」

「别，别用那个技能！还，还有别看着我笑啦！！！」

「啊哈哈哈哈哈……诶，我是觉得鲁威尔先生不会因为这点小事就发姐姐大人的火啦，真的。」

至少在我看来，鲁威尔先生算是十分善解人意的那种人了哦。

「真的吗？」

「真的，相信我。」

「真的真的？」

「嗯，真的……大概吧……嗯。」

「洛斯！！！」

别吼我呀姐姐大人，被这么质问总会让人难免想改口嘛……不过鲁威尔先生为此生气应该是不至于的，但完全无语的可能性非常大。

「没，没关系，我……我只是一时鬼迷心窍，没有重犯这种错误的想法！」

『叮——』

「……言多必失啊姐姐大人，但放心好了，我不会随便就把这件事告诉鲁威尔先生的。」

到底是姐姐大人的把柄，要最大限度的利用起来对吧？

「洛，洛斯……你的表情好可怕……」

「错觉啦，姐姐大人，所以到底为什么不想参加这个任务呢？」

「……结果还是要说吗？」

「那不是当然的？谁叫姐姐大人把我的好奇心勾起来了。」

「……我说了洛斯不会笑我吗？」

「当然不会，姐姐大人。」

哪怕再怎么离奇的理由，我都有信心能控制好自己的表情哦。

「我……我感觉自己不是那么恨那只巨甲黑蛛，我是说，非要把它干掉不可的那种憎恨……」

「很正常啊？很多冒险者完成任务也只是为了维持生计，并不一定是讨厌那些目标对象才去这么做的哦。」

「嗯，嗯。我……我其实还有些同情那只巨甲黑蛛……」

「……为什么？」

「一般来说，在我看过的那些『穿越小说』里，那些反派角色被正面击倒后就会彻底离场才对啦……」

稍微停顿了一下，姐姐大人接着阐述到。

「但那只巨甲黑蛛，不但没有从此销声匿迹，反而又一次出现在我们面前，还在吃人养伤对吗？让我觉得它也在很努力的想活……下……去……」

是注意到我的脸色变差了吗？姐姐大人后面的话有些磕磕巴巴的。

「姑且问一问，姐姐大人……该不会是从那只巨甲黑蛛身上，才第一次意识到这一点吧？」

「没，没有啊……」

『盯——』

『辨识真伪』这个技能真让人又爱又恨，当然这一次恨的情绪占了上风。

「洛，洛斯？」

「……我真的万万没想到，姐姐大人居然是从那只……那只混蛋玩意身上第一次意识到这一点的！努力活下去？那不是谁都在做的事吗！？不管是我还是鲁威尔先生都是啊！」

当初侧腹被那东西的前足贯穿的时候，我真的觉得自己在鬼门关里走过了一回诶，还有『莉莉丝』来袭的时也是，忍着剧痛强行和开外挂的对手战斗。

「呜，呜诶！？洛，洛斯，对，对不起，我……我好像说了不该说的话……」

「没错，姐姐大人……有些话还真的不该说……要是早知道姐姐大人会这么回答的话我绝对不会追问的……」

确实，不管是第一次对上那只巨甲黑蛛，还是对上『莉莉丝』的时候，最后胜利者都是我们，但这并不代表过程的轻松。

实际上我们每次前行都堪比在高楼间走钢丝，只是我没想到姐姐大人从来都没有发现这一点，以为我们的日子很好过……

「作为妹妹，我还是要好心提醒姐姐大人一句话。」

「呃，怎么？」

「千万千万，无论如何别把这种事告诉鲁威尔先生，否则哪怕是他，我都确信一定会生气的。」

「对，对不起……我，我知道了……对不起……洛斯……对不起……」

就像犯错后等待处罚的孩子那样，姐姐大人深深的低下了头，应该有在好好反省了吧？

「如果无法接受，姐姐大人就先回去吧，这个任务我一个人也能完成。」

「不，不是，洛斯说的没错……我能理解的……所以这个任务，我也要一起去，呃，不，请让我也跟去！」

「……」

『辨识真伪』没有反应，这是真心话？居然那么快就明白过来了，让我有点吃惊呢。

「好啊，那姐姐大人就一起来吧，一起来把那只巨甲黑蛛给狠狠的虐杀致死，最好送个千刀万剐给它吧。」

「噢，噢……诶？虐杀？」

「那不是当然的？我要让这家伙后悔再次出现在我们面前啊！」

以为我这就气消了？怎么可能，还火冒三丈呢！

一边想着应该如何凌迟那个该死的魔物，我一边拽着姐姐大人的手，飞速的冲向了预定的目的地。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「我气得差点就想打破约定，把姐姐大人偷偷藏餐具的事……」——洛斯

「对，对不起啦！洛斯！我错了！对不起！」——莉莉丝

第二卷24——这大概就是看着丈夫长期出差的妻子的心情

莉莉丝视角

「洛～斯～」

我的喊声回荡在房屋二楼的走廊内，只不过没有任何回应。

「洛～～斯～～」

于是，我决定再喊一次，顺便进一步增加了些音量，然而不知道那只猫耳幼女是不想理我，这一次的呼唤依旧如同石沉大海。

「洛～～～斯～～～」

『魔化』状态开启！吼声最大出力！再不行我就要采取其他办法了！

「姐～姐～大～人～～～什～么～事～啊～？」

总算听见她的声音了，但老实说好小哦，必须竖起耳朵才能听见，估计是从一楼传上来的吧。

「事实证明房子并不是越大越好诶……」

在楼价飞涨的原来世界的我们的那个国家，说出这种话肯定会遭人白眼的，毕竟那里可是寸土寸金嘛。

但现在，通过楼梯口走在螺旋下降的一级级台阶上时，我也只能发出这样的感叹了。

「唉……」

根本想不到，几天前洛斯击退巨甲黑蛛时『顺便』打趴下那些外地冒险者的事居然会成为我们搬进豪宅的契机……

他们以『治疗工伤』为由把马尔特会长原计划给我们的房屋给占据了，结果约定好交付给我们的房屋自然告吹。

洛斯不接受这样的结果，所以就在冒险者公会闹了起来——在没人阻止得了她的情况下整栋楼差点都被拆掉了。

到最后，那个矮人大叔只得把还在调查取证中的前任领主的那栋豪宅的居住权偷偷让渡到了我们这。

就是之前我来过的，在山丘上的那栋房屋，顺便一提外面还能看见『闲人免近』的，由冒险者公会职员布置的封锁线。

「世事难料啊……」

「姐姐大人，怎么了吗？」

「没什么，感叹一下人生……不对，魔生而已。」

别说我了，就连主人大人得知我们现在要去那栋领主宅邸住的时候都被吓了一跳，我还是头一次看见主人大人露出如此惊讶的表情呢。

「所以姐姐大人找我有什么事呢？我刚刚在厨房里检查厨具的数量呢。」

「我想请洛斯帮个——」

「不行，姐姐大人，我拒绝。」

「呃！？」

我的话都还没说完呢，洛斯就眯起眼睛嘟着嘴摇了摇头，这种出乎意料的反应让我一时间呆在了原地。

「洛，洛斯……？」

「在的哦，姐姐大人～洛斯就在这里。」

「你，你不是我的妹妹吗？」

「是的哦，为什么到现在还问这种问题？」

「那你的姐姐现在遇到麻烦了，就不能帮一下？」

虽然我觉得搬出这种说辞有点厚颜无耻啦，但现在情况紧急，我真的需要洛斯的帮助。

「不行，姐姐大人，不行。」

「诶诶诶？为什么呀？我都还没说让你帮什么呢……」

「就是因为姐姐大人没说要我帮什么，我才不能答应啊。」

洛斯叹了口气，接着说道。

「平日里姐姐大人找我帮忙的话，如果不是什么大事，姐姐大人一定会说『洛斯啊，帮我做做这个』或者『洛斯啊，帮我做做那个』这样的。」

「唔……」

「但像现在这种情况，什么都不说，先说『请来帮我』的话，一般不是啥很不正经的事，就是一些不能干的坏事了！」

「洛，洛斯怎，怎么会知道的……」

「拜托，姐姐大人，我都跟你待在一起多久了？看不出来才有问题吧。」

我，我原来是那么容易被看透的人吗，有，有必要想办法改改才行……

「但，但这次，我想请你帮忙的事真，真的不是什么坏事，也……也不是不正经的事！真的！」

「……不用那么强调的，我有『辨识真伪』能看出来……还真不是假话？呃？那姐姐大人想请我帮什么忙？居然不是坏事也不是不正经的事？」

「喂！洛斯！我在你眼里有那么不堪吗？我身上也不全是缺点吧！？」

「这个嘛……」

看来之后必须好好的进行一下『家庭谈话』才行，我记下来了！

「咳咳，开玩笑的～姐姐大人是我最好的姐姐大人～」

「……哼！」

「唔，姐姐大人别生气嘛。我答应姐姐大人了，如果姐姐大人真的需要我帮忙的话，我会帮的哦～」

「……」

这一番波折下来，洛斯总算肯听我的话了，但事情并没有这么简单，倒不如说接下来的才是难点。

「姐姐大人？」

「……」

「姐姐大人？怎么了？」

「…………」

「姐姐大人？」

说不出口！虽然想到这种事很容易，但说出来却意外的难，倒不如说我总觉得说出来一定会后悔的诶！

「如果姐姐大人不说话，我要怎么才能帮到姐姐大人呢？」

「唔……」

「……如果姐姐大人还没想好的话，那就先把它放到一边呗，我觉得让姐姐大人纠结的事一定不是那种急着去做就能做好的呢。」

「可，可是……不能放到一边……不能不急！」

「诶诶？看起来像是火烧眉毛的那种？姐姐大人到底遇到什么麻烦了？不应该吧？这几天姐姐大人不都和我在一起吗？」

是被我的情绪传染了吗？洛斯也变得着急了起来。

「不，不是惹到麻烦了，就是家里的事……」

「家里的事？跟……鲁威尔先生有关吗？」

「……」

「真好懂……所以鲁威尔先生怎么了？……我是想象不出来他会做出什么亏待姐姐大人的事诶……」

「不啦！主人大人没有亏待我！完全没有的！」

「那姐姐大人为什么那么急？」

「因，因为……」

简直就好像卡住的老旧磁带般，一到这个地方我就说不下去了，因为我真的好害怕亲口讲出这样的话。

「……呼……唉……」

看见我纠结的模样后，洛斯闭着眼思考了一小会，然后发出了大声的叹息。

「……姐姐大人，对不起，请不要生气……」

「诶？怎，怎么了？洛斯你为什么突然道歉？」

「其实啊，我早上出门买菜的时候有看见，鲁威尔先生和一个衣着华贵的女性肩并肩的——」

「——！？！？！？！？」

没等洛斯说完，我就感觉两眼一黑，全身失去力气，仿佛随时就会倒下一般——又或者已经倒下了吧，毕竟有剧烈的撞击感从后脑勺的地方传来。

「唔！假的啦！假的啊！姐姐大人！振作点！果然还是太……」

「洛斯～～～～～呜呜呜呜——」

「我说的是假话！不是真的！哎呀姐姐大人！鲁威尔先生没和别的女人走在一起啦所以别晕倒啊！」

「……真，真的？」

「哎哟喂啊我不是提前道歉了吗？我没想到姐姐大人真的是害怕这件事——痛！！！」

尽管现在半躺在洛斯的怀里，我还是伸出手狠狠的扯下了她耳朵附近的一些毛，非常用力的那种！

「对不起啦姐姐大人……我错了……」

「有些玩笑不能开啊！我差点被吓死了好吗！」

「……所以姐姐大人真的是在怀疑鲁威尔先生有外遇咯？」

「唔！」

「毕竟如果姐姐大人完全没有这么想过的话，肯定会用一句『怎么可能，一定是洛斯你看错了』来回应我的吧……」

「唔唔唔……」

虽然不想承认，但被看穿到这种地步也只能放弃了。

「……是的啦，我最近是有那么一丁丁点的怀疑，主人大人是不是……是不是……是不是……」

「……有外遇了。」

「别，别那么说啊！我，我相信主人大人不会那么做的！」

「真的完全相信的话，姐姐大人才不会满脸泪痕的来找我吧。」

「还不是因为洛斯你刚才吓我！」

刚刚我差点心脏停跳诶，你都不知道情况有多危险……

「都说了对不起啦，姐姐大人。是我不好，我道歉。可是鲁威尔先生不是说了他是去王都那边调查可儿的身份去了吗？不方便带上我们吧。」

「我相信主人大人肯定是为了我的安全着想的，但……但是凡事总有个万一嘛，我怕主人大人万一……万一遇到了别的女性……就，就是很对主人大人胃口的那种………………」

「我是觉得可能性不大……真的。」

「主人大人现在每天都回来的很晚，看起来也很累，没什么精力和我滚床单的样子……我，我好害怕主人大人是不是在外面就……就……呜呜呜——」

说着说着眼泪就夺眶而出了，哪怕是想象一下那种情景都觉得好心痛。

「姐姐大人太疑神疑鬼……诶别一边哭一边扯我头发啊，我知道了知道了啦，姐姐大人。唉……」

「你根本不知道我有多担心，心理斗争有多激烈……不然你怎么会刚刚还骗我啊？哈啊？」

「……所以，姐姐大人的想法……该不会是……」

「你应该猜到啦，就是想你跟在主人大人身后，帮我看着主人大人，不要让害虫接近！」

虽然洛斯走得和主人大人太近也很让人担心，但总比一些来路不明的家伙好，总比她们好的！

「可我并不擅长跟踪诶？」

「总比我擅长吧！洛斯不是黑猫族的吗？」

「这跟黑猫族有什么……行行行别盯着我了，我答应姐姐大人，好吧？毕竟一开始就答应了也不能反悔……」

「谢谢！谢谢洛斯！」

既然答应了我就不继续扯洛斯的尾巴吧，嗯。

「我先说一句哦，要是被鲁威尔先生发现的话，我会说是姐姐大人让我来的，没问题吧？」

「……主人大人应该不会生气吧？」

「我倒是觉得姐姐大人直接去问是最好的……」

「要是能做到我早就去了好吗！」

我就是鼓不起这种勇气啊！太难了好不好！

于是就这样，我们秘密定下了让洛斯跟踪主人大人的作战计划。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「姐姐大人啊……」——洛斯

「别用这种语气啦，搞得好像我做了什么坏事似的……」——莉莉丝

第二卷49——勇者登场

莉莉丝视角

「别碰我！！可恶的史莱姆！！放开啊！！」

尽管那个巨乳精灵不断的在抵抗，但力量值不够高的她始终没法从史莱姆触手的束缚中挣脱，结果到头来还是被反绑起双手，被押送到了我面前。

「明明个头和我差不多，但那里却……是不是进行过肉体改造啊？」

我应该没下达过那种命令才对，但那些史莱姆触手们依旧以一种极其强调胸部的姿势把那个巨乳精灵给拘束住了。

呼之欲出的『那对玩意』老实说给了我一定程度上的精神损伤。

「别光杵在那！快点过来帮我把这些史莱姆弄开啊！」

「诶！？」

我本以为那个巨乳精灵总算老实下来了，却没想到刚一靠近就被吼了。

她实在是太过理直气壮，以至于我不得不回头确认一下是不是还有其他家伙绕过了『水汽感知』潜到了背后。

结果自然是没有，也就是说她正在和我说话……

「还愣着干嘛！？喊你呢！」

「……姑且提醒一下……这些史莱姆就是我控制的哦……」

可能是没想到像我这样娇小又可爱的少女会去操纵那种黏糊糊的魔物吧，那个巨乳精灵没把两者联系起来也情有可原。

「啊？那既然是你控制的，就赶紧把我放开啊！」

「………………」

前言撤回，这家伙只是单纯的很嚣张而已。

被抓住了还能如此狂妄的家伙我真是第一次见，说彻底无语也不为过。

「干，干嘛啊？突然就不说话了？噫——！？怎，怎么数量还变多了！？你，是你干的好事吗！？」

「废话！你知不知道自己的生杀大权掌握在谁手里啊！？」

抓来的『人质』是个彻头彻尾的笨蛋这种事，我是没料到的。

虽说不笨的话也不可能被我给挑衅，单枪匹马的就冲到这边来啦……

你们看其他的精灵们多聪明，现在还好好的待在结界里呢。

「……不对，她们都那么没有同伴意识吗？正常来说有人被抓的话应该立刻冲出来救援的吧？」

还是说……？

「……！我，我可是精灵族的第二……啊不对！是守护这个村子的精灵护卫队的队长！朋，朋友什么的还，还是！」

「我什么都没说……虽然挺好奇刚刚那个『第二』是指什么啦。」

「怎么可能告诉你！『那位』反复的叮嘱我，不能对陌生人报上自己『第二公主艾尔芙』的名号哦！」

「………………」

这种笨蛋居然是公主……？精灵族的未来完蛋了。

没有朋友估计也不是因为身份，而是性格上出了问题呢……

「为，为什么要用那么遗憾的眼神看着我？我又弄错什么了吗？」

「没，只是觉得艾尔芙公主真是厉害，令人无语的方面。」

「这样啊，我很……咦？你怎么知——啊！你，你这家伙居然诱导我自报家门！你个大骗子！！！」

冤枉啊，我随口一问都成了骗子什么的。

「……算了……话说顺便再问问吧，『那位』又是谁？」

「『那位』当然就是——喂！你怎么还来这招！？我，我才不会被同样的方法骗两次呢！」

「切……」

没想到那个巨乳精灵居然能避免重复犯同样的错误，还是有『一点』智商的。

可惜最多『一点』就是了。

「你，你这家伙居然敢把我当成傻瓜！？」

「没有啊，怎么可能～」

「看着我的眼睛说实话！」

「……你好，傻瓜。」

真相往往都是残酷的。

「姆姆姆姆姆！！！可，可恶！放，放我下来！我，我要好好教训教训你！快把我放了，我现在就要你好看！」

「……不过是为了打听点消息才跟你聊两句，别特么给我蹬鼻子上脸啊！」

没料到自己居然还会被那个巨乳精灵吼的我气不打一处来，立刻将召唤出的史莱姆缠在手上，直接朝着她的蠢脸这么糊了过去。

「砰！」

「咕啊！？」

结结实实的吃下一拳的那家伙发出了惨叫声，我紧接着就把她的脸蛋掐住，扭到了面前。

「你到底明不明白自己的立场啊！？还教训我！？不要命了是吗！？只要我有那个意思马上就能让你的脑袋开花哦！」

「呜——」

老虎不发威当我是病猫？怀揣着这样的念头吼了回去，成功的吓到了那个巨乳精灵。

然而这家伙只收敛了一瞬间，还没等我松口气呢就被她给呛回来了。

「开花就开花！别以为能让我害怕！」

「你这！」

可能是受到了我的情绪的影响，好几根史莱姆触手从虚空中窜出，尖端直指着那名巨乳精灵的脑袋。

还好我眼疾手快，硬生生的将它们停了下来，才不至于立刻出人命。

「哼……！」

杀掉那家伙一点也不难，但那样无法让她体验地狱般的痛苦，在灵魂深处都刻上绝望的烙印……

可不能一开始就走偏啊。

「怎么突然不动了？不是要让我脑袋开花吗？」

「……现在还不是时候。倒是你，赶紧给我发挥出『第二公主』的头衔的用处，去命令其他的精灵族出来救人！」

就在刚刚，精灵村落结界的投影功能恢复了，使得我失去了看见那些精灵们的机会，而且也证明那个结界的强度已经回到了最初的水平。

「早知道这样，刚刚就该直接使用『指向性魅惑』了……」

尽管还能勉强听见对面传来的叽叽喳喳的讨论声，但如果不直接『看见』，技能就无法发挥效果，很烦。

「……在说什么？」

「不关你的事！叫你把你同伴给我喊出来！听见没有？」

「怎么可能答应！把她们叫出来的话会像我一样被抓住的吧！」

「……」

怎么这个时候反而智商上线了？明明之前脑袋都很不好使的。

「叫你喊你就给我喊啊！」

「砰！」

「嘎——！」

再次被拳头直击脸蛋的她又漏出了呻吟声，然而那是不竖起耳朵来就听不见的程度，根本不可能传多远。

「我……我可是……我可是精灵族的第二公主艾尔芙！绝对，绝对不会做出出卖同伴这种事的！」

「鬼才想听你讲这些！」

「砰——！」

又是一记拳头砸在那个巨乳精灵的脸上，痛苦使她的表情扭曲。

「才，不，会，喊！」

但即便如此也没见她照我说的做。

是那种吗？为了别人能更加有勇气的类型，这样子让我感觉自己的行为活脱脱的就像是一个大反派。

不，不是『像是』而是『就是』吧……但为了不让主人大人被害虫接近，我就算成为反派也在所不惜！

「……讨厌的家伙……」

「？」

「不用喊那些精灵了，反正她们也不会出来的……净是些只会躲在结界里放远程攻击的胆小鬼。」

「……什么啊？」

「与其在意她们，还不如直接击溃你的内心来得实在。」

「什——！？」

不等那个巨乳精灵做出反应，一根史莱姆触手迅速的缠上了她的脖子，并且开始不断的向内收缩，越勒越紧。

「说来听听吧。」

「呜——」

「『对不起我错了』，『我不会再反抗了』，『求求你放了我』之类的，请求我饶你一命的话，说了我就让你少受点苦。」

稍微控制着让触手放松了些，我等待着那个巨乳精灵的回应。

「咳咳咳！！！那，那种话……要，要说，你自己说去！！！」

「……这样啊，好吧……那就，去死——」

「『断空斩』！」

话语被打断的同时，刀光闪过，我张开的史莱姆屏障，连同拘束住那个巨乳精灵的史莱姆触手，被全部切断了。

虽说截面马上开始融合复原，但那个巨乳精灵趁此空档还是成功的从束缚的状态中挣脱了。

「那边的那位，虽然不知道你打算做什么，又为什么要这样做，但如果你打算继续伤害艾尔芙的话，我就绝对不会放过你。」

朝着声音响起的方向扭过头去，但那边并没有任何人在，而当我重新看回正前方时，那个巨乳精灵的身影已经消失了。

不，不是消失，而是被放到了不远处的树荫下，她的前面还站着个身穿铠甲，手持造型独特的大剑的青年男性。

从结界的内部，传来了像是「勇者！」「是勇者大人！」「勇者来了！」这样的欢呼声。

「你是……什么人？为什么，要攻击精灵们居住的村落……？」

「……终于……」

「什么？」

「你终于来啦，我等得花儿都谢了。」

「……哈？」

无视脸上满是惊讶的『勇者』，我开心的放声大笑起来。

果然，那个巨乳精灵，无论我怎么虐待她，也丝毫不示弱的原因，是相信肯定会有人来拯救。

而且，被称呼为『勇者』的家伙，不仅弱得不行又慢得要命，还非要耍帅似的特意出现在我面前。

「你……为什么，笑得那么开心？」

「因为一切都在按计划进行中啊，哈哈哈哈哈哈哈……」

多亏了这两人凑在一起，平日里很难注意到的，名为『希望』的事物诞生了。

而粉碎它，正是造就『绝望』的最简单方式！

「那么，就让我们……不，由我来进行的，单方面的虐杀吧。」

双眼泛起的红光，成为了在场所有人噩梦降临的信号。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「我像不像个大反派？」——莉莉丝

「像，太像了～」——洛斯

第二卷51——必须承担的后果

莉莉丝视角

兽精之森，被摧毁的精灵村落附近。

「……姐……」

……

「……姐姐……」

…………

「姐姐大人～～～！」

「呀！？」

被突如其来的喊声吓了一跳，回头一看发现跟在后面的洛斯正直勾勾的盯着这边，我这才知道自己刚刚因为发呆而无视了她。

「怎，怎么了？有，有什么事吗？」

「姐姐大人在想什么呢？看起来不像是开心的事情哦。」

「唔……有那么明显？」

「简直就像被鲁威尔先生告知要禁欲一周那样。」

「……」

那得有多糟糕啊，我脸上的表情。

「姐姐大人的计划不是进行得很顺利吗？」

「是啊……」

精灵村落已经被摧毁，里头的精灵被屠杀殆尽，而那些被掳走的男性也得到了洛斯的解放，从『计划』的角度来说那绝对是『大功告成』。

但反过来讲，这也是我犯下的『不可挽回的错误』。

嗯，其实我一直都很清楚，这次遇到的问题存在着许多更好的解决方案。

可如果现在再让我选择一次的话，我估计还是会选择将那些未来可能对主人大人出手的害虫歼灭干净吧。

「唉……」

一想到自己偏离人性越来越远就忍不住的叹气。

虽然一开始就不是『人类』而是『魔族』……但好歹灵魂的部分……可是自己现在完全忠实于欲望去行动……不过那样的话主人大人会……

越是思考脑子里越是一团乱麻，心情确实不可能好啊。

「我在想……」

「嗯？」

「姐姐大人是不是因为觉得自己做的事情太超过，比起人类更像是魔族，进而担心会被鲁威尔先生讨厌所以才纠结的呢？」

「……你没看剧本吗？」

「juben？那是什么？」

「我是说你为什么会知道的一清二楚啦！？」

光从我的叹气里能猜到那么多！？明明只是只猫耳幼女而已！

「没办法啊，姐姐大人总喜欢把想到的事情写在脸上。」

「咕——」

无，无法反驳，不止一个人跟我说过这回事来着。

「讲道理，我当时不是劝过姐姐大人了吗？在姐姐大人决定动手之前。」

「我知道。」

「而且还不止一次。」

「……我知道……」

「所以要是接下来不管发生什么，都还请姐姐大人独自承担咯～」

「…………我知……等！等等！虽，虽然洛斯说得没错！但，但这样也太无情了吧！？我，我们不是姐妹吗？」

倒不是说要请她分摊罪责，但至少在力所能及的范围内帮个忙什么的……

「请不要只在这种时候想起自己作为姐姐的立场。」

「我亲爱的好妹妹～～～」

「……如果要求我的话至少——！？喂！姐，姐姐大人？你突然跪下来在干嘛？诶！？放，放手！别，别舔！也别学狗叫啊！！！姐姐大人！？」

平时相当冷静的猫耳幼女会如此慌乱真是少见，洛斯挣扎着逃离了我的纠缠，然后退到好几步外。

「姐，姐姐大人……没，没必要这么做吧？我，我没打算让姐姐大人做这种事诶……尊，尊严什么的都丢光了哦？」

「没事，那种东西我本来就没留在身上。」

带着也只会多讨一顿打，还不如扔掉。

「对，对不起……」

「就算为那种事道歉我也不会好受多少啦。」

「……我，我会帮姐姐大人的，所以姐姐大人请别再做这种事了……」

洛斯似乎很不喜欢我如此卑贱的态度，以后还是注意一下吧。

「总之，姐姐大人现在有什么打算吗？」

「什么『什么打算』？」

「我是想说，姐姐大人需要我帮忙做什么？」

「呃……那个……」

仔细想想并没什么需要洛斯做的事，刚刚的只是随口说说而已——倒不如说现在一切都已经太迟。

主人大人虽然很多方面相当偏袒我，有时甚至会做出类似『与世界为敌我也要保护莉莉丝』这种能把我帅死的发言，但对于那些原则性的错误，主人大人不可能一笑置之的。

所以等我回到家后……光是想象一下肚子就疼了。

啊，好烦！

那群该死的婊子精灵，特喵的连人类都知道抓处女的价值更高些，你们这帮逼偏偏去抓什么有妇之夫，不知道别人喜结良缘多难吗！？

非要刺激我的危机意识，弄得个两败俱伤的结局，现在你们开心了没！？

「真是想想就来气！」

「姐姐大人，怎么突然发火了？」

「……没，没什么……」

冷静，莉莉丝，冷静，事情已经过去了，继续发火也没用。

「可以的话，我希望能替姐姐大人排忧解难～」

「唔，其实洛斯已经帮了我许多啦……」

「但姐姐大人还是闷闷不乐。」

「……」

其实放着我不管就好——看着洛斯那热切的目光，这种话我说不出口。

「那，那就帮我想想怎么进行善后处理呗……」

「善后处理？」

「嗯……比起考虑怎么找借口跟主人大人解释，我觉得应该先考虑一下那些被解放的男性们的状况。」

「……」

没想到我刚说完，洛斯就楞在了原地。

「咦？怎么？」

「……」

「我脸上沾了什么奇怪的东西吗？」

「……不，那个，姐姐大人……」

「怎么？」

「姐姐大人真的是姐姐大人吗？」

猫耳幼女的疑问反倒令我陷入了困惑。

「那个一直超以自我为中心，凡事只考虑自己和鲁威尔先生的姐姐大人居然在关心不相干者什么的……」

「…………」

「我觉得相当不可思议！」

「求你别再特意强调一遍，我也是会受伤的啊……」

「可是姐姐大人最引以为傲的不是那比城墙还厚的脸皮吗？」

「好的洛斯这是你自找的，回家之后我要好好教育你一番。」

刚刚一瞬间产生了有个像她一样的妹妹也挺不错的想法的我真是个傻瓜。

「姐姐大人要教我怎么整理那些餐具收藏品吗？鲁威尔先生用过的～」

「对不起我错了，洛斯所言极是。」

可，可恶！要不是把柄被人抓在手上我怎么会输得那么惨！

「姐姐大人，那种嗜好是很不健康的……」

「我，我也不会经常拿来舔啊！」

「偶尔也不行好不好！请分清楚能做和不能做的事！」

呜哇，刚才还是仰慕的眼神一下子变成看垃圾的眼神了，我心好痛。

「比，比起那种事……能不能告诉我一下那些男性现在怎么样了？」

「这话题转换得也太生硬。算了，姐姐大人想问什么？」

「你实施救援时，他们的精神方面有没有什么异样？」

「不好意思，我没理解姐姐大人的话。」

「唔……那就详细讲讲救援时都发生了啥呗，我看看有没有要注意的点。」

「我明白了。最开始我找到那些男性，告诉他们要放他们逃跑的时候，那些男性并不打算听从。」

洛斯稍微停顿了一下，接着说道。

「所以我就捏——稍微威胁了一下他们，接着问题就解决了。」

「喂，『捏』是怎么回事？」

「是，是姐姐大人听错了吧～洛，洛斯可没有那么说过……」

「不要小看魅魔的听力好不好，还有你连自称都变了。」

「没有留下后遗症所以别担心？」

「看着我的脸再说一遍！」

应该不至于搞到那些家伙以后再起不能吧，应该不至于吧？

「唔……比，比起那种事，姐姐大人有什么发现吗？」

「……暂时还没。顺便一提你转换话题的方式也生硬得不行。」

「姆——啊，姐姐大人，我突然想起来了。」

「什么？」

「在把他们带出村落的时候，我遇到了一个狂信徒哦。」

「狂信徒？」

「嗯，是个丝毫不顾及自己伤势和精灵们厮杀的家伙，肯定不是一般人。」

「……」

如果我没记错的话，那就是受到『指向性魅惑』控制的『勇者』……

「能想到的就这么多……抱歉，姐姐大人，似乎没什么有用的信息……」

「唉，这也没办——不对，等下！」

从猫耳幼女的话中，我察觉到一丝的违和感。

「洛斯，那群男性有试图去阻止那个『奇怪的家伙』？」

「没有哦，他们反倒是逃跑的意愿更加强烈了。」

「……原来如此……那应该还有希望！」

她的回答让我松了口气。

不是没考虑过，那群婊子精灵用法术给那群男性彻底洗脑的状况。

但如果这么做了，他们不可能对精灵被杀一事无动于衷。

所以那些男性应该不是被『洗脑』而是被『媚药』影响了。

这样就还有救！

「姐姐大人？」

「洛斯，我有事需要你帮忙。」

「嗯～姐姐大人请讲。」

「我需要一点血——住手！没有叫你自刎！我是需要自己的血……」

还好及时喊停了，我可不想看着那只猫耳幼女死在面前啊，会做噩梦的。

「姐姐大人打算做什么呢？」

「你忘了吗？我的血液有着中和媚药的作用哦。」

去向领主抢钱的时候发现的，虽然后来钱没抢到还把人给杀掉了就是。

「原来如此，姐姐大人是打算用自己的血当解药救那些人啊。」

「差不多就是这样。」

「……不行……」

「等下你看看怎么弄——诶？」

「……我不答应……」

意料之外的，才答应帮忙的洛斯一下子就拒绝了我的提案。

「我才不希望姐姐大人的血液被那些无关人士喝掉呢……」

「……唔，这，这样——呀！？」

突如其来的撞击使我失去了平衡，紧接着脖子上传来了尖锐的刺痛。

「能第一个喝的人必须是我啦！！！」

结果我的意识就在洛斯的喊叫声中迅速的远去了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「姐姐大人总是这样！明明我都那么努力的为姐姐大人着想了！」——洛斯

「对，对不起……是，是我不好……」——莉莉丝

第三卷02——入学考试·笔试部分

莉莉丝视角

「……真没想到这玩意在这种地方还能派上用场……」

入学考试试卷的『姓名』一栏上，我填的是『亚玄知』这几个字。

再怎么说也不会直接写『莉莉丝』啦，那么做可是会引发骚乱的。

……讨厌，你们干嘛露出『这家伙居然在考虑那些』的眼神嘛？

这种程度的事我当然会考虑到啊，为了不给主人大人添麻烦！

而，而且我绝对不会因为想听主人大人那句『就算与世界为敌我也要保护你』就故意暴露身份的哦！

倒不如说在发色和瞳色通过主人大人的魔法暂时变成了银白色和粉红色的现在，我和之前的模样已经有了很大区别，就算说自己是『莉莉丝』也不一定会有人信的，很安全的～

嗯？你们问那个名字是不是在哪里出现过？

这都不记得了？第二卷的开头啊，冒险者公会会长马尔特为了能让我参加『领主选举』，特意给我准备了这个『伪名』，也可以说是『伪造身份』呢。

顺便一提洛斯当时的『伪造身份』是『亚玄知』的妹妹『亚玄可』。

啊……！说到这个我才想起来，前不久我和洛斯才接到那个矮人大叔的通知，说我们已经在选举中获胜，成为了『哈利塔克斯的领主』——名义上的。

然后按之前谈好的，马尔特现在掌握了实权，我们只需要作为这座城镇的『看板娘』偶尔露露面就行了。

既能获得额外的报酬，还能名正言顺的居住在『领主宅邸』，何乐而不为呢？

「如果那份『背景资料』别那么蛋疼就更好了……！」

我也很清楚一介平民假如想当领主，反对的声音会此起彼伏，但要是有『贵族血统』各个方面就会简单很多……但为什么得和那个纵欲过度而死的肥猪前领主扯上关系啊！？

「就算是『伪造身份』，我和洛斯居然都是他的女儿什么的也太扯了……」

之所以一直没在公众面前露面，是由于母亲想从父亲的咸猪手中把我们保护起来，而让我们逃跑了——这样圆的谎。

槽点是不是多到大家都不知道从哪里开始吐比较好了？

当时肯定有极力反对，只可惜洛斯却「从小就跟姐姐大人相依为命？好棒！」的投了赞成票，使我输给了数量上的暴力，只能接受了。

「喂！那边的！你在碎碎念什么？」

「呃，抱，抱歉……」

差点忘了现在还在考试中呢，不能随意讲话。

「不要想着作弊哦，监控很严格的！」

「……」

尽管监考的老师这么说啦，但我认为会在笔试部分作弊的人应该一个也没有。

『人类的主要活动区域在卡纳大陆的？（请填方位词）』——送分题，南方。

『罗德里克王国的首都是？』——能来这里的还有谁不知道？隆德兰嘛。

『位于卡纳大陆东边的大片森林区域被人类称为？』——兽精之森。

『请写出F级冒险者能承接的委托（一种）』——去餐馆打杂。

毕竟你们看，题目就这种难度，考的全是『最低限度的常识』，只要不是傻子基本都能回答出来。

『只不过数量有点多啊……』

总计100分的考卷，每道题都值1分，也就是说总计有100题，好烦！

更见鬼的是，哪怕笔试部分的100分你拿满，换算成入学考试的最终分数也只有仅仅30分。

嗯，没错，这所学院的入学考试分数占比并不是笔试5成，实技5成，而是笔试3成，实技7成这样的。

我差点就起了干脆现在睡觉，等下实技拿个满分完事的念头了。

『不不不，轻敌可不行，要认真……』

不过让你们看我答卷也没啥意思，趁这个机会我来介绍一下准备要就读的『骑士魔法学院』好了。

首先从上面提到的笔试与实技分数占比来看，大家应该很容易就能发现这所学院的教育方针是以『实践』为主『理论』为辅的。

因为这座『骑士与魔法学院』，本质上属于一个『冒险者培训机构』。

院方自然不会希望在此就读的学生，在毕业后踏入职场（战场）时无法发挥出应有的水平便活活送命的。

所以这所学院，用主人大人的话说，属于入学容易毕业难的那种，他并不推荐那些只是『慕名而来』的学生到这浪费时间和金钱。

不过从刚刚候考区挤满了人来看，还是有相当多的人打算考这里呢。

果然『顺利通过毕业考核时，将授予B级冒险者资格证』这点十分有吸引力啊。

假如不清楚B级大概是个什么程度，可以看看备注的说明部分。

那么介绍完教学方针后，接下来的应该就是课程分类了吧。

『骑士学院』那边，基本上就是教会学生如何使用各式各样的武器来进行战斗的地方。

有『剑术科』，『枪术科』，『盾术科』，『骑术科』……等一大堆我虽然感兴趣，但很清楚自己没那种本事去碰的科目

毕竟以我的力量值，拿着毫无重量的『死神镰刀』都没法空挥一百次就会气喘吁吁，根本不可能拿起真刀真枪呢。

想必大家也发现了，『骑士学院』并不是专门培育那种拿着长枪大盾的骑士的地方，但这个名字仍旧是在产生了激烈的讨论后被确定下来了，只能说果然『骑士』这个职业都被大家所憧憬吧……

而主人大人让我考的『魔法学院』，传授的课程就跟学院名完全一致了

以『魔法类』为主，面向的是将来希望以『魔法』作为主要攻击与支援手段的冒险者们。

有像是以攻击力见长的『元素魔法科』，以使役契约魔物为核心的『召唤魔法科』，制作魔导具的话必修的『符文魔法科』，造成大量增益减益的『支援魔法科』等等种类繁多的科目。

别说我偏心，介绍『魔法学院』的时候更详细，毕竟我压根就没打算去管『骑士学院』的事啊，知道一点传闻都不错了。

真想知道那边的情况，就去问洛斯吧，她在另一个考场考试来着。

「还有最后5分钟，大家记得检查一下不要有错填漏填的题目。」

听见监考老师这么说之后，我抬起头看了看周围的其他考生，发现他们似乎都是一脸轻松的模样。

看来并不只有我一个人觉得试卷很简单呢，笔试部分大家应该都是以满分为目标的吧，所以分不出优劣也很正常。

但接下来的『实技部分』可完全不是这么回事咯。

就让我这个天才魅魔莉莉丝教会你们这些人，什么叫做『实力上的差距』吧～

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「骑士学院这边的笔试部分也很简单呢。」——洛斯

「主人大人说的『入学容易毕业难』是没错的诶……」——莉莉丝

冒险者等级分级表（从低到高）：

G级：临时冒险者。

其实就是给你一张『暂时成为了冒险者』的证明，最开始马尔特会长就这么劝诱过我。

注：因为『冒险者证明』也起到了『身份证』的作用，这项措施基本是面向那些从『异世界』/『乡下地区』进入城镇的人的，取得后便可以开始工作了。

F级：实习冒险者。

取得『G级』后，三天内向公会缴纳1银币（10铜币/10元）就可以将『临时证明』转换为『永久证明』了，然而这个阶段还是只能做一些打杂的活。

注：比起冒险者，更像是临时工的感觉……而且如果三天内没缴纳1银币的话，下次申请会很麻烦哦。

E级：新手冒险者。

完成几个F级委托后就能升到E级了，已经可以接到像是『狩猎波波兔』之类简单的魔物退治的委托咯。

注：开始变得像个冒险者了，但这个阶段如果不小心谨慎是最容易出岔子的。

D级：正式冒险者。

恭喜你已经脱离新手阶段了，不管是『退治魔物』还是『护卫商队』，甚至是人气委托『采取药草』都能接到！

注：D级开始的委托往往会伴随『生命危险』，务必注意命只有一条，要认清楚自己的实力到什么程度呢。

C级：中坚冒险者。

踏踏实实，一步一个脚印的来到这个等级后，基本也对『冒险者』这个职业有一定的理解了，虽然委托的难度比起D级又高出了一截，但相对的能赚到的钱也变多了，养家糊口是没问题的。

注：这是除去『G级』外的正中央等级，目前王国内的『C级』冒险者是最多的，他们的实力虽然算不上高但也绝对不低，是真正的『中坚』。

B级：老手冒险者。

想成为B级需要经过公会认证，或者通过学院的毕业考核，无论哪种都是建立在相当程度的实力与经验上的，能到达这个等级的都不是普通人了哦。

注：虽然看起来只是『B级』，但已经是很多人终其一生的目标了，这也是为什么『骑士魔法学院』那么受欢迎了。

A级：精英冒险者。

接近『超人』的等级，单挑一个B级冒险者的小队完全没问题，倒不如说没有这种程度都升不到A级冒险者呢。

注：没有点『外挂』想升到A级基本不可能，但『异世界人』的各位如果直接亮出身份的话，基本上就可以省去前面的步骤直接跳到A级咯～

S级：传说冒险者。

会让人惊叹『这家伙真的是人类，不是怪物吗？』的等级，『开挂』什么的已是家常便饭，要对比的话就得看谁的『外挂』更厉害了。

注：看看洛斯的水平就明白是个什么程度了，然而我也是才知道何谓『人外有人天外有天』……

第三卷10——人与人之间为什么差距那么大呢？

莉莉丝视角

尽管公布成绩的那天我所在的宿舍捅出了大娄子（主要是斗殴），但开学典礼还是在第二天如期举行了。

这次不知道是幸运还是不幸，开学典礼上没再出现任何特殊的状况，有条不紊的结束了的说。

接着时光飞逝，一转眼我便站到了毕业典礼的舞台上。

回顾着过去三年发生的点点滴滴，我的内心充满了留念。

「姐姐大人，醒醒！虽然做白日梦什么的是姐姐大人的自由，但哈喇子流的满地都是实在太影响形象了！」

「唔哦噢噢噢——别，别晃了，我醒了！醒啦！」

好吧留念什么的结束，因为再不取回意识大脑估计就要被那只猫耳幼女摇晃成一团浆糊了。

「姐姐大人梦到什么了？一脸解脱了的表情。」

「……毕业典礼……」

「真不愧是姐姐大人，白日梦都和别人做的不一样～」

「要你管！」

突然就希望自己有类似『时间跳跃』这样的技能了，可以立刻跳到三年后，学院生活不就结束了吗？

可惜并没有，所以我只能坐在校舍中庭的长椅上和洛斯发牢骚。

顺便一提，从开学到现在其实才过了两天，大家是不是觉得太漫长了？

「跟想象的不一样啊……」

「？」

「我说，跟想象得不一样啊……」

「姐姐大人，不说人话的话哪怕是我也听不懂哦。」

「唔……」

意思是叫我解释一下吧，但总感觉这只猫耳幼女在拐弯抹角的骂我诶。

算了，反正事到如今她就算说些奉承我的话，我也只会被吓到，所以还是别在意太多……

「洛斯，你知道我是『异世界人』对吧？」

「那当然啊，就算姐姐大人除了会到处惹事这点外完全没有『异世界人』的模样也一样～」

「后面半句是多余的啦！」

就算我默许了也别说得那么狠好不好！

「总而言之，我还在那个世界生活的时候，有看过其他人撰写的一些『描述异世界生活』的小说哦。」

「『小说』是指的故事吗？」

「比故事稍微长一些吧……啊！就和你看的那本《黑猫族传记》差不多。」

「也有这边世界的人『穿越』到那边的意思？」

「应该不是……好吧也不能肯定，你知道是类似的东西就行。」

虽然我也很好奇『这个世界』的人有没有逆向穿越到『之前的世界』，不过现在不是在意那些的时候啦～

「所以姐姐大人是想说，现在的学院生活和看过的『小说』里提到的『学院生活』不一样吗？」

「你这不是理解得很清楚吗……」

我甚至都不需要多做任何说明咯。

「作为参考，姐姐大人先形容一下那些『小说』里提到的『学院生活』是怎样的如何？」

「……很现充？」

「为什么是疑问句啦……算了，『现充』又是啥？」

「日子过得美好又充实，特别是要有『恋人』的那种类型吧。」

「前面的先不提，姐姐大人不是已经有鲁威尔先生了？」

「可是主人大人不来学院啊……」

我可接受不了所谓的『异地恋』哦，既然要讴歌青春难道不该在物理上更加接近一些吗？

「那这么判断的话，姐姐大人的生活确实算不上『现充』呢……」

「就是说嘛，『主人大人能量』完全不足！」

「用『洛斯能量』顶替一下不行吗？」

「不行！」

顺势抱过来的猫耳幼女被我推了回去，结果她发出了明显的咂嘴声。

「……所以姐姐大人是想当『现充』咯？」

「不，我怎么可能会有那种打算……跟那些开朗又阳光的人待在一起会被蒸发的好吗？」

「那姐姐大人抱怨什么……？无病呻吟？」

「不，不是。虽然没有打算，但该羡慕的还是会羡慕啦……各种意义上。」

毕竟课间的时候看着班上其他同学都组成了小团体聊得很开心，只有自己一个人坐在座位上发呆什么的，太孤单了……

更何况还让人回忆起了自己在之前的世界好像也是那么过的，就更加悲哀了！

「为什么只有洛斯呢……」

「……哈啊？」

「呃！我，我这不是嫌弃你的意思！洛斯最棒了好吗！？」

「姐姐大人别突然说些容易让人误会的话好不好～我差点就想着要绑……呃不对是找个机会和姐姐大人亲密的聊聊天咯？」

「你刚刚是想说绑架对吧！绝对是想说绑架对吧！」

感觉如果从她那里能分到一些病娇的潜质，主人大人说不定已经被我牢牢握在手心里的说？

呀，讨厌，我才不希望发生这种事啦，能被主人大人握在手心才是我想要的！

「所以呢？姐姐大人是什么意思？」

「不要突然开始审问我。」

「还不是因为姐姐大人的话让人误会……」

「我的意思是，为什么没有其他的小迷弟小迷妹啥的……」

「？」

听完我的话，洛斯歪着脑袋卖了个萌。

挺可爱的嘛——如果她刚刚没开启『病娇模式』并且散发出强烈杀气的话我应该会这么评价的。

「唉，我入学的时候不是做了些引人注目的事吗？」

「姐姐大人是指被学院长叫去开三方会谈？」

「哇！你真是哪壶不开提哪壶……我是说入学考试的时候啦，破坏了靶子！」

「所以？」

「我觉得那算是展现出了实力吧，按理来说应该会被人崇拜才对……？说一些像是『莉莉丝超级厉害』之类的话变得十分仰慕我什么的……但实际上并没有人靠过来啊……」

顺便一提，『同学遭遇霸凌，自己主动出手相助』的桥段也没让我碰见，所以也并不存在因此和被救助者搞好关系的剧情……

「我想大概是因为姐姐大人本身就散发出了『生人勿近』的气场呢。」

「还有那种东西的吗？」

「……姐姐大人该不会没注意到吧？」

「居然是反问？哇，洛斯你的说法让我觉得前途更加无望了诶！」

未来一片黯淡指的就是我现在的情况。

「不过现在才刚开学，姐姐大人应该还有大把大把的机会挽回局面吧？」

「……那洛斯呢？洛斯你现在和同班同学相处的如何了？」

如果我没记错的话，这只猫耳幼女应该也不擅长与他人交往吧？

她的老爹不是还为此拜托过让我当她的朋友吗？

「一般般啦，一般般。」

「这要怎么才能回答『一般般』啊？」

「……就是一般般？」

「亚玄可会长～～～」

正当我觉得被敷衍而打算继续追问下去的时候，不远处突然响起了呼喊声。

「啊～找到了找到了，会长您原来在这里啊。」

迎面跑来了一男二女的小团体，从她们的态度上来看怎么都像是把洛斯当成『老大』的感觉。

「这里是学生会的人事变动资料，还请亚玄可会长过目！」（女A）

「……我应该说过自己没有当什么『会长』的打算吧？理由是太麻烦了？」

「啊啊，亚玄可小姐，请千万别这么说，哪怕是挂名也没关系，因为现在骑士学院正需要一个新的象征来维护秩序！」（女B）

「就是说啊，大姐头，不管是新入生还是高年级的那些，现在都应该已经把大姐头当成唯一的会长了吧，而且这周四举行完交接仪式后，大姐头就可以正式上任了！」（男）

…………

……

直到她们聊完为止我都没能插上嘴，当然我也没有插嘴的打算啦。

尽管洛斯看起来相当不耐烦，但也算是很好的处理了这起突发事件。

对于如此努力的猫耳幼女，在那三人离开后，我笑嘻嘻的说道。

「骗子～」

「诶诶！？」

「亏你还敢说『一般般』啊！明明一下子就立于万人之上了诶！」

要多么『不擅长与人交往』才会在入学不到两天就被众人推举上新的学生会长的位置啦！我都惊呆咯！

「发生这种事我也不想啊……之前跟姐姐大人提到的那个『使用有意思的技巧』的家伙好像就是前任会长的弟弟，他在入学考试的时候被我秒杀了……」

「……」

「这件事似乎惹恼了前任会长，他立刻找了个机会要求和我决斗了。」

「哦，所以你就把他也给秒杀啦？」

「……是，是的……」

嘛，我就知道又是这样，毕竟『S级』摆在这里，这里的学生来几个都不是她的对手吧。

「其，其实那家伙也没那么弱啦，大概有『A级』顶尖的水准？反正我已经不好放水啦，所以就把他揍得有点惨呢……」

「姑且问一句，『有点惨』是多么『有点』？」

「……还活着？」

「看你用疑问句我就放心了。」

应该是再起不能了吧，节哀哦。

「再怎么说他的水平还是高过在校生一个档次的，所以大部分人都被他的独裁专制压得喘不过气来……结果我把他打趴下后那些人就想要拥护我了……总而言之发生了许多意料之外的事……」

「就这两天？」

「……嗯……」

看起来不像是在撒谎呢，我越来越觉得这只猫耳幼女可能才是故事的主角了。

「啊，自信点，把『可能』去掉得了……」

「什，什么啊？姐姐大人？」

「诺，笔给你，故事你来写吧。」

于是我们就开始了所谓的『责任推卸』，可惜到最后笔还是回到了我的手上，主角转换失败，遗憾……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「姐姐大人，别老搞事啊！」——洛斯

「只是牵扯到洛斯而已，不算搞事啦！」——莉莉丝

第三卷19——无知是“福”

莉莉丝视角

『盯—』

「……」

『盯——』

「…………」

『盯———』

「喂，你从刚刚开始就在目不转睛的瞪着我，又怎么了？」

「没，没怎么啊，爱薇儿亲……」

我应该没表现得很露骨吧，为什么会被她发现呢？

「得了吧，你那语气根本就不是『没怎么』的样子，有啥想说的快说。」

「呃，我……我只是觉得，爱薇儿亲好像不是那种收到了礼物就会马上拆开的类型啦……」

本来要是她马上就拆开的话，我还能装模作样的喊一句『啊，那东西不能拆』接着边看她倒在地上抽搐打滚的模样便嘲笑一番呢。

「……哦，原来这东西不能拆啊？」

「诶……？」

「然后你还想拿它整蛊我是吧？看来是一点反省的意思都没咯……」

爱薇儿说完就拉开了宿舍门然后将我往外推，不对，为什么这家伙一下子就能识破了我的『假装赔礼实则给个惊喜』作战啊？？？

「识破啥！你都已经把自己的想法说出来了好不好！」

「诶诶诶诶诶诶诶诶！？？？」

我应该没有自言自语的坏习惯……吧？啊不对，现在不是在意这个的时候了，不知不觉我都被轰到门外了。

结果不得不哭着道歉了好一阵子，她才把我重新放进去。

「哼——」

「唔～～～」

还一上来就摆这种脸色！我，我都已经说了对不起了就别再生气了嘛！不，不就是开个玩笑，有必要这么纠结吗！

「快说，这瓶子里装的是什么鬼东西？」

「姆～～～」

「赌气是吧？行，你不走我走，自己找别人帮忙去！」

「唔呃！？别，别别别别别——啊哇哇哇！爱，爱薇儿亲！我，我错了！真的错了！我会好好道歉所以不要抛弃我嘛！」

老实说我真不想对着主人大人以外的家伙低声下气诶，可为什么对上她的时候总觉得自己怎么都赢不了呢？

「那就赶紧告诉我这里面装的啥，别磨磨唧唧的。」

「呜～～～呜～～～是……是媚药啦，媚药……」

「媚药啊。」

「是的……媚药……」

更准确的解释应该是媚药的原液……或者说我的爱液吧……就别吐槽把自己的爱液当赔罪礼给别人有点那啥啦……反正某个领主不也说了精制之后能成商品吗？

「哦。」

「…………？」

「干嘛？又这样盯着我看？又想说啥了？」

「不是，那个……这是媚药哦？」

「我听见啦，你不用重复的。」

「诶……？」

我一开始还以为她是没听清呢，没想到原来是已经听清了的情况下还能如此淡定啊。

「……虽然不知道你有什么好惊讶的，但媚药这种东西我已经在工作的场所见过许多次啦。」

「…………诶！？工，工作的场所！？爱，爱薇儿亲你不是大小姐吗！？」

大小姐什么的要在工作的场所经常见到媚药什么的……这种剧情我只在原来那个世界的小薄本里看到过哦……还是说异世界的大小姐跟我认知中的大小姐完全是两码事？

「啊……我是不是说得有歧义让你误会了？虽然确实是工作的场所没错，但不是我在工作啊，是爹地卖……不对，爹地手下的那些人的工作场所啦。」

「呃，这，这样啊……吓我一跳……」

一瞬间还以为这家伙有着和自己一样悲惨的过去，想着安慰两句呢，看来只是多虑了。

「所，所以爱薇儿已经知道媚药是用来干什么的咯？」

「用来让人更容易舒服起来呗。」

「是，是的……是这样没错……」

看来是真的有这方面的知识，是我太小瞧正牌大小姐了。

「现在轮到我提问了哦，你给我这种东西是想干嘛？」

「呃，这……一开始就说了啦……觉得父……觉得爱薇儿亲能用得上……」

「真不是想看着我不小心打开接着倒在地上抽搐打滚的模样在一旁哈哈大笑？」

「要说没有那也是假——不对不对！真的没有啊，刚刚只是一时鬼迷心窍而已！爱薇儿亲你要相信我！我是发自内心的想要帮助爱薇儿亲的！」

「………………」

「呜哇——爱薇儿亲～～～」

这人好难对付啊，我都要哭了哦，不对好像已经哭了。

又三分钟后……

「闭嘴啦！烦死了一个劲的哭，唉！光凭这玩意真能促进我和爹地之间的关系？好可疑……」

「直接促进是不可能的……但媚药的功效不就是让双方在那个过程中感觉更舒服，从而认为对方和自己的契合度更高嘛～」

顺便一提这个理论也是我从原来那个世界的小薄本里学来的，如果不对的话千万别怪我。

「说得好像有点道理。」

「不过要注意哦，这瓶东西的浓度太高了可不能直接使用！为了爱薇儿的人身安全着想，推荐每次只倒一滴出来，接着兑到大概一浴缸的水里，最后捞出一勺子就差不多了～」

「……」

「万一按照原浓度直接喝下去，那结果很可能就是被过量的快感烧断神经直接死翘翘，哪怕救回来也十有八九会变成废人哦……直接闻也是很危险的，所以在处理的时候一定要……小……心……？」

啊咧？爱薇儿的表情为什么变得那么糟糕呢？我不只是在跟她解释这瓶东西有多么危险，告知她需要谨慎的对待吗？为什么她就开始拧起自己的手腕了呢？

「亚玄知！」

「在……在？」

「正坐！！！」

「噫——————」

迫于眼前已然成为愤怒化身的她散发出的如同仁王般的压力，我屈服了，虽然脚背超级痛但总比进一步刺激这家伙强……

唯一值得庆幸的是，爱薇儿再怎么生气都只是『大小姐程度』的生气……比起以前被那些山贼虐待还是好受多了……不，这么对比好像也没法让人开心……

「特喵的，每次一说你就哭得稀里哗啦的。」

「呜呜……对不起……对不起啦……」

「唉，除了整天装出副可怜样哭着道歉，你还会啥哦！？」

「还，还会……啪啪啪？」

「……？」

「啪啪啪啦，又叫滚床单……或者说，做爱？」

我原以为只是自己用词太口语化，但换了个说法之后爱薇儿似乎还是没听明白。

「算了，不说那些，既然你能搞到这种药，那肯定很有经验吧？」

「经，经验？」

「是啊，我想问问，要怎么才能让爹地也舒服起来呢？」

「……嗯摁？」

「怎么？没听懂？我在问怎么才能让对方也舒服起来，因为听你刚刚解释完我才发现，好像每次都只有自己变得舒服的样子……」

听我倒是能听得懂她在说啥，但那种事真的有可能吗？

我的意思是，哪怕女方再怎么敏感，男方再怎么能忍，积压过的第一发总是很容易就出来的诶……这已经算是让对方舒服了吧。

「还，还是说你想学什么高难度的玩法？那我可能帮不到你哦……虽然是看过类似的……书，但没有实际体验过，不觉得自己能教得了人……」

那种看几本少女漫画就当自己是恋爱大师的家伙，我不打算做。

「什么高不高难度的，我就只想让爹地也能舒服啦，每次帮我放松的时候，他总是只温柔的看着我，我反倒经常忍不住发出声音……」

「只，只是温柔的看着……？不对不对不对，他没有把那根东西插进来吗？」

「哪根？」

「……当，当然是阴茎啊！或者叫肉棒也可以，没插进你的小穴？没吗？」

边说着我还边在下腹部比划了一番，然而——

「阴……茎？肉……棒？小……穴？都是什么啊？」

「诶……？」

我愣住了，有关做爱的词汇不知道也就算了，生殖器相关的也完全不懂？

「难，难不成你只是知道媚药是什么，但从没有那方面的经验？我的意思是……到，到现在还是……处女？」

「什么经验不经验的……啊，处女这个词我倒是知道哦，爹地还特意嘱咐过我要好好守护好呢～」

「………………」

一个做出了无限接近『鬼父』行为的家伙却始终没有越过『那条线』……这种事可能吗？

不，爱薇儿看起来不像在撒谎……为这种事撒谎也没必要，倒不如说完全可以一开始就不告诉我啊……

那为什么……呃，仔细想想这才是正确的？要等到了一定年龄才不太容易让身体受伤之类……？

「亚玄知？」

「唔，抱歉……我刚刚在想点事……」

「你都还没告诉我该怎么做比较好呢。」

「……我有点后悔……不，要不这样吧，你在你爹地抚摸你的时候，也试着轻轻的抚摸他咯……至于那瓶媚药……」

「能不用尽量别用对吧。我知道，药物终究是药物。」

「呃，是这样没错……」

总觉得事情要比我想象的复杂许多，也许就此打住不要深究其他人的家事才是正确的选择。

只是，我也许已经陷得太深了也说不定呢……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「虽然我当时也算是『没经验』，但相关的知识还是有的哦。」——洛斯

「所以才被我一碰就觉醒，还千里迢迢的追过来是吧……」——莉莉丝

第三卷22——other sdie，关于我的奇怪舍……不，我周围奇怪的人3

爱薇儿视角

随意推开亚玄知死活不愿去碰的那扇门，再无视她发出的『噢噢』后，我穿过玄关径直走进了店铺内。

环顾四周，发现里头和想象的不同，没有放满商品的货架，倒是有几套做工精致的桌椅被摆在了显眼的位置，因此我也不难判断这家店是干什么的了。

只是……

「居然在这种地方开餐厅，真搞不懂你们这些异世界人在想啥……又不是在贩卖神秘商品，选在客流量高一点的十字路口不好吗？」

还有外头那个让人不明所以的招牌，不换个浅显易懂的怎么可能吸引别人进来瞧？

正当我感叹店主毫无商业头脑时，身后那位已经不再畏手畏脚的家伙发出了『啧啧啧』的嘚瑟音。

「爱薇儿亲，这你就不知道了吧～」

「啊？」

「『这家店大中午的还门可罗雀，我哪里有想错？』——爱薇儿亲现在一定打算这么反驳对不对？」

「……那你有啥高见？」

尽管不愿承认，但这讨厌鬼还真猜中了我想说的话。

「爱薇儿亲看那边，柜台后面，在玻璃柜里摆放着各种各样的瓶瓶罐罐对吧？」

「所以呢？」

「所以这家店根本就不是爱薇儿亲想象中的餐厅啦，而是酒吧。」

「酒吧？」

「唔～更加高档一点的酒馆的意思啦，专门给上流人士消费用的地方。」

因此中午就算没人也不奇怪，毕竟这种地方要晚上才营业的，她接着补充说明到。

「原来如此……」

「嘿嘿，被我的推理折服了吧～快夸我快夸我～」

「行行行，你好棒——」

「哎哟喂啊真受不了了，大白天的就看见两个傻帽在这不懂装懂！」

第二个『棒』字还没说出口，柜台传来的尖锐骂声就把我的注意力强行扯了过去。

这才发现有个身穿工作服，双手叉腰的小女孩站在那。

……呃？不对啊，我很肯定刚刚那里没谁在的……还是说因为这几天没睡好，所以那么大活人都看漏了？

不对不对，重点应该是『小女孩』吧？我的意思是她的年纪一看就比我们还要小，在这种店里真的显得格格不入诶。

「直勾勾的盯着人家的身体想干嘛？难不成就是所谓的『蕾丝』？呜哇，没想到真的有这种人！？好恶心！快从店里滚出去别污染这的新鲜空气好不！」

「……啊这……」

作为商会会长的女儿在社交界抛头露面时，我倒是没少被那些『真正的贵族大小姐』们又是挖苦讽刺，又是奚落刁难啥的……

但跟眼前这位直接指着人脸破口大骂的家伙相比，她们看来再『矜持』这方面还是略胜一筹的……一筹……

嗯？你们问我为什么一点都不生气吗？不，怎么会不生气呢？没表现出来而已。

我就算脾气再怎么好，被人这样蹬鼻子上脸也还是会发火的哦……只是……

「主人大人……主人大人居然！……主人大人居然！！……主人大人居然！！！」

你们看，现场已经有个气到炸毛的家伙在了，我再上去插一脚，火上浇油啥的肯定不太好嘛。

「为什么，为什么要让我来找这种人！？难道……只有我……还不够吗！？呜哇啊啊啊啊啊啊——」

唉呀，生气完了之后开始哭了，老实说亚玄知小姐，我觉得只是被人喷了下没必要那么激动吧……不，似乎问题不是出在对方的言辞上？……但老那么容易激动总归不太好？

「消除掉就好了……这种家伙没有存在的必要！掉给我干掉她！史莱姆！！！」

哭声止住的同时，她挥了下手，随即便有数十根淡蓝色的水柱凭空出现，直直的朝着柜台后头的那名女孩袭击而去。

看来就算其他方面再怎么残念，这家伙骨子里还是个异世界人诶，至少挂开得还是有模有样的。

毕竟想要在情绪剧烈波动的情况下还无咏唱使出这种威力不俗的魔法，水平肯定是比一票魔法学院的毕业生要高了呢——顺便一提，这种技术学院会在二年级下半学期开始传授哦，不过能不能完全掌握就是另一码事了。

「……就这点本事，确实只配无能狂怒呢……」

只不过对方看来也不是什么省油的灯，她同样也只是挥了挥手，往自己前方撒了些不知道是什么的粉末，亚玄知射出的水柱就在半空中崩解洒落，变成了一滩水渍。

哈哈哈～到底也是敢对初次见面的人张口就喷的家伙诶，要是没点实力的话，估计哪天走在路上就会被人拉近小巷子里给肏成肉便器或者精液公厕了吧～这里的治安虽然不差，但也没有大家想象中的那么好哦。

哈？你们问我，为什么她们两人都打起来了我还在这淡定的吃瓜看戏？不去阻止她们以免事态进一步恶化？

诶哟，大家是不是对我这个随处可见的普通十五岁少女（最多有点父控）期待太高了？我可没那么大的本事，不过我会好好思考一下万一闹出人命了，到时候怎么跟赶赴现场的警备队解释自己只是个路过的人呢。

「……！绝对……绝对饶不了你！『镰刀召唤』！」

还是把注意力放回到那两个人身上吧，刚刚那个嘴臭女的嘲讽似乎彻底激怒了亚玄知呢，我能感觉到亚玄知散发出的气氛和之前相比判若两人了。

……呃，前言撤回，才不是『判若两人』这种简单词汇就能概括的状况……那团漆黑的雾气是什么鬼？光看着就让我觉得背脊一凉，甚至产生了周围温度都将至冰点以下的错觉。

呜哇，尽管不知道她在用什么技能，但直觉告诉我那绝对是超级不妙的玩意，现在绝对不应该在这继续凑热闹，而是该赶紧撒丫子跑路了吧。

「去死……！」

还在想七想八呢，亚玄知就已经高举双手朝着柜台冲了过去，虽然看不清她手上拿着什么，但应该是有东西在的。

「……！？」

而那个嘴臭女嘛，完全没有之前那样的游刃有余咯，她慌忙的拔出了一根发出闪耀光芒的长枪架在了胸前。

……傻瓜，连我这个魔法大外行都能看出来，这种东西根本不应该格挡而是应该闪避啦，这不？看似闪耀的长枪瞬间便被浓厚的黑暗吞噬，连渣滓都没剩下——我原本以为事情会这么发展的。

「哎妈呀，才上去一下怎么就变这样了？」

「！？」

「哇！」

在碰撞发生之前，又有一个没听过的声音突然插到两人之间，将她们彻底隔开了。

……那是一名身材高大魁梧的男性，他仿佛一堵墙似的站在那里一动不动，完全封锁了亚玄知继续向前突进的路线。

「……你谁啊？拦着我想干嘛？没事就让开！」

「在询问别人的姓名前先报上自己的名字，这种礼仪鲁威尔没教你吗？」

「……诶？主，主人大人的名字？你，你认识主人大人……？」

「废话，只是我没想到他会推这么大一个麻烦到这里。」

「呃——」

听起来，这位长得像熊的男性才是亚玄知被要求去见的对象，在知晓这一点后她的态度又来了个一百八十度的急转弯……开始拼命的道歉起来了？啊，遇事不决下跪也不是什么好习惯哦？

虽然不知道发生了什么，但能和解就总归是好事吧……看起来他们还有事要聊的样子，这场风波也算告一段落了咯？

虽然一下子变得无聊了，可也还算过得去……于是想点别的事吧～

比方说，那个嘴臭个不停的家伙到底是谁呢？既然穿着工作服那应该是和这家店有关系的人吧？

……不，真的有店家会雇佣这样的服务生吗？至少我们家不会哦……

气质上就不像是女儿……那会不会是情妇？或者奴隶之类的……

「好吧其实这些都不重要，我更在意那个长得像熊一样的家伙～」

那个还在和亚玄知聊着什么的男人，刚刚到底用了什么特殊的技能，才能在那种情况下将两人分开的呢？时间停止？空间操纵？还是……

「你丫直勾勾的盯着人家老公是想干嘛？难不成不止是蕾丝还是个双性恋！？」

「不太像，应该是更偏门的什么……」

「特么的居然敢无视我！信不信等下一巴掌糊你脸上？」

「诶诶？是在跟我说话吗？」

我还真没想到那个嘴臭的家伙居然会从柜台后头走到这再骂上我一通。

「不然呢？叫你别一直盯着人家老公看！」

「……诶？老公……？诶……？」

再次重申一遍，这家伙个头不止比我，甚至比亚玄知还要小一圈，你们应该能想象的到是有多幼吧？

「怎么？这种年纪了有家业很奇怪吗？」

然而这家伙完全无视了我的困惑，还反问了过来。

「……请问您老贵庚？」

「哼，现在的年轻人真是一点教养都没啊，没人教你不能问淑女的年龄吗？」

「…………」

嘛，我是能猜到她肯定不像看上去的那么年幼啦，只是会娶这种家伙为妻啥的……

难不成那头熊似的男性是个究极萝莉控……呃，那样的话亚玄知好像会有危险？

「你特么又在想啥奇怪的玩意呢？这个色情脑袋！」

这家伙完全不知道什么叫『嘴下留情』……别老给人起乱七八糟的绰号啦。

「切，最讨厌的就是你这种轻飘飘的家伙，懒得废话了，我只问一句。」

突然就被恶狠狠的盯着了，我应该没做什么让她生气的事吧？

「你这家伙，到底是个什么东西！？」

啊这？看来自己的预感没错啊，最近运气确实不咋地……

你们看，这不又被奇怪的家伙缠上来 吗？

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「谁还没点秘密呢，你说对不对？亚玄知。」——爱薇儿

「诶诶？怎么突然叫我？对啊对啊，这很正常的。」——莉莉丝

第三卷29——other sdie，从不同的角度

？？？视角

最初的最初，什么都没有。

对，什么都没有——没有声音，没有光线，没有气味，没有触碰感。

若用之后学会的词语来形容，这似乎叫『虚无』。

据共生对象的指导者所言，低阶魔物似乎只能凭借本能来行动，并没有『自我』这一概念，吾辈认为完全正确。

毕竟最初的最初，当吾辈还是那只普通的，随处可见的『史莱姆』时，吾辈甚至没有『自己是只史莱姆』这样的概念。

但，吾辈是『幸运』的，至少用共生对象的话来说，吾辈的遭遇甚至让共生对象感受到了『羡慕嫉妒恨』的程度。

『特喵的我要是有你这百分之一的运气也不至于那么惨！』——共生对象如是说。

后来吾辈才知道，吾辈之所以能变成现在这副模样，确实是由数不清的『运气』构成的。

例如『正常情况下』魔物绝对无法进入的房间：地下城深处设有『恢复之泉』的休息区，因该地下城面临废弃的缘故，年久失修的装置故障频发，使得吾辈的闯入压根没受到阻拦。

又例如，原本应该迅速拆除的整个地下城，因为各种吾辈不理解的原因，其任务进程被一推再推，让吾辈有充分的时间进行了发育。

再例如，因为地下城的废弃，其中的魔物不是离开便是被歼灭，但吾辈却意外幸存了下来，结果便是得以独占那可谓『取之不尽』的资源点。

这当中出现了哪怕一点偏差，想必吾辈也无法进化成现在这幅模样吧。

那么吾辈自身有『努力』过吗？不太清楚呢，毕竟那会儿吾辈甚至没有觉醒所谓的『自我意识』，连『自我』都不存在，又何谈『努力』？

硬要说的话，大概也就是凭借着『本能』——『史莱姆会去吞噬和吸收周围一切可以吞噬吸收的物件』挪动到了那口『恢复之泉』的附近，开始吸食作业了吧。

就结论而言，这个行为十分正确，即便没有『自我』的概念，体内的魔力总量开始呈现飞跃性的上升这点，还是能感受到的。、

渐渐的，吾辈也不知该如何形容，吾辈开始能感受到『自身』与『外界』的区别所在了，大概『自我』也就是在那个时间形成的吧。

『水汽感知』，据吾辈的共生对象所言是一种探测自身周围『水蒸气』浓度，以此获取相应情报的一种『感知技能』。

可即便习得了新的技能，吾辈也没有任何触动——只是感受到的『虚无』产生了些许变化，出现了『影像』而已。

这对吾辈想要吸食『恢复之泉』的念头根本没有任何影像，而因为前面提到的，这个地下城此时已经没有其他魔物，且吾辈也未曾离开这个房间，所以感知到的画面长久以来都没有丝毫变化。

终结……或者说改变这一切的，便是吾辈的共生对象了。

刚相遇的时候，吾辈并不知道共生对象的目的便是和吾辈建立联系，还以为只是终于有别的『什么存在』想要来享用此处的『能量点』。

那时吾辈的想法便是『与其有空起争执，不如分一点出去』，反正『对方』看起来是那么的小，估计也吸食不了多少。

但吾辈弄错了共生对象来此处的目的，只见共生对象朝吾辈投掷出了许多『东西』，而吾辈则出于本能将它们全部吞入体内——感觉到的却是完全不同的风味。

嗯，跟吸食『恢复之泉』的『口感』相差甚远，让吾辈产生了『再多吃一点』的奇妙想法。

可惜那会儿共生对象似乎并没有带太多的『东西』过来，结果吾辈挪动身躯去翻找的行为，在共生对象的眼中似乎成了『杀意』……

其实吾辈只是想找那种『东西』吃罢了——而后来吾辈才知道，原来当时吞食的是印有『契约魔法』的纸张，是会让魔物产生类似错觉的物件。

不过错觉终究只是错觉，而且是『暂时』的错觉，真正让吾辈产生了离开这口『恢复之泉』的想法的，是共生对象身上远比『恢复之泉』美味得多得多的『液体』。

吸食的时候所产生的快感让吾辈无比上瘾——结果告诉共生对象这件事的时候却被骂了一通。

『别把人家的爱液说得跟毒品似的好吗！？』共生对象似乎很讨厌这样的说法。

但吾辈也确实是因为这个原因才决定转移居所，移动到了共生对象的体内呢……当时吾辈还觉得很不可思议，自身那如此庞大的身躯居然能钻进那个小小的身体中。

同样是后来才知道的，吾辈进入的那个『孔洞』实际上是和『另一个空间』链接在了一起，是吾辈的共生对象专门用来存放物件的地方。

嗯……虽然那时候也算是『互利互惠』——共生对象给吾辈提供那种美味的液体，而吾辈则保护共生对象不受外界的伤害，但之后又发生了一些事才使得吾辈与共生对象真正意义上的『共生』了。

共生对象在与吾辈相遇后不久，便遇上了一个连吾辈也对之无能为力的强敌，最终不得不选择了类似『自爆』这种同归于尽的方式。

就此失去那种食物的来源对吾辈来说可太糟了，于是吾辈便将共生对象的剩余部分尽可能的给抢救了回来。

似乎也就是因此，吾辈与共生对象间的『灵魂』产生了链接，为何会产生，又是如何产生的，吾辈并不知晓，知道的只有产生了链接的这个『结果』。

而这更深一层的关系，使吾辈了解共生对象的记忆和情感成为了可能。

遗憾的是，对于才建立『自我』这一概念没多久的吾辈来说，那之中的内容绝大部分对于吾辈都过分的晦涩难懂，解读基本上是不可能的。

唯一理解到的，大概便是除了吾辈之外还有两个存在，与吾辈的共生对象关系十分密切吧。

其中之一，便是在吾辈入住共生对象体内后不久，便飞速赶来的，自称是共生对象『妹妹』的兽耳族。

最初她对吾辈的存在表现出了不小的敌意，而吾辈完全无法理解这份敌意的由来。

吾辈虽然喜爱吸食美味的液体，但并不算贪吃，也没有独占那份美味的念头，只可惜将这些告知对方后，她却不知为何变得更加愤怒了。

还好，经过与共生对象的『强敌』一战后，那名兽耳族似乎对吾辈保护了共生对象的行为表示了肯定，现在已经不这么排斥吾辈的存在了，还会时不时的来找吾辈进行各种名为『锻炼』的『对战』。

结果基本上都是她大获全胜啦，毕竟吾辈并非那种斗争心极强的类型，不过能从兽耳族的身上学到许多对付各种各样敌人的技巧似乎也不坏。

哦……偶的的，吾辈的共生对象似乎会指使吾辈去『玩弄』她的身体，虽然不知道这么做的意义在哪里，但既然那名兽耳族并不反感，吾辈照做便是。

「我不在的时候就拜托你来保护姐姐大人咯～」——虽然不知道为什么连种族都不同的两人会成为姐妹，但来干扰吾辈获取爱液的家伙，吾辈是不会放过的。

而另一个存在，则是开头提到过的，共生对象的指导者——虽然共生对象一直称其为自己的『主人大人』，宣称自己是他的『所有物』，但在吾辈看来，指导者的所作所为用『监护人』来形容会更加贴切。

与一开始就表现出敌意，随后才和解的兽耳族不同，这名职业似乎是『学者』的人类上来就对吾辈的存在表现出了相当的兴趣。

实际上他与吾辈的接触次数，可能比共生对象主动与吾辈联系的次数还要多。

早期，那名人类更多是以『实验测试』为由，给予吾辈各式各样可以吞食的物件，观察记录吾辈的反应，且时不时的从吾辈身上提取一些身体组织。

对于那些物件的感想嘛，有些确实味道不错，尽管比不上共生对象的体液……而另一些则确实不敢恭维。

而现在的话，也不知道从什么时候开始的，那名人类将吾辈当做了『助手』，也就是协助他完成各项工作的一份子。

对于吾辈来说，其实只要有充分的爱液可以吸食，别的事情怎么都好，而一直待在共生对象的体内和成为他的助手并无太大区别，因此吾辈也就答应了。

然而这件事，在告知共生对象后，却遭到了前所未有的强烈反对，最终吾辈只得放弃了这个念头。

「就算是你也不能和我抢主人大人！」——实际上吾辈在乎的只有共生对象的爱液，对那名人类并没有特殊的情感，更别提抢走什么的了……可惜这么表态后又一次激怒了共生对象，果然吾辈一时半会是无法理解自己的共生对象的。

对于与共生对象有交集的其他存在……嗯，时日尚短，了解不深，因此吾辈也不好给出判断呢，如果以后还有类似的机会，就以后再说吧。

以上。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「诶？那，最重要的『如何学会打麻将』的部分呢……？」——莉莉丝

「这件事并不在吾辈的记忆之内，恕吾辈无法解答。」——？？？

第三卷33——飞龙狩猎

莉莉丝视角

张贴在冒险者公会公告栏里的那些委托书，为了方便查阅，基本都只记载了『基于XX原因，请去XX地做XX事，报酬是XXX，发布人XXX，时限XXX』这种程度的内容。

如果想要知道更进一步的情报，请向公会职员支付额外的费用（10铜币，约等于10元），这样她们便会拿来一大摞资料拍到你面前。

包括但不限于『相似任务的完成情况』，『目标的各种习性』，『推荐携带的装备种类』等等……

而我现在，就在一边看那些『价值10铜币』的资料，一边向走在我身后，刚从『传送魔法通道』中出来的洛斯发牢骚。

「这鬼龙还真够聪明的……」

「姐姐大人，不是早就说了那些高级魔物的智力并不低下吗？」

「啊不，这比我想象的还要过分诶？」

原以为顶多是『打不赢就跑』的程度，但资料上显示这头龙很清楚自己的能力到了什么水平（不去袭击有结界保护的城镇，而是袭击村落），也很清楚什么样的敌人对自己威胁最大（会优先攻击持有弓箭和法杖的单位）。

「就是因为这样危险度才是A-嘛，本来只看战斗力也才B级左右，哪怕算上飞行单位加成也不过是B+哦。」

「居然要跟这么麻烦的对手过招哦……？」

「一点都不麻烦啦，姐姐大人～倒不如说正因为是姐姐大人所以才能在不麻烦的情况下结束呢！」

「……」

「姐姐大人的脸上写满了『怀疑』两个字诶～明明就没什么好担心的说～」

和稍显不安的我相反，洛斯倒是轻松得不行，就差没边走边哼着小曲儿了。

「会像你说一样那么顺利吗？」

「会的会的！姐姐大人就算不相信我也要相信自己啊！在『人畜无害』的方面姐姐大人可以说无人能及哦！」

「完全没有感觉被夸了啊……不对，好像就不是在夸我！」

「……嘛，其实是有夸的成分在里头的～～～像姐姐大人这种纯粹的『人畜无害』后天努力可没法获得呢……」

所以说你这只猫耳幼女到底懂不懂『夸人』是什么意思……至少别让我听得脸颊抽搐行不？

当然，从她的表情来看，似乎并不是在耍人。

按洛斯的说法，我那种给人『人畜无害』的感觉，在面对等级高的敌人时反而会十分有优势。

因为他们越是等级高，便越会依赖自己越发强大的『感知系』技能——而从『感知系』技能中获取的情报是无法第一时间将我放到『需要警戒』的对象中的。

直白的说，我菜得跟路人甲似的，那些『高手』才懒得理……

「在这种情况下，姐姐大人就算接近也不会被特别关注，完全可以正大光明的走上去，『咻』的拔出镰刀再『唰』的一下，敌人就已经被一击毙命啦！」

「我突然觉得可儿没把『死神镰刀』给你真是造福生灵……」

「唔姆——！所，以，说！姐姐大人根本没明白我的意思啊！重点不是那把镰刀很厉害，而是姐姐大人表现出的『人畜无害』和那把镰刀的恐怖杀伤力加在一起才会变得很厉害好吗！如果让我拿着，敌人只要不是笨蛋，绝对立马就会开始考虑对策的啦！」

不，其实洛斯讲的我还是能明白的，只是该怎么说呢？

就算我真的和她说的一样，可以很轻易的干掉比自己强很多的对手，好像也没太大的用处……

我最担心的也就只有那些接近主人大人的害虫啦，而在那种坑爹玩意没有冒出来的当下，我可是彻底的和平主义者哦。

『拯救世界』？我又不是什么动漫的主角……『变得更强』？那是洛斯的理想。

如果问我想干啥，我肯定会毫不犹豫的回答『跑回家里和主人大人滚床单，滚完了就依偎在主人大人怀中！』这样。

也许就是因为格局太小，自己才会显得那么『人畜无害』吧。

「哪怕敌人在千钧一发之际躲开了姐姐大人的镰刀也没关系，敌人肯定会因为惊愕而愣神，这时候姐姐大人只需要使用魔眼就哇——！？姐，姐姐大人！？」

这只猫耳幼女是不是太看得起我了先赞且不提，她要比往常兴奋许多我是已经充分理解了，因此我伸出手去摸了摸她的脑袋。

「至少这一次，我会努力的。」

「这种话可不应该边摸着别人的头边说的啊，姐姐大人！」

「那我停了哦？」

「不准停！姐姐大人请继续！」

这对话的既视感是不是太强烈了一点呢？学主人大人什么的，连皮毛都没学到。

在其他人眼中应该算是『打情骂俏』的氛围下一路前行，出城不到十分钟，我们就通过目视远远的发现了委托书里提到的那只飞龙。

「graaaaaa——」

咆哮声传来，不过由于距离的关系，不至于到吓人的程度。

「我们的运气真不错，姐姐大人。它正好和保卫村落的冒险者们打起来咯。」

「嗯……我看出来了……」

在离村落有那么一点距离的空地上，一只由4名冒险者组成的队伍正沐浴着那只飞龙吐出的火球轰炸。

站在队伍前方的骑士早就换上了双手盾，战士也已经装备了重甲，就连魔法师咏唱的基本上都是防御向的咒文……

整只队伍中仅有弓箭手时不时的能射出几只箭来进行反击，可只要不是傻子都能看出来光这点火力压根就不足以将那只飞龙击退。

反观飞龙那边，正如前面所说，飞在空中一发又一发的在吐火球，吐火球，吐火球，吐火球，吐火球，吐火球，吐火球，吐火球，吐火球，吐火球——！？

「……我了个大艸，这何止是『有点智商』！？这特喵是有智商到了『粪怪』的程度了好不好！」

「『粪怪』？」

「就是恶心到了极点！这哪里是飞龙，根本是『白银的太阳』啊！！！*1」

「……姐姐大人又在说一些我听不懂的话了……」

「听不懂也没关系，知道这鬼东西激起了我的心理阴影就成……」

这边应该是没有『闪光弹』*2之类的玩意吧，有了也不一定能起效。

没想到光『飞行』加上『远程攻击手段』就可以恶心到这种地步，服了……

「唉……那些人可真是有够倒霉的，摊上这么一只鬼东西。」

「我不这么认为哦，姐姐大人。」

「咦？」

「我完全不觉得他们很『辛苦』，反而是『绰绰有余』？给我的感觉，那帮人应该是有能力在防守的同时反击，并且击退飞龙的才是……」

「诶？」

「嘛，也有可能是想卖个破绽，让对手放松警惕再打出致命一击吧，至少我的话就会这么做。」

那个距离就算是用『兽牙改·断空』也打不着所以只能这样，洛斯补充道。

「graaaaaaaaaaaaa——！！」

她话音未落，那只飞龙便再度发出了咆哮，这次我们已经离得比较近了，因此声音听起来也大了许多。

「似乎要决胜负了呢，姐姐大人。」

「我看出来了……」

『飞龙深深的吸了一口气』*3，差不多是这种感觉，而那帮冒险者也同时进入了坚守防御的态势。

只见那只飞龙迅速的朝着冒险者队伍俯冲，放弃远程攻击改用近战我是没想到的，但更让人没想到的是它在与冒险者们撞在一起的前一刻来了个急转弯。

对，它绕开了对手，径直的朝着村落飞去，然后抓起了一头不知何时窜到了道路上的牛，接着又一个回旋飞向远方。

「……诶？」

这出乎意料的展开让我愣住了，但洛斯重重的咂舌声让我又回过神来。

「还真敢干啊，这帮混蛋！」

「？？？」

「怪不得明明有能力击退对方却不这么做，原来是打着这种小算盘……」

「洛斯？」

「姐姐大人，他们是故意放任那头飞龙抓走家畜的哦，为的是之后榨取更多的报酬……我们还真遇到了冒险者中的反面教材啊！」

我完全没看出来这些，只能说真不愧是经验老到的『S级』吧。

「别杵着啦，姐姐大人，快追上去。我们的委托还没完成呢。」

「那，那洛斯你呢？」

「我在这等着呗，会给你打气的，加油～」

还真只有精神上的支持啊，虽然想多吐槽两句但没那个空闲，所以我迅速的发动『魔化』，接着飞到了空中。

之后的展开？只能说正如洛斯所言，在我追上那只飞龙后，并没有被它警戒。

移动到那家伙的上方，召唤出镰刀后，轻轻的一挥，便让它身首分离了。

「……还真是……简单……」

甚至没有产生丝毫的兴奋哦，成为了『屠龙者』什么的。

说不定在追上它之前发现自己飞得还蛮快的这件事还要更加开心些。

而在那之后，我便保持着平常心的原路折返，和洛斯重新汇合。

上交委托也没出任何岔子，困扰我的『学分任务』就这么被轻松的完成了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「说起来，洛斯后来有对那些人做什么吗？」——莉莉丝

「没有哦姐姐大人，虽然他们的行为令人不齿，但并不能算犯罪……只能说是钻了空子呢，别学哦。」——洛斯

*1：neta自《怪物猎人》系列中的银火龙，玩过的都知道，特别历战个体。

*2：同是《怪物猎人》中的道具，使用后可以让飞行中的怪物坠落……大概。

*3：neta自《魔兽世界》：奥妮克希亚深深地吸了一口气。

第三卷42——草（一种植物）

莉莉丝视角

「呃呃呃啊啊啊——蕾蒂娅这家伙在那磨磨唧唧的干啥啦！人家都说到这份上了就别傲娇了赶紧答应好不好！！！」

「就是说呀，让咱看着都觉得心急！诶？亲！咱说的是『让你在旁边看一看』，不是『让你霸着这东西的』！给咱让一让！不然咱看啥哦！」

「唔哦！别，别拽我啦！现在正好到关键部分呢！要拽等下再拽！」

「就是关键部分你才不该挡着的，咱也要看！快把手松开！」

隆德兰中心公园的深处，有两名少女正因为争抢一块长方形物体而闹得不可开交……不过如果有外人看见此等景象，估计也只会笑着说句『她们关系可真好』吧～

但谁又能想到，就在几分钟前，这两人真的是在毫不留情的互相厮杀呢？

反正我是没想到，哪怕自己是其中一方也一样……

时间稍稍回溯——

「见鬼了！说好的『异世界元素』不足呢！？」

这种科幻恐怖电影里的大森林中才会出现的场景不就来了？

周围的草木像是着了魔般的疯狂生长起来，而且还迅速的朝着人逼近，只考虑视觉效果那是相当的震撼呢——前提是被包围住的不是我啦！

还好，『突发事件』我也经历过不少了，是『很有经验』的魅魔，所以并不会跟个新手似的慌慌张张咯～

立刻张开的『史莱姆防壁』拦下了第一波进攻，随即我便在周围召唤出更多的『史莱姆触手』开始试图撕碎那些延展而来的藤蔓。

「正面强袭吗……我还是比较喜欢让触手们匍匐前进，钻到对方脚底下再突然蹿出的攻击方式呢……嗯——」

可跟预想中的不同，『史莱姆触手』们仅在最开始的时候取得了些许优势，没过多久就被更多不知从哪冒出来的『花草树木』给贯穿分解了。

「啊……」

因为是『植物』所以太小看它们了吗？实际上从『史莱姆触手』那边反馈回来的信息显示，这些玩意的硬度和韧性足以媲美钢筋哦。

更要命的是这些『钢筋』还是活的，并对我展现了露骨的敌意诶……

「那没办法了，既然正面交锋上吃亏……那就只好用这招呗？算你厉害啦，我也不藏着掖着了！」

虽然话说得挺正派的，但我现在其实想的是偷袭对方——别怪我不择手段哦，本来以命相搏讲得就是胜者为王嘛！

在自己的前方唤出一根新的『史莱姆触手』化作长枪的形状，演变为发射『莱姆枪』的模式。

不过和以往的『莱姆枪』不同，新召唤出的『史莱姆触手』开始了更进一步的『旋转压缩式处理』，使其虽然个头变小了些许，但硬度与力量却上到了一个全新的档次。

这是从某个猫耳幼女的招牌技『兽牙』那里学来的，思考着如何获得那惊人的『一点贯穿能力』，对普通的『莱姆枪』进行无数次的改良与调整，历尽千辛万苦终于习得的新技能『莱姆枪·改』——以上全是我的口胡。

实际上自己只是给这个不知道什么时候就会用的新技能取了个名（感觉取得还不怎么地），真正努力的是体内那只『超巨型史莱姆』……都坦白了就别用那种眼神看着我了行不？

诶哟，这叫『各司其职』，你们看我现在就负责跟大家解说都发生了什么，『超巨型史莱姆』就负责几乎全部的『触手操纵』作业（也就是干架），如此分工明确不就显得效率得多了吗～？

那是『超巨型史莱姆』太厉害？我也有功劳啊！

我可是负责了喊技能名的部分，以及下达简单指令的部分哦！看起来很简单但其实是很需要大局观——嗷！

被不知从哪冒出来的『史莱姆触手』拍了一下，似乎是让我不要因为只顾着吹逼而错失了发射的时机了……

「咳咳——那，充能完毕，发射！」

趁着那些植物藤蔓又一次围上来的瞬间，我将早就准备好的『莱姆枪·改』射了出去。

目标当然就是之前『水汽感知』探测到的『不明物体』的方位啦，太过明显以至于让人怀疑有没有打算藏起来了。

「啪——哗啦！」

清脆的音效响起，正如预料的那般，『莱姆枪·改』漂亮的击中，并且射穿了

阻拦我的『水汽感知』探查的那面『墙壁』。

「噢噢——」

看来那个玩意还附带了『遮蔽视觉信息』的功能，当它变得支离破碎，渐渐化作光的粒子消散后，原本被藏起来的东西逐渐展现在了我的面前。

「诶诶？咱的屏障什么时候！？」

『墙壁』崩解的同时，周围植物的攻势也一并停止了，这也更加印证了我那『有谁在操纵着它们』的推论。

只是在见到了躲在里头的家伙后，比起惊讶……『果然是这样啊』的感觉可能更加符合一些吧。

毕竟都像刚刚那样随心所欲的操纵植物了，本身作为备选的答案就不多。

人类首先会被排除，主人大人有提到过，这边的世界并没有『木』属性，也就是操纵植物的魔法。

那剩下的也就只有植物类的魔物，比如树精……又或者是植物类的魔族了。

「是后者……花妖，不，叫『阿娜温』更加贴切吧？该不该说是遇到了什么不得了的东西啊……」

为什么不做点特殊的介绍？怎么说呢，就跟看见『魔法少女』的时候一眼就能看出是『魔法少女』那种感觉，眼前的『阿娜温』也是一眼就能看出它（她）是『阿娜温』的。

硬要说有什么不同的话，正常的阿娜温应该是上半身赤裸的美少女，下半身是草木枝干的造型，而她不知为何有着『完全人形』的躯体，只是象征性的『坐』在了由植物构成的托盘上吧……

咦？这反而没那么好冲了？妈耶，你们的想法指定有些问题的……

还是回到正题上吧，总之——

「从刚刚开始就在那『阿娜温』，『阿娜温』的叫咱！虽然咱确实是『阿娜温』没错，但咱也是有自己的种族的好不好！」

「呃……」

被喊停了，明明没有在跟她聊天的说。

「那，那我该怎么称呼呢？」

「咱叫薇薇，薇甘菊种的阿娜温！也是下任『阿娜温女王』的候补哦，说得直白点就是阿娜温的公主！」

「…………」

有人数过这是第几回了吗？带有『公主』这一头衔的家伙出现在我面前的次数，感觉快要跟『异世界人』一样卖起来只有街边大白菜的价格咯。

「怎么？在那想啥呢？咱都做了自我介绍了，接下来该你了吧？」

「啊，我，我是亚……不，我是莉莉丝，是魅魔……还是主人大人的情妇！」

回过头来看会发现这里其实不该暴露自己的身份的，但没办法，当时被薇薇的气势给影响到了……

「……咦！？名为『莉莉丝』的魅魔！？那不就是长老所说的那个超级有名的魔族吗！？可是跟照片上的样子完全不像哦？你是进行了变装！？」

「别，别这么咄咄逼人……这解释起来还挺麻烦的……就把我当做是原来那个家伙的超级远方亲戚行不行？」

「行是行！但咱还是有点难以相信！至少请拿出是魔族的证据，不然咱为了保证安全可要动真格咯。」

果然就算被这种家伙带得跑偏了也不该自爆的，结果现在只能按她说的做了。

「『魔化』。」

还好，幸运女神有眷顾我，在发动了魔族的独有技能后，薇薇倒是真的不再警戒我了……

「真的是魔族诶，明明就感受不到什么魔力，搞得咱还以为是人类伪装起来准备讨伐咱的……」

「感受不到魔力的原因也很多，可以的话还请你别深究了。」

「没事没事，长老有教过『大家都有难念的经』！只是咱不明白为什么魔族会出现在人类的城市里？而且还是王都……」

这家伙有没有想过自己现在也在同样的地方啊？肯定是没想过的吧！

「解释起来也很麻烦，总之我现在暂时住在这边啦……」

「噢噢，居然是住在人类的城市里吗！？不愧是传说中的魔族！」

「都说了跟那个没关系，话说你又是为什么在这？」

「啊，咱吗……？」

看见那家伙面露难色的瞬间，我就有不好的预感了，自己八成是问了啥不该问的问题……但还没等我阻止她回答呢，她就脱口而出了。

「咱其实现在正处于『离家出走』的过程中啦～之前不是说了嘛，虽然咱是所有『阿娜温女王』的候补者中最有力的那位，但真当上阿娜温女王可是会超级麻烦的！所以咱就偷偷跑到这种应该不会有同族找上门来的地方啦～～～」

边说着还边『诶嘿』的敲了敲脑袋，是不是要我夸你好萌好萌哦？——滚啦，我一听就知道这又是什么『事件』被触发的征兆啦！

怎么就会这么倒霉啦！上一件事都没结束，下一件事马上就发生，让我稍微闲下来几天会死吗！？

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「上学真是容易遇到新的『邂逅』啊……但对我来说还是宅在家里跟主人大人滚床单更加吸引人……」——莉莉丝

「嘛，姐姐大人确实是那种容易被卷进事件的体质诶……」——洛斯

第三卷56——other sdie，问题，问题与问题

蕾蒂娅视角

「哎哟，再怎么说只会一个也有点太……」

倒不是觉得莉莉丝在撒谎，这个看她那比之前任何一次游离得都要厉害的眼神就知道了。

问题在于这唯一一个『特殊技能』，怎么想都没法『模仿』出来。

获得属于自己的『劣化版』技能，不止要弄清楚学习对象释放技能时『魔力的流向』，还需要有和学习对象释放该技能的『相似的载体』。

而这次的情况，后者需要的很明显是『双眼』，这可是一个不小心就会导致失明，之后再也见不到我的白马王子的英俊脸庞程度的风险……

「抱，抱歉……我只会这一招……『指向性魅惑』」

「啊！我没有要指责你的意思，倒不如说是我太胆小了，不敢学……」

看着她耸拉着脑袋，我也只得边叹气边摇了摇头。

「技术都没指望了，体质就更加不可能了吧……」

「……诶？蕾蒂娅你还对我的『魅魔体质』感兴趣哦？」

「主要是我不太懂，那种体质会不会让你更加容易吸引周围的异性啦……」

纯粹的好奇心换来的是她极不客气的瞪了我一眼。

「我不是都说过了嘛！那种根本不是『吸引』，周围的人只会被『情欲』冲昏头脑，不顾一切的冲上来将你推倒，接着按在地上侵犯而已！」

「呃……」

「你都不知道我为此吃过多大的苦头，这种垃圾要是能送人我早送了！」

「这，这样啊……」

确实不知道，因此想不出圆场的话语的我只得干笑了两声。

「……嘛，这么一说完我倒是想起来啦，尽管魅魔相关的技能我就会一个，但通过『魅魔体质』我倒是学会了其他类型的技能呢。」

「是什么呢？」

「跟史莱姆有关的，出来吧～『史莱姆触手召唤』！」

也许是想挽回失去的面子，她鼓足干劲的向上挥动手臂——顷刻间大量的淡蓝色柱状体，也就是史莱姆触手从周围冒出，将我们两人团团围在了里头。

「蕾蒂娅有没有觉得很搭，魅魔和会用触手的史莱姆～」

「……你指的是哪个方面？」

「你想想，我的眼睛能让对方无条件的发情，而史莱姆的触手则很适合将人拘束起来！」

「……所以呢？」

「诶哟，都到这个地步了还不清楚吗？不止是拘束，史莱姆的触手还可以随意的改变形状，既能变得比我的腿还要粗大，也能变得比我的手指还要细小，非常适合做『各种各样』的事哦！」

莉莉丝打了个响指，随即一粗一细的史莱姆触手便伸到了我的面前，似乎在请我去检查检查它们的功能。

于是我便分别用手指戳了戳，只见细的那根缠上了我的手指，而粗的直接缠住了我的整只手臂。

「滑溜溜，凉飕飕的，还有点痒……」

「在我的悉心指导（以及洛斯的献身）下，它们对女孩子身体上的敏感处可谓了如指掌！不管你想着去抵抗也好，或者本身性冷淡啥的也罢，只需数十秒，它们都能让你体验如狂风骤雨般的高潮！」

「……听起来是挺厉害的，但它们对男性也能发挥一样的功效吗？罗雯先生可不是女孩子哦？」

「………………」

眼前这位突然就陷入沉默的既视感，强烈得不能更加强烈了。

我的心情已经从『无语』快要转变成『愤怒』啦！

「别，别担心！我，我有一个补救措施的！」

「补救措施？」

「只，只要让罗雯先生体验到女性的快乐，让他也变得像女孩子那样『雌堕』什么的不就——哇啊！？」

要不是有只新的史莱姆触手突然拦在我的面前，我现在就要让这家伙知道『头槌』有多大的破坏力！

「你特喵脑子没病吧？居然想着对我的白马王子下手！？刚刚居然有一瞬间相信你在正经思考的我真是有够蠢的！！！」

「唔唔——对，对不起……我稍微想了想也发现确实不对头……这，这种方法确实不太合适……」

「何止是不合适！？简直烂到家里了好吗！！！谁会希望英姿飒爽的来救自己的白马王子给变成『女性』啦！？」

「其实有——不不不，没有！抱歉！是我不好！现在就否决这个提案……」

既然这样就不用把蓄力蓄到满的『痊愈』往她脸上糊了，捡回一条命呢，莉莉丝小姐。

「唉，要早知道是这种配置，我就不问你的技能如何了……」

「咕唔——我，我也不希望自己的技能那么怪啊！」

「看来只能换个思路咯……」

「换个思路？」

「既然『技能』不靠谱，那就靠『道具』咯？」

解决一个问题的方法有很多种，一直抱死在一棵树上可不是什么好主意。

「……你的意思是？」

「就，你有没有那种功能的『药』？毕竟是魅魔嘛，感觉你可能可以搞出来一些有催情功能的试剂……」

「…………对哦！我怎么忘了还有这招！」

『啪』的一拍手，莉莉丝一下子露出了恍然大悟的表情。

「这其实是最简单最直接的方……法……了……呃？」

然而她说着说着，脸蛋就逐渐的开始抽搐了起来，接着她扭头看向了自己的脚边，不知何时凝聚成一个球形，变成了『非常普通的史莱姆』造型的史莱姆，好像正伸出一只触手戳着她的脚。

「那个？怎么了吗？」

「……可以是可以，但现在不行……」

「哦……原因是？」

「这只贪吃大菠萝说自己也要品尝那玩意，如果给了你它最近就不听我的话了，开着武斗祭呢还需要它帮忙……所以……」

说完她用力锤了一下那只史莱姆，不过因为对方弹性很足的关系，拳头理所当然的被弹开了。

倒是可以理解啦，像是跟魔物『签订契约』需要付出代价什么的，不过『贪吃大萝卜』是什么鬼？是这只史莱姆的名字吗？还是昵称？

「咳咳，没关系没关系～只要知道有这种方法就行了，我也不是特别着急着需要那种东西。」

归根结底，现在讨论的都是『最终手段』，也就是当那位白马王子无论如何都不肯接受我的心意的时候的『保险』，能不用我还是不希望用上的。

「这样啊……你跟爱薇——不，没什么！请不要在意！」

「……」

这家伙刚刚绝对有提到了其中一名舍友的名字吧？虽然慌忙改口了但我还是听得很清楚哦。

不过既然她似乎不打算说出来，我也不会去追问的——这属于随意打探他人的情况，是十分不礼貌的行为。

「总之，我可以理解为，等武斗祭结束后就能向你要一些那种『药』吗？」

「可以的啦，只要暂时用不上这家伙（指史莱姆），那种玩意本身就——喂，不要戳我，抗议无效啦！那么贪吃干嘛！」

这次的争执比刚才的更加激烈了，莉莉丝跟那只史莱姆打成了一团（字面意思）……由于我没跟魔物签订过契约，所以不太清楚实际上双方的关系会发生何种改变，但看着眼前的景象我实在没法坦然的说出『她们关系很好』诶。

过了好一会，她们终于分开后，我才有机会提问。

「这只史莱姆，喜欢吃你说的那种有催情功能的试剂吗？」

「是的啦，这家伙把它当成零食来吃的……你好意思把它当做工资？明明最开始的时候都没怎么出力过只是在那里拼命吃——」

「咳咳，如果按你所说的，它吃了不少的话，应该变成了『媚毒史莱姆』吧？可是刚刚碰我的时候我完全没感觉诶？」

慌忙打断了她的话，目的是不想她们再打起来浪费时间。

顺便一提，史莱姆最大特点就是『同质化』，可以将吸收的物质转变为自身的属性，借以适应各式各样的环境哦。

「……也许是因为，这家伙在遇见了我之前，先吸收了大量的『恢复之泉』的关系吧？」

「『恢复之泉』？那不是给冒险者进行恢复，但对魔物来说有剧毒的东西吗……它居然能吸收那玩意……这么厉害？」

听了我的话，那只史莱姆转向了这边，接着微微膨胀了些许……什么？这是在对我表示自己很『骄傲』吗？

这只史莱姆居然能听懂我在说什么真的是没想到，之前和那只绿色的家伙打麻将的时候，它完全不搭理我呢。

而就在我惊讶的时候，莉莉丝也转头看向了那只史莱姆那。

「听蕾蒂娅这么一说我就想起来了，既然你也从我这吸收了那么多，怎么也没见在我使用触手的时候往尖端『涂』上那么一丢丢？那样不是会让『史莱姆触手』的效果倍增吗？」

尽管我也很好奇这个问题的回答，但那天晚上终究是没能听见。

要问为什么的话，因为那只史莱姆的答复似乎令我们的魅魔小姐真正意义上的『炸毛』了……结果之后的所有时间都是在互殴中度过的……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「这家伙真是给它点爱液它就蹬鼻子上脸了！」——莉莉丝

「姐姐大人消消气啦～它其实也没多少恶意的……大概……」——洛斯

第三卷58——武斗祭·淘汰赛·VS蕾蒂娅（2）

莉莉丝视角

「上了哟，『莱姆枪』！」

响应召唤而在周围涌出的史莱姆触手数量已经足够多了，于是我便下令让其中的一部分朝着蕾蒂娅所处的位置刺了过去。

「呲呲呲呲呲呲——」

果不其然，这种直截了当的攻击被矗立在我们两人之间的那道『屏障』给拦下来了，而她似乎早就预料到了这点，因此非但没考虑加强防御，反倒趁此机会指挥起漂浮在空中的那些（浮）光（游）球（炮）开始朝我射击。

「『圣光箭』。」

「『史莱姆屏障』。」

不过这次我就没必要连滚带爬的到处躲啦～～～

之前让我吃了不少苦头的攻击，在面对吸收了大量『恢复之泉』使魔力总量提升到离谱程度，进而将魔法防御力也激化的超巨型史莱姆面前，根本如同飘落的棉花那般软弱无力呢。

「『圣光箭』。」

尽管蕾蒂娅一直不停的进行射击，但别说积累伤害了，就连痕迹都没留下。

到底是能抗住『精灵村落』那帮精灵们的狂轰乱炸的『史莱姆屏障』啊，单凭一个『圣女』就想突破未免太痴人说梦了点。

「『圣光箭』。」

「唔……」

「『圣光箭』！」

「咕奴……」

喂喂喂你够了哦！只要不是傻子都能看出来凭这种火力一辈子都别想解决我的『史莱姆屏障』好不好？为什么还要一直射个不停啦！？

关键是她这么一直射射射射射射的我就不得不分出来一部分史莱姆触手化作『屏障』防御，而剩下的那些虽然可以变为『莱姆枪』反击，但结果都和最开始那样，被她支起来的『屏障』给拦住了。

唉……偏偏这种光溜溜的擂台场地实在不合适我熟悉的那种『地面匍匐接近然后从下往上刺』战术，不得不继续消耗战就很烦。

诶？不对吧？蕾蒂娅昨天才听我说了这只史莱姆吸收过『恢复之泉』，她应该很清楚要是继续这么耗下去，输的人反而会是她呀？

如果我不改变策略就这么贯彻防守，就算时间会花得久一些，魔力先耗尽的肯定也会是她哦？

在打什么算盘呢？等我烦得受不了了去主动进攻？

「也行吧，反正说了使出全力的。」

将所有刺出的史莱姆触手全部回收，只留下必要的数量进行防御后，我下令让它们全部融合压缩成了一根。

对，就是曾经赢过薇薇的那一招，将『一点贯穿能力』强化到极致的『莱姆枪·改』。

「啊咧？」

可当我蓄力的过程中，地面突然开始轻微的震动了起来……啊，不是什么所谓的『放大招的气场』啦，我哪有厉害到那种程度……看了看蕾蒂娅，她也没什么特别的反应，仍在继续进行着『圣光箭』雨的压制。

地震？不可能不可能，就算外头真的地震了，处于『扭曲空间』内的擂台场地也不会受到任何影响呢。

「到底是怎么……呃！？」

再仔细的往蕾蒂娅那边看了眼，我才明白发生的是什么事。

之前矗立在我们两人『中间』的那道屏障，不知不觉中已经靠到了我的面前，贴在『史莱姆屏障』上了，然后现在正一点一点的顶着『史莱姆屏障』，连着发动者的我一同向外『推』！

没错，『擂台赛』获胜的手段从来都不止战胜对手这一种，换个思路把对手『逼出场』很多时候反而更加有效！

「呜哇！蕾蒂娅你居然用这招！」

「啧，被发现了呀？我还以为能一口气赢下来呢～」

「说好的要全力以赴呢？怎么突然耍这种手段？」

「哪里突然耍手段了？这方法我从海选到第一轮淘汰赛都在用好不好，你没看之前的比赛？……说到底『神圣属性』的技能本来就偏重防御，硬要我跟你互射也太强人所难。」

可恶，这家伙把我想说的话都给堵死了那我能说什么？而且在对话的过程中我也在被不断的往外推着，现在已经到了很接近边缘的位置了。

「见，见鬼！」

偏偏这种时候史莱姆那滑溜溜的身体表面还起到了反作用，哪怕加上我的拼命抵抗，仍旧阻挡不了她的『屏障』的前进。

不对呀，我挡那玩意干嘛呢？把它打碎了事情不就解决了吗？

「笑，你接着给我笑啊，『莱姆枪·改』！」

提前进行了蓄力可以说是歪打正着了，压缩到极限的『莱姆枪』以猛烈的势头窜出，用先前那些刺击完全无法比拟的力量撞在了那面『屏障』之上。

『啪——哗啦！』

瞬间就被捅出了个窟窿，随即沿着向外扩散的裂痕崩解的结果印证了我的猜想，它果然不是很么坚不可催的产物——而这也使得蕾蒂娅从比赛开始就一直自信满满的表情终于有了改变。

「……唔！」

遗憾的是，在我的史莱姆触手刺中目标的前一刹那，理解到它不是仅靠『圣光障壁』就能防下的蕾蒂娅猛的扑到了一旁，硬是给躲开了。

「姆～我都被打了那么多回了，你站在那让我打回去一下有什么关系嘛～」

「那一下挨上了绝对会完蛋的！我才不干呢！……话说我是有打中你吧？为什么还没被判定失败？」

面对她的质问，我只是吐着舌头做了个鬼脸。

还真可惜呢，我也有期待过那家伙自大的站在原地被打中，直接这么分出胜负的结局诶。

「不过也没关系，你的手段已经被破解的现在，差不多该投降了吧？」

「投降？哈～那是你才应该做的吧。」

蕾蒂娅说着便再次露出了先前自信的笑容，摸不清楚她葫芦里卖的什么药的我只得越发警戒起四周来。

「别那么担心，我的手段和之前一样哦～『圣光箭』！」

「哈——！？」

仅在刚刚对话中稍有停顿的，由她的魔法组成的『雨点』再次落下，我不得不再次张开『史莱姆屏障』进行防御。

「喂！这招对我已经没用啦，还是说你想再看一次『屏障』被打碎的模样？」

「怎么会没用？你已经比之前离擂台边缘离得更近了哦～」

「！？」

「如果我猜的没错，你想打碎它也没那么简单吧？而且被多打碎几次也没关系，只要我重新设置好，并且每次都能把你往外推一丁点，到最后肯定都能把你彻底推出场外的～」

「……唔！」

「从来都没人说过『手段』只能用一次，反复使用仍然会生效的，那种才是完全靠谱的『手段』！」

「呃，这下真有点麻烦了……」

要不干脆使用『形态转换』变成那只超巨型史莱姆的姿态，强行把『屏障』推回去如何？

不，变成那只史莱姆虽然能大幅提升力量，但脚底打滑的核心问题并没解决，更何况在这种位置变身，十有八九等变身结束我也『出界』了。

「没办法，我本来不想这样的……」

『使出全力』？嗯，确实是要『使出全力』啦，不过那也是在答应过主人大人的『不引发骚乱』的前提下。

现在这个擂台是处于『扭曲空间』内，不会影响场外的家伙，所以我用了也没关系吧？

「『镰刀召唤』！」

斩击？不，这只能算是『随手一挥』，但困扰我许久的那面『屏障』便再次化作光点消散在了空气中。

对，就连『碰撞』的过程都省了，我只是用那把从体内拔出的巨大黑色刀刃蜻蜓点水似的一触，那玩意就好像被打湿的纸巾般自动粉碎了。

「什！什么！？这是！这什么东西啊！？」

「用浅显易懂的话来说，它是死神使用的镰刀，虽然我这把比较特殊啦……」

「……不会吧？莉，莉莉丝你难道还是掌控生死的——！？」

「啊不不不，并不是你说的那样，这东西的由来有点复杂的……现在你就把它当做是一把『外挂武器』就好。」

慌张到连我在用的伪名都忘了吗？这也难怪，『镰刀召唤』时爆发出的那种阴森恐怖的波动，可是会把半径数百米内的生物给全部吓到匿踪的。

「居然用这种东西来对付舍友，你是不是太过分了点啊！？」

「是过分了点，所以能不能请你投降呢？要是被它砍到了，哪怕带着『护命手镯』我也不能保证安然无恙哦。」

然而让我万万没想到的是，蕾蒂娅直接将手向下一指，『圣光箭』再次从光球中射出，击中了我脚边的地板。

「谁，谁会投降啊！那，那种一看就只有近身才能用的武器，只，只要跟你拉开距离就不会被打中的啦！」

「话是这么说没错，但你的脚抖得太厉害毫无说服力啊……」

「这，这只是在兴奋而已！」

「……是吗？算了，我现在就让你知道自己的想法有多天真……」

其实她的应对方法很正确，不过那仅在对手不是『魅魔』的时候才能生效。

「『指向性——』」

「！？『闪光』！」

果然还记得应对『魔眼』的办法啊，但可惜不成熟的技巧这次成为了突破口。

她捂住了自己的眼睛，而我则依靠『水汽感知』锁定她的位置，轻松闪过那些胡乱发射的『圣光箭』，我一口气冲到了她的跟前。

「你说得没错，能反复使用的才是靠谱的『手段』。」

镰刀径直挥下。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「将军！」——莉莉丝

「呜哇，还好是有那玩意，不过我还是觉得姐姐大人有点……」——洛斯

第四卷06——诱惑

莉莉丝视角

「欢迎光临咖啡店『天上人间』，我是这的店主，狱心。」

「……（瞄）」

「……那个，汝……这里……不要紧吧？」

噢噢，不愧是玲菲，一下就明白了我的意思，替我把想问的话给问了——虽然指着脑袋的问法看着很像在骂人傻瓜就是。

还好，那个『熊店主』并不在意这些，爽快的答道。

「小意思小意思，这种程度的伤我早习惯了！」

习惯这种事真的没问题吗？也许是注意到了我充满怀疑的视线，他又特意用手去拍了拍鼓起来的『小山包』。

哇，看着都疼，话说不都流血了吗？

「……既然汝都不介意的话呐……」

诶诶？玲菲你不继续追问下去了？我还想再了解一下有关他们夫妻婚后生活的情报呢！

毕竟身边也没什么结婚了的人，现在这个样本就算相似性低，多少也能拿来参考一下吧……

「嗯，没什么大不了的。现在我们来谈正事吧。」

可惜，这次『心之声』就没传出去，我又不好意思插嘴，话题就被带过去了。

……

「原来如此，那个黑猫族的孩子说我会做油炸豆腐啊？」

「是的，洛斯是这么说的。」

「唔姆……」

听完我和玲菲的说明，『熊店主』捻着他的络腮胡子陷入了沉思。

啊，这反应我熟，是接下来得吃『闭门羹』的发展——身旁的白毛萝莉脸色也在以肉眼可见的速度变差，怕不是和我想到一块去了。

果然，伴随着一声叹气，熊店主说道。

「其实我是不会做油炸豆腐的啦——」

「……！」

居然没气到破口大骂，玲菲也算是很有矜持的咯，她只是猛的推开凳子站起身，扭头往店外走呢。

换做我的话，这么接连碰壁说不定会暴——等等？她手里啥时候搓了团『狐火』啊！？

赶紧唤出『史莱姆触手』试着阻止，哪怕阻止不了也要先『撇清关系』再说！

幸运的是，熊店主接下来的一句话立刻扭转了局面。

「不过我还是能做给你们吃的。」

「！」

都已经快掉到地面上的『狐火』又被玲菲拉了起来，这操控性能好优秀啊。

我忙着回收『史莱姆触手』的时候，白毛萝莉又返回了座位上，直勾勾的瞪着那头熊店主。

「……真的能做给妾身吃？那刚才为何要说做不出，欺骗妾身呐？」

「那是真没骗你，我确实不会做油炸豆腐，但做给你们吃倒也真没问题。」

「？？？」

瞧瞧玲菲那满头的问号，是不是觉得有够滑稽的？虽然我也不太懂那头熊在说啥，不过嘲笑下她也不错～

「这个说法对于玲菲小姐来说可能确实难懂了点，不过换做li……亚玄知小姐的话应该已经明白这意味着什么了吧？」

「……哈？」

这两人不是聊得好好的嘛，怎么突然就把话题推到我身上了？

关键是这白毛萝莉还用『噢～～～～』的目光看了过来，使我压根就不好意思说出『我也不知道』。

绝对会被嗤笑的，这讨厌的店主干的都是什么事啦！？

用充满怨恨的眼光瞪了回去，可惜对方直接就无视了，仍旧笑眯眯的看着我。

那头熊怕不是在等我出丑……问题是我又跟他没仇没怨的……不应该用这种拐弯抹角的方式报复我吧……那就是真的以为我会知道？

哎哟喂啊，现在哪里是纠结这些的时候，玲菲还在满怀期待的等着我解答呢，赶紧开动脑筋想吧！

可又该从哪里下手呢？这打哑谜一样的说法，到底怎么才能『不会做又做给我们吃』？开挂吗？

「……啊！」

还真是『开挂』，怪不得『是我的话就会知道』——这确实是『异世界人』才更加熟悉的事物……

「喂喂，汝想通的话就别再卖关子了呐，快告诉妾身呐！」

「好的好的……话说玲菲你还记得我是『异世界人』吗？」

一番解释说明后。

「噢噢，原来是彼岸世界的来访者拥有的『独特技能』，真是神奇呐。」

「哼哼哼～没错，我获得的『外挂』就是『料理制作』！」

那头熊指着自己身上的围裙这么说道，倒确实也挺有『大厨』风范的。

「……可既然有抉择的余地，那为何不选个厉害点的技能？妾身认为除了『料理制作』外应该还有许多选项呐？」

「可别小看了『料理制作』哦，比如像这种时候，只要有材料，玲菲小姐你想吃多少油炸豆腐，我都能给你做出来呢～」

「小女子不才，请多多指教呐！」

「噗——」

在一旁喝茶看戏的我直接把嘴里的东西吐了个干净，赶紧让『史莱姆触手』去处理掉地上的污渍。

话说玲菲，终于欲望倒是没啥，问题是有必要直接快进到『以身相许』吗？？

「诶诶？就因为我能给你做油炸豆腐……」

连那头熊店主都被吓到了啊，『天上掉下个白毛萝莉要嫁给你』也不过如此。

「能做油炸豆腐还不够？妾身是认真的哦！自打懂事以来妾身就决定了，将来的夫君必须『会做油炸豆腐』的呐！」

「就这个条件嘛……」

「就这个条件呐！」

嗯……在他们谈论终身大事的时候我稍微插一句嘴，虽然我个人肯定是希望主人大人一辈子只爱我一个的啦，但这边的世界其实是没有『禁止开后宫（逆后宫）』的规定的。

也就是说，如果熊店主答应的话，玲菲是真的可以嫁给他的。

「……」

明白自己的回答将要背负巨大责任的熊店主因此陷入了沉思，不过玲菲似乎没有停止攻势的打算。

「知道吗？妾身可是妖狐一族的公主呐，不久的将来可是会继承妖狐一族的族长之位的呐～」

「…………」

「若汝愿意迎娶妾身，那等到妾身继位后，妖狐一族所拥有的那些金银财宝便任汝挑选了呐！」

「………………！」

啊，那头熊的眼神游离了，这是心动的表现啊！

也难怪啦，毕竟能拒绝天上掉下来的白毛萝莉的人本来就不多，现在那个白毛萝莉还说自己是富婆且愿意包养你……我想大多数人答应还来不及呢。

嗯……为什么这次我只是在一旁看着，不觉得紧张，也不担心玲菲将来会成为『害虫』勾引主人大人？

因为主人大人不会做油炸豆腐啊～哇哈哈哈哈哈～

正当我在一旁津津有味的期待着后续发展时，熊店主用力的拍了拍脸蛋，接着摇了摇头。

「不行不行不行，果然还是不行！……你看，你现在还小，各种方面，都，挺不合适的……吧？」

他这支支吾吾的说辞，怕不是迫于柜台门后面传来的那『无形的压力』哦……不过无论如何懂得拒绝诱惑都是很棒的，一心一意的丈夫可以先加10分～

「诶呀呀呀……」

听完回答的玲菲脸颊抽搐了几下，似乎不怎么高兴。

「被说到这份上的话就没办法了呐……」

「……抱歉呢，不能回应你的心意。」

「各种方面，都不合适……还真没想到，除了连妾身的母上都毫无办法的鲁威尔先生外，妾身还会被其他人这么评价呐……」

怎么突然就扯到主人大人了？不过看样子好像又和主人大人没什么关系？

熊店主似乎还想道歉，但玲菲举起手来阻止了他。

「没办法，妾身本来不太想用这招的呐……此处，本尊的气息很浓厚也确实方便了妾身就是。」

「……？」

我不太懂那只白毛萝莉想做什么，熊店主似乎也不懂，我们两大眼瞪小眼的呆在那，任由她打了个响指。

顷刻间，光芒从玲菲的身体中冒了出来，但也没持续多久便消散了。

然而，当光芒完全散去后，我才注意到出现在那个地方的压根就不是玲菲，而是……而是那个熊店主的嘴臭的夫人！？

「妾身，对自己原本的样貌其实挺有自信的呐，但现在为了令汝折服，也只能这么做了呐～」

「这……这怎么……？」

我完全能理解为什么那头熊会惊讶到这种地步，玲菲那个技能似乎不单单只是像死神『可儿』那样复制外貌而已，似乎会连『内在』也复制出来。

如果不是一直在『妾身妾身』的自称，我大概完全无法区分吧。

「妾身知道的，汝一直处于被老婆打骂的高压之下，过得想必十分憋屈呐～」

「唔——」

「想找个地方发泄，又不想对老婆不忠对吗？没关系，现在就让妾身来好好服饰下汝吧～因为内外都完全一样，所以根本无需芥蒂呐～」

「！！！」

熊店主动摇得比之前更加厉害了，已经完全错乱了！

不，不愧是『妖狐』，这诱惑人，夺人心魄的方法真有一手！

「也，也许我确实该好好考——」

「咔啪！」

吧台门的后头突然传来了什么东西碎掉的声音，仔细一看才发现是门把手，整个被拧下来发出的。

紧接着，字面意义上的，全身冒着黑红相间的气场的『恶鬼』降临了。

……提前躲进『史莱姆防壁』中的我真特喵机智啊～

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「我突然发现，玲菲比我适合当魅魔适合得多。」——莉莉丝

「那样天下可就又要大乱……好像也不会？」——鲁威尔

第四卷08——油炸豆腐（2）

莉莉丝视角

傍晚时分的王都隆德兰，学院东路的大街上。

「借过！站住！」

「让一让！才不呐！」

正上演着一出『追逐战』。

「就凭汝的速度，想追上妾身简直就是天方夜谭呐！」

在前头逃跑的那位，是一只不仅整天只想着吃油炸豆腐，而且为此还会特别不择手段的妖狐，玲菲。

「可恶！有种就别跑那么快啊！」

而在后头追赶的，则是一位聪明伶俐可爱诱人，但体能却不怎么地的魅魔，也就是我。

「怎么可能听汝的话呐！」

正如她所说的，由于速度上的差距，别说追上了，双方的距离反而越拉越开。

「停，停下！给我停下来！」

「汝说停下就停下？当妾身是傻g——」

可就在我打算放弃的时候，那家伙突然就停在原地了。

嗯哼？当自己是啥啊？话别光讲一半嘛。

回过头来的玲菲似乎没有了开玩笑的余裕，那表情叫一个『汗如雨下』。

「………………」

她一言不发的就朝我冲过来了，甚至张开双手想抱住我，得亏我反应够快才躲开呢。

发现擒拿不成，这家伙立刻改为了双手合十，弯腰鞠躬的姿势。

「亚，亚玄知亲～～～！」

「干，干嘛啊？突然叫得那么亲昵……」

「妾身才注意到呐……妾身不知道在哪才能买到做油炸豆腐的材料啦……」

「哦……是这样啊？」

我就说嘛，肯定是出了什么问题才回头的，原来是不知道去哪买吗？

……既然不知道的话，那就有说法了呀！

「亚，亚玄知亲……妾，妾身觉得汝的笑容十分阴险呐……」

「啊？哪，哪有？我才没在想要怎么报复你刚刚说完了就跑的事呢！」

「有汝这么全招了再否认的吗！？」

「唔——」

见鬼，要是多追一会的话，我的『报复计划』会更加完善的说，但玲菲突然的『回马枪』完全打乱了我的步调。

「拜托呐～妾身能依靠的只有汝了啦～」

「可我刚刚才被你数落了一通……不做点什么我咽不下这口气诶……」

「……妾身还是头一次遇见会挑明自己就是斤斤计较的人呐……汝就不能稍微宽容些，大人不记小人过嘛～」

「哪有那么好的事，你想得到挺美！」

「姆……那，那妾身的尾巴——」

「都说了我对你的尾巴真的不感兴趣啊！就不能换点别的？？？」

我是越来越怀疑妖狐一族是否真的把自己的尾巴视做命根子了！为什么每次遇到什么问题玲菲都会把那玩意拿出来做『祭品』啊？

「换，换别的……可妾身又不可能把油炸豆腐让出去……那是妾身最宝贵的东西呐……尾巴汝又不愿意摸……啊！」

突然，像是想到了什么似的，那只狐狸拍了拍手。

「要不，妾身把母上让给汝？」

「你这只是想把包袱丢给我吧！？真的有想让我解气嘛！？」

顺便一提，虽然毫无关系，但我开始对妖狐一族的早期教育方式感到担忧了。

「可，可是！妾身真的没有别的法子了呐！……呜呜呜——拜托汝呐！妾身，妾身之后什么都会做的！所，所以现在还请帮帮妾身呐～～～呜呜呜——」

『哦呵呵呵～什么都会做的是吧？』——我原本是想这么回答的。

然而。

「咦？那边有人突然哭起来了诶。」

「怎么了怎么了？两个人在吵架吗？」

「看着好像是一个人把另一个人惹哭了啊……」

「哭的似乎是刚刚被追的那个女孩子，该不会是霸凌！？」

到底是在人来人往的大街上，玲菲这一哭直接把路人的目光全都吸引过来了。

『隐秘』直接失效，想不被人注意到都难了。

为了避免吃瓜群众把谣言越传越离谱，我不得不妥协了。

「知道啦知道啦！我带你去还不行吗！别哭了！」

「……真，真的吗？实在是太谢谢亚玄知了呐！」

这只死狐狸变脸那叫一个快，刚刚那楚楚可怜的模样怕不是装的吧？

没想到就好像特意为了让我『心想事成』那般，她在拥抱过来的时候还在我耳边『呵～』了一声。

「***（脏话）」

没想到平常我用来跟主人大人装可怜的招式，有一天会被人用在自己身上！你行呀玲菲！

下次信不信我先哭给你看！？别以为魅魔的眼泪就比妖狐的差哦！

…………

……

当然，承诺就是承诺，哪怕很想发牢骚，但我还是好好的把玲菲带到了她梦寐以求的『菜市场』。

「……各种方面……各种方面都很不爽……」

「在后头嘀嘀咕咕什么呐？再不走妾身就要丢下汝了哦？」

「你特喵已经丢下了好不好！啧，真是的……现在就这么嘚瑟了……明明直到刚刚还在后头抓着我的衣袖一直在那问『还没到吗？』『还没到吗？』的！」

我的抱怨肯定没传到那家伙的耳朵里，因为在抵达目的地后玲菲立刻就消失在人群中了。

这种人挤人的事我肯定不干，所以直接在出口处等着了。

嗯？为什么像我这种足不出户的家伙为什么会对王都隆德兰的『菜市场』的位置了如指掌？

看见旁边那栋特别豪气的建筑物没？是不是很眼熟？没错，那里就是冒险者公会啦。

因为之前跟洛斯一同来过几趟，所以我才知道王都最大的『菜市场』就在那旁边哦。

值得一提的是，不仅是在王都如此，在整个罗德里克王国内，几乎所有城市里最大的『菜市场』都是紧挨着冒险者公会建的。

之前我还挺好奇这么做是不是有什么特殊的用意，结果主人大人告诉我：「因为这样做最方便嘛。」

然后我才知道，原来冒险者公会的一楼除了公会前台与酒吧，深处还有个专门的『解体室』存在。

「都是没去过的地方……好像负一楼的『训练场』我也没去过……」

总而言之，那些抓到猎物并且带回来的冒险者们，将『战利品』上缴后会直接经由公会的后勤部员处理，处理完毕后便会运到『菜市场』去卖，差不多就是这么个流程。

至少一部分肉类的话，在这的肯定是最新鲜的咯。

「亚～玄～知～亲～～～」

远处传来的玲菲的声音使看向了她那边，然后我发现那家伙用和本章节开头一模一样的方式冲了过来。

她双手『空空如也』的……肯定又遇到问题了。

「咋了？现在没人卖豆腐吗？」

那只狐狸摇了摇头。

「别小看妾身的鼻子呐！只要进到了菜市场内部，找到卖豆腐的店家还是很简单的呐！而且还不止一家，足足有三家呐！」

「那不是挺好的，直接去买呗。」

别到这种时候才来跟我说不知道选哪一家店哦，我可不负责这些。

「可，可是他们都不肯卖豆腐给妾身呐……」

「哈啊？豆腐有这么好卖吗？我都没看见这边有多少豆腐相关的料理啊……还是说有谁要搞所谓的『豆腐宴会』之类的……」

「不，不是那样……他们都说，妾身带的钱面额太大，找不开零钱……」

说着，玲菲从口袋里掏出了五枚硬币——全是白金币……

「……好家伙！你可真是个好家伙！拿『白金币』来买豆腐！」

这是哪家的不谐世事的贵族大小姐才会做的蠢事啊！？好吧她好像还真是妖狐一族的公主来着……

得亏那些店主都还挺有良知的，换做我的话说不定就把她的钱骗个精光了。

「妾，妾身之前在武斗祭的小摊贩那，明明也是用的白金币买的呐……」

「哎哟喂啊，这怎么能拿来比！首先在那种地方摆摊的话，价格肯定会比一般市场价更高的啦！其次，你当时买的是做好的油炸豆腐串！那是包含了『制作成本』的好不好！像现在这样直接买原料都不知道要便宜多少倍了！」

不过话又说回来了，到底是谁啊？让她真就用白金币在小摊贩那里买东西？哪怕是在武斗祭里摆摊的也很离谱了诶！

「那，那妾身现在该如何是好……」

「还能怎么办，去换点零钱呗。冒险者公会就在旁边你可真够幸运的。」

「唔——明，明明都来到了这一步了，现在却又要妾身离开！？离开妾身的油炸豆腐！？汝怎么能这么狠心……！」

「油炸豆腐你瞄的！还只是普通的豆腐好不好！……话说你再这么拖下去那些卖豆腐的都该关门下班咯！你真以为时间还早吗？」

「噫——妾，妾身……妾身知道了呐……妾身去还不成吗……」

看样子总算是想通了，玲菲重新打起了精神——然后用力的抓住了我的手。

「为，为了避免再出什么问题来回跑……汝，汝再帮个忙呗？顺道跟妾身一起去啦，拜托了呐！」

「你这哪里是拜托人的态度啊根本就是胁迫好吗！话说放手先啊！疼的诶！」

结果她压根就不理会我的反抗，硬生生的把我拽到了冒险者公会那边。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「就不能让我休息下吗？」——莉莉丝

「真，真的只是最后一次了呐！」——玲菲

第四卷13——other sdie，学无常师

鲁威尔视角

该故事发生于4-03与4-04之间。

无论是出于同情也好，怜悯也罢，莉莉丝在那个瞬间能想到『帮助朋友』，是值得赞扬的。

但光有想法还不够，于是我稍稍推了她一把：在告知她这么做是正确的同时，主动提出了自己去把人找回来的方案。

很幸运，找到『原勇者』罗雯并没花太长时间，虽然之后的交涉过程中发生了些小插曲，但我还是在第二天就把他给带到了学院。

行程确实有点赶，可如果花的时间太长，莉莉丝估计会在那嚷嚷什么『主人大人能量不足』之类的话……如果让她认为成全别人的坏处大于好处，可就本末倒置了。

总的来说事情十分顺利，就是最后我有点好奇为什么『圣女』蕾蒂娅见到罗雯时会脸红得那么厉害，怎么看都是马上就要白给了……

那家伙有那么好？虽然我知道他扮演了次『白马王子』来了波『英雄救美』啦，可除此之外那家伙可完完全全是个『木头』哦。

别觉得我没资格说他，今天早些时候要不是我出面阻止，他就会穿那件印有『我♥百合』的T恤来这里！那不引发新的骚乱才怪！

「搞不懂……罗雯也说自己在她面前表现得不怎么地，但我看那个圣女对他的爱是丝毫没有减少嘛。」

「可能是因为蕾蒂娅小姐，每次都得隔一段时间才能和罗雯先生见上一面的关系吧，鲁威尔先生。」

背后传来的声音使我回过头，那站着黑猫族的族长之女洛斯。

「辛苦啦，学生会的事情忙完了吗？」

「……啧。」

「咦？怎么突然就砸起嘴了？」

「……没什么，只是有点不爽鲁威尔先生那么镇定。」

「呃……」

「这里是会长室诶，鲁威尔先生偷偷进来就算了……我开门时既没发出声音，气息也隐藏好了，为什么没能让鲁威尔先生吓一跳？」

原来她蹑手蹑脚的移动是为了这个，就说怎么没刚进来就喊我一声。

「鲁威尔先生绝对有用什么特殊的探查类技能吧？快告诉我呗，不然我每次对战练习时，想从死角偷袭鲁威尔先生时都会被挡下来……」

「没挡住的话我不就要硬吃你一招了？……讲道理，关于『持有的技能』本来就属于秘密一样的东西，不应该让其他人知道的哦。」

「可是我基本都把自己的技能都告诉你了啊！」

「明明是你自己在那显摆的……」

我可没在欺负她，这都是她自己的问题。

「当时也不知道是谁在那吐槽我『你的水平也就那样吧？』的……」

「咕唔——我，我没想到鲁威尔先生是在扮猪吃老虎嘛！居然隐藏起自己的实力什么的太过分了！」

「不不不！正常来说，有实力的家伙才不会到处显摆呢……」

洛斯才刚来到这边就立刻要求和我『过两招』什么的，属于很少见的情况。

而且她在开战前还宣称自己的『敌意感知』很牛逼（指能让她预测到所有的攻击，而且能通过察觉陷阱上残留的『思念』将其识破。）的做法，甚至让我以为要么她在虚张声势，要么就是在对我进行错误的诱导呢。

结果实际情况完全不是那样，『敌意感知』的效果真就如她所说，这可让我吓了一跳……无语得。

至于对战练习结果，大家也不难猜到啦。

那只黑猫族的少女只躲开了前面几个魔法阵，紧接着就被后续的魔法阵给拘束并且炸飞了。

本来认为她吃了苦头就会学乖，却没想到她意外的不信邪，重复『冲过来，被炸飞，再冲过来，再被炸飞』的循环足有七，八次，直到最后变得灰头土脸了才『哇——』的在那哭了起来。

「我，我承认那会是我太轻敌了……！如果知道鲁威尔先生也持有那种『外挂技能』肯定会更加小心谨慎的……！」

「所以都说了，我用的技巧就不是『外挂』，只是没人那么用而已……」

洛斯指的是『对设置好的魔法阵施加追加命令』这回事。

我因为有给那些『陷阱魔法阵』追加了『当前几个魔法阵被回避时，排在后面的魔法阵会开始无规则运动』的命令，所以洛斯才不能靠『敌意感知』回避。

讲道理，这技巧明明在《如何制作和操纵『魔像』（哥雷姆）——初学者篇》的开头第一章就有介绍，属于基础中的基础诶……我能把它用在实战中只是因为集中力比一般人更高一些，然后对魔法阵的理解比一般人更深刻一些，根本不是『开挂』。

「姆……讨厌！过去的事就让它过去呗！鲁威尔先生就别在那回忆了！赶紧告诉我到底是用什么特殊的『技能』发现我的啦～～～」

「就算你这么说……我也没有要把底牌暴露给你的理由诶……」

「咕……！鲁威尔先生有点大人样行不行……我都还小，稍微让着我一点怎么了嘛～！」

被她这么说了我是没想到的……讲道理，要我『让一手』的话，该搬出的也不该是年龄而是其他要素吧……

唉……可毕竟也算是展现出了强烈的求知欲，我再藏着掖着就有点不合适了。

「是『魔力感知』哦，我刚刚所使用的探查类技能。简单来说就是通过感知空间中魔力的流向来判断有什么物体，或者谁在那个地方的。」

「……诶？还，还真告诉我了？……而且还是实话？」

「反正你迟早都会发现的，也不是什么见不得光的东西。」

只要能借此机会让洛斯明白『知己知彼』的重要性就足够了。

「好，好吧……这，这里我是不是该说声谢谢……？」

「随便你咯。话说，需不需要我再告诉你应该怎么应对这个技能？」

「那，那就不必啦！思考对策什么的我自己就能做到！被放太多水的话面子可就没地方搁了！」

在这种地方的要强，大概就是这只黑猫族的少女能快速成长起来的理由吧，莉莉丝如果能学学她这方面会很不错的。

「可以，就按你说的吧。话说回来，既然我已经回答了你的问题了，现在是不是该你来回答我的了？」

「唔……鲁威尔先生的表情突然变严肃了是想问什么啊……？」

「其实是我没搞懂你刚刚的那个说法啦。你说『见面的间隔很长造就了这一情况』是怎么回事？」

因为洛斯的『嘟嘴』而跑题的对话，总算又被我拉了回来。

「呃，其实就是字面意思啦……话说鲁威尔先生居然还在纠结这个哦？」

「那当然。老被莉莉丝说『木头』其实挺尴尬的，我觉得自己应该学学这方面的知识来减少这类情况的发生。」

「我懂了。不过解释起来好像会有点抽象……我干脆打个比方好了。」

稍微停顿了一下，她接着说道。

「比如说现在，我和爹地有段时间没见面了，是有点想他的。但如果我回了村子住上一段时间，那八成又会重新喊他臭老头了吧……」

「噢噢！你的意思是分开久了，就会认为对方各种好，身上都是优点。但如果长时间在一起，就会觉得对方不好，身上全是缺点咯？」

不由得想起了以前带过的队伍里的一个人，那家伙在没假期时整天说想家，可一等到放假结束回来后那几天，就总在抱怨家里人这里不行那里不行。

话说这种情况在『恋爱』的事情上居然也有发生吗？

「啊，鲁威尔先生！」

「怎么了？突然那么大声。」

「鲁威尔先生可千万别想着对姐姐大人用这套哦……」

「……」

为什么洛斯会知道我在想啥？她爸不是说还没把『读心术』传授给她吗？

「哎哟，姐姐大人可是特例中的特例。如果刻意和姐姐大人拉开距离，被她发现了她可是会原地爆炸的……」

「好像真会这样……」

那只能暂时放弃这种危险的念头了，想让那只魅魔学会『自立』也许还要走很长的路……

「不过说起莉莉丝，我听说这次『武斗祭』中出现的『意外』基本都跟她有关系，是这样吗？」

「是这样没错，不过姐姐大人她其实是被卷进去的那一方，严格来说属于受害者，所以请鲁威尔先生不要为此而过分责备她哦。」

「啊，不会的，这个你大可放心。」

「而且多亏了姐姐大人，才能让『罪魁祸首』浮出水面，甚至到了最后，姐姐大人也是凭一己之力使得对方从良了呢！」

「嗯嗯！」

能让洛斯这么赞不绝口，看来莉莉丝比我想象得还要努力呢，之后是该好好奖励她一下了。

「唉。可惜回来还是晚了点，偏偏刚好和她错开了。」

「这个千万别告诉姐姐大人啊，不然她之后可能都不会再出门了。」

「我知道了，那就先稍微休息会，等到她回来吧。」

想是这么想的，然而没过多久就得知了学生食堂那边出现了只『巨型狐狸』的消息。

满满的都是要见到旧识的预感。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「毕竟是开放日啊。」——鲁威尔

「唔……呜！（不想去，但又不得不去）」——洛斯

第四卷27——小过失酿成大错误

莉莉丝视角

「唔……」

虽然由于一时的冲动，跟随着主人大人一起进入了『奴隶商会』的内部，但结果就是现在我感觉『非常的后悔』。

毕竟这里可是『奴隶商会』啊……顾名思义就是进行『奴隶交易』的地方……说得直白点也就是把『人』当做『商品』来贩卖。

光是听着都觉得瘆人了吧，我还有在这种地方被『买卖』过几回的经历呢……能有好印象才有鬼咯！

「主人大人……」

而且说真的，刚刚通过一层大堂的时候，我就已经觉得被周围那些奴隶们深深的『厌恶』了哦！绝对不是什么自我意识过剩！他们绝对是把我当成哪家的大小姐了！

明明我只是个运气比他们好了点！别那样瞪着我啦！

「怎么了，莉莉丝？」

「那，那个……呃……」

「让我猜猜。你是不是觉得这个地方气氛太压抑，有点受不了？」

「……」

找不到什么好的借口，我只得点了点头。

「嘛，我能理解啦。不过这里其实也没你想象得那么糟。」

「没有吗……？」

「至少『这里的』奴隶商会的会长，你没必要太过警戒他哦。」

「因为，是主人大人的认识的人？」

「这也算其中一个理由吧。但更重要的是，他对你有恩。」

「……呃？」

由于没能听懂主人大人的意思，我愣在了原地，结果险些就被在走廊上穿行的其他工作人员给撞到了。

「那个……主人大人，『有恩』是指……？」

「就是字面意思，他曾经帮助过你。」

「帮，帮助……？」

尽管主人大人这么说了，我却一点印象也没有，倒不如说我连主人大人指的是谁都不知道。

「你不清楚也很正常，因为这件事发生在你来到我这里之前。」

「之，之前……？」

「嗯，是在你醒过来之前呢。你最开始其实是被这里的商会会长给找到的，然后他才把你移交到我这里的哦。」

「噢……诶！？」

突如其来的重磅消息使我惊叫出了声，差点把周围人的视线都给引过来了。

「也，也就是说！我并非一开始就在主人大人房间里头的？」

「不是呢。」

「……诶～～～～」

「怎么了？这样看着我？」

「没……没什么啦！没什么！」

怎么说呢，其实我一直以为是主人大人像个白马王子那样，亲手将我从那个地狱中解救出来的诶……结果并不是啊……

不，我不是说主人大人没做到这种地步就不行啦，但幻想中的主人大人是有100分，而现实的却只有99分这样的感觉……

我知道有人会说我要求太高……但其实只是离预期差了一丁点导致我有那么一丢丢丢丢失望啦……！

「……你在家里扭来扭去也就算了，别在这种地方扭行不？」

「对，对不起！主人大人，对不起……」

心情值下降了，所以我要抱住主人大人把『主人大人能量』给补充满才行。

「诶，对了，主人大人！」

「又怎么了？」

「既然按照主人大人所说的，这里的会长对我有恩对吧？」

「没错。」

「那为什么主人大人之前没告诉我这件事，或者直接点带我来这里，向他道谢呢？」

难，难不成是担心我知道了后对主人大人的忠诚心就会丧失吗？那样也太……

「这个嘛……」

主人大人边说着边挠了挠头。

「关于这点，你问自己更加合适。」

「诶？问自己？」

「对啊，你想想，都过了这么久了，你还对『奴隶商会』有抗拒心理呢，如果我早早把你带来这，事情会变成什么样？」

「呃——」

十，十有八九会陷入担心主人大人会抛弃自己的恐慌中吧……然后……估计要么就会跪在地上拼命的重复『对不起』，要么就哭得撕心裂肺的咯……

「……」

「知道我为什么拖到现在才带你来了吧？」

「呜～～～～～主，主人大人……对不起！对不起啦～～～」

明明主人大人总是为我着想！我，我却还在那怀疑主人大人！呜呜——莉，莉莉丝你怎么能这样！？

「一，一定是主人大人调教得还不够，请，请主人大人回到家后更加严厉的处罚我吧……呜呜！」

「你明知道我不会做那种事的就别在这乱说了行不。还有，我们已经到了，你也该把手松开，然后冷静下来了。」

可，可我还想再补充点『主人大人能量』来恢复刚刚那份愧疚的心情诶……姆～好吧，既然主人大人都这么说了的话……

正当我用力的拍着自己的脸颊时，主人大人已经完成了敲门，以及将门推开的动作，于是我便跟在主人大人的身后进入了位于走廊尽头的会客室。

「早上好啊，今天又是什么风把你给吹来了，我的老朋友？」

向主人大人打招呼的，是一位体型微胖，面容和善的中年男性，如果让我进一步形容，那估计就是『给人一种很精明感觉』的类型吧。

而主人大人则……并没有回应他，而是把我推到了前面的位置……咦？

「这位就是这里这个『奴隶商会』的会长路斯·特斯艾尔，莉莉丝你跟他打个招呼吧。」

慌忙回头看向主人大人，摇头示意自己完全没准备好，然而主人大人却一副『赶紧给我搞定』的表情！怎，怎么这样～～～

「呜呜呜！你，您好！路斯·特斯艾尔先生！我，我是主，主人大人的……的奴隶，莉，莉莉丝……今，今天来这打扰了……唔——」

我就知道情急之下做的自我介绍有够结巴啦，主人大人，要『调教』也请换一种方式好不好～～～！

原以为会被嘲笑一番，甚至怀疑可能会有损主人大人的名誉什么的，然而在那位会长先生却只是露出了相当惊讶的表情。

「不是，鲁威尔，你居然也会带人过来的吗？」

「我怎么就不能带人来了？倒不如说我今天就是为了她的事才来的好不好。」

主人大人边说着边拍了拍我的脑袋。

见到此般景象会长先生摁住了自己的太阳穴，嘴里似乎嘟囔了写什么，但他很快便调整好了自己的心情，改口问道。

「既然都带人来了，那应该不是来买新奴隶的咯？」

「不是。」

「唉……好了，你们也听见啦，这位不是客人。所以不用继续再站在这了，赶紧该干啥干啥去吧。」

直到他这么说了，我才注意到，原来在会客室的左手边，入座了的主人大人的正对面，站了一整排的……萝莉？

第一时间还以为是不是捅了『害虫窝』呢，可转念一想，她们不就是曾经的自己吗？

小小年纪就被带到这种地方，当做商品贩卖什么的……估计最大的也就只比我大一两岁吧……想恨也恨不起来了呀。

所以挺起胸膛吧，超～～～级优秀的主人大人是只属于我一个人的主人大人哦，你们尽管在那『羡慕嫉妒恨』去！

不对！等下！我说怎么感觉有点违和呢……这群家伙怎么会清一色都是萝莉啊……？

难不成是眼前这位商会会长专门挑选，试图推荐给主人大人的吗……如果是那样……也，也太了解主人大人的性癖了吧！？

得出如此结论的瞬间，我背后一阵恶寒，低头一看主人大人正回头瞪着我……咦？我不是一直保持着沉默什么都没说吗？难，难不成心声暴露出去了？

那，那个……萝莉控也没什么不好的呀，至少我就挺欢迎……哇！主人大人的脸色更加阴沉了！我，我还是什么都别想得了……！

在这小小的风波平息后，会长先生推了推自己的眼镜。

「看样子，也不是来卖奴隶的啊。」

「不是。」

「那到底是什么风会把你给吹过来啊？这回我真猜不出来咯。」

「这家伙犯了点事了，所以我想请你帮个忙。」

主人大人说着又瞪了我一眼，我认为这一瞪里头记恨的成分比较大……

「……哈？找我帮忙？她犯事了我能帮上什么忙？她跟其他奴隶起冲突了，还是失手把其他奴隶给『咔嚓』了？」

「都不是，你让她自己说吧。莉莉丝。」

「主人大人……那，那个！路斯·特斯艾尔先生——」

「叫我特斯艾尔先生就行了。」

看见主人大人点了点头，我接着说道。

「特斯艾尔先生……我，我在自，自己朋友的头上写了个字啦……」

「写个字而已，有什么大不了的？」

「莉莉丝，告诉他你写的什么字。」

「写，写的是『肉』，鸡肉牛肉羊肉的那个的『肉』……」

没想到我刚一说完，那位奴隶商会的会长就瞪大了双眼。

「你，你这家伙……写什么字不好啊！怎么偏偏就写『肉』了！？」

「写，写那个字有什么问题吗？……我，我只是想跟她开个玩笑而已……」

「玩笑，玩笑！你都选了那个字了还真的觉得这只是个『玩笑』吗！？」

只听他用出乎我意料的声音大吼着。

「那可是用来刻印『烙印』类『奴隶纹』时最常用的符号啊！」

我彻底僵住了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「这甚至事关他这一行的风评呢。」——鲁威尔

「唔……主人大人……」——莉莉丝

第四卷30——外部因素

莉莉丝视角

试想，如果一款RPG游戏，在玩家刚刚解决掉『四天王中最弱的那个』，最终BOSS立刻就杀到玩家面前，而且战败还会直接迎来『Game over』，那不被喷死才有鬼！

「……然而『现实』就是这么一款『垃圾游戏』！这个道理看来穿越到异世界也不会变诶……」

没错，现在像个『最终BOSS』似的拦在我面前的，就是自称我妹妹的黑猫族幼……少女，洛斯。

虽然在对上『圣女』蕾蒂娅时有想过，自己迟早都会和其他认识的家伙碰上的吧……但也是『迟早』，才『16进8（16强赛）』的阶段就真碰上了也未免太快了吧！？

「姐姐大人在那嘟囔些什么呢？」

「在想着关于你的事啦！高兴吗？」

「……呃？……『辨识真伪』没有反应？哇——姐姐大人居然……这还真挺让我高兴的哦，姐姐大人～～～」

从她的表情上来看，应该不止是『挺高兴』的程度，而是『非常高兴』才对，都可以用『笑开了花』来形容呢。

「既然那么高兴，能不能稍微放点水？下手轻点什么的……」

「这我可恕难从命咯，姐姐大人～毕竟我参加『武斗祭』的目的，就是和姐姐大人『使出全力』的较量一番呢～～～」

「……使，使出全力……？那个……洛斯啊，我觉得欺负人是不好的……」

「哈～？谁欺负你啦，姐姐大人～」

「还有谁！不就是站我面前的那家伙吗！」

居然还在那里装傻，以为能萌混过关！？

「哎哟，姐姐大人～这哪里是『欺负人』呢？我还期待着姐姐大人也使出全力来和我打呢～～～」

「……你明知道我那样也赢不了，还逼着我上，这不是欺负人是什——」

没想到我话都没说完呢，洛斯就摇了摇头。

「不，姐姐大人。我从不这么觉得呢。」

稍微停顿了一下，她接着说道。

「我反倒一直认为，如果姐姐大人肯使出真本事……不说赢得轻松吧，但肯定不乏胜利机会的呢～」

「……你可真看得起我……」

之前拉着我去做那个『狩猎飞龙』的委托时也是这样，这位猫耳少女对我的期望值八成比我自己对自己的还高……

我也清楚像『死神镰刀』，『指向性魅惑』这一类的技能对洛斯是有效果的，所以硬要说的话当然不至于『完全赢不了』，但问题在于『有效果』之前首先得『能命中』啊！

没错，哪怕它们威力大到『蹭一下』就能解决洛斯，只凭我这三角猫等级都算不上的身手，外加羸弱到跑两步就得喘气休息的体能……真是谁爱信我能赢谁信去呗！反正我不信！

既然知道没赢面，那还不如——

「总而言之，我希望姐姐大人不要抱有『干脆就象征性的陪她过两招接着投降』的念头，我还想好好见识下姐姐大人的全部呢～～～」

「才！我才没有那么想啦！真，真的！只，只有一点点……」

「姐姐大人的反应单纯到我都不需要那个技能也能明白的程度了……姆，就那么不愿意竭尽全力，想方设法的把比赛赢下来吗？？？」

「就算你这么说……」

我又不是那种热血漫画中的主角，面对希望渺茫的情况就不可能义无反顾的冲上去好不好，没转身开溜已经算不错的啦！

无论如何，在这种方面『竭尽全力』都不符合我的性格，但『想方设法』嘛……我可是『天才魅魔莉莉丝酱』！

「……有了！」

「姐姐大人？」

「洛斯啊～如果说，你让我投降的话……比赛结束之后，我就陪你做一些『好玩』的事怎么样？」

「……什！？姐姐大人！？」

不出所料，眼前的猫耳少女一下子就面红耳赤了起来，到底是在魅魔身边待久的家伙，很了解我指的是什么了嘛～

只是，依靠着连续拍打脸颊，以及使劲的摇头，她终究还是恢复了正常。

「咳咳咳——姐，姐姐大人！我说的『想方设法』是指在比赛过程中想方设法获得胜利，不是让姐姐大人在这种时候想方设法动摇我的内心啦！」

「诶～～～明明是洛斯，却连这点小小的诱惑都抵抗不了吗～？」

「嘶——————」

「如果换做洛斯愿意投降，我甚至可以陪你做一些……嗯，那种你完全想象不出来的，『超级好玩』的事情哦～？」

「！！！」

啊，看来这『追加攻击』的威力可能大过头了……因为那只猫耳少女直接变得一动不动了都……简直像被人停止了时间似的。

没准趁此机会偷偷靠近能直接把她丢出场外获胜啊……可惜我还没等我下定决心真的去执行这个『邪恶计划』时洛斯就『哈啊——！』的回过神了。

「姐姐大人！！！」

「在，我在的，在听。」

「所·以·说·！不要再这样啦！！请不要用这些有得没得的东西动摇我！」

「你明明已经在那浮想联翩了诶……」

「姆～～～～～～！」

「顺从自己的欲望来活着不也挺好的吗？像我就是这么过来的呀～」

「给我闭嘴！姐姐大人闭嘴啦！！！」

也不知道她是因为我在那诱惑她而生气，还是因为觉得自己太容易输给诱惑才生气……也许两者都有吧，但既然她都这么说了，我就先照做咯。

见我把嘴巴捂住了，洛斯又大大的叹了口气。

「……可恶，本来是不想借助他人之力的……但再这么下去我恐怕会先被姐姐大人的『糖衣炮弹』给攻陷……」

「……？」

「所以姐姐大人，我要发动『魔法』咯。要发动一个对姐姐大人非常有效的『魔法』！」

「……？？」

「只要用了这个『魔法』，姐姐大人就会变得想要下定决心赢下比赛，全力以赴的攻过来咯！」

「……！？」

什么鬼！？听起来像是『洗脑』一样的玩意……她居然会这么恐怖的东西吗？

无视了我的惊讶，她继续说道。

「姐姐大人，『鲁威尔先生在看着哦』。」

「……！」

这还真是个对我超级有效的『魔法』，短短几个字就足以撼动我的内心。

主人大人告诉我的『语言当中本就寄宿着魔力』指的就是这个吗？确实，现在完全能理解了呢。

「你说的……是真的吗？」

之前的那股轻浮劲此刻已经消失得无影无踪，我确信自己看向那只猫耳幼女的眼神正变得无比锐利。

「这个嘛……」

「……别卖关子，回答我！」

我原以为『赛场内无法得知赛场外的状况』这一点可以使得选手避免来自场外的干扰因素，但现在看来这反倒成为了强力的阻碍。

虽然在入场前我有确认过主人大人并没到场，但也无法保证主人大人是不是在比赛开始后才入座的，而如果洛斯提前有和主人大人说过这件事的话……

「哎呀，就是这种表情，我想看的就是姐姐大人这样的表情呢～」

「……不肯说是吗？」

「姐姐大人，这里我就要引用那句经典台词咯～」

「？」

只见洛斯摆了个说不上多帅气的姿势。

「『那么想知道的话，就先打倒我吧！』。」

「……这可是你自找的……」

如果主人大人真的来了，那么为了在主人大人面前好好表现一番，我确实会像她说的那样，全力以赴的争取胜利。

就算主人大人没来，敢拿这种事来欺骗我感情的家伙，也别指望我留什么好脸色给她呢。

而现在，选择行使缄默权的洛斯，得承受我这叠加起来的意志了。

「……我上了哦。」

「我等的就是这句话～姐姐大人～」

———————————代表视角转换的分割线—————————————

『过了这么久都没开始，会不会她们两位干脆就打不起来了呢？』

『不至于吧，洛斯小姐应该是特别想和自己的姐姐较量一番的，不太可能会放过这个机会才对。』

『但是她现在脸红得像个熟透的苹果似的，感觉马上就要白给了诶？』

『不是吧！？就没用我教的那招吗？洛斯小姐！都这种时候了就别再抱着那无谓的骨气啦！接受『来历不明』的人的帮助并不可耻的！』

『自称『来历不明』的人感觉好奇怪哦～』

『笑什么笑！？你不也一样吗！？』

『也是啦……咱确实也……啊，气氛变了呢……』

『终于，我就说嘛！早这么做不就好了？非要拖那么久，害得我担心死了！』

『你会这么担心，是因为这也和『之前』不一样了？』

『是啊，『之前』的话明明一上来就会拼得你死我活呢……嘛，算了，反正最终还是回到了正轨上，接下来只要耐心等待就好了。』

『……真的会那么顺利吗？』

『你别给我想些有的没的的东西的话……！』

观众席上，她与她之间的『秘密交流』就这么落下了帷幕，当然，谁也不会注意到这个状况，因为是『秘密交流』嘛。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「喂，洛斯，对于上面的内容你有什么要说的吗？」——莉莉丝

「唔，我想姐姐大人很快就会知道了？」——洛斯

第四卷32——other sdie，“幕后黑手”

洛斯视角

真不愧是姐姐大人，刚刚都那样大闹完一番了，身上还是干干净净的……难不成变回『魅魔』之后状态又刷新了？

嘛，这也使得姐姐大人身上仍旧散发着平时那种超好闻的香气，一不留神就会被诱惑哦……

「痛——！」

「啊！对，对不起对不起～姐姐大人，我有点太兴奋了，没控制好力道……」

才说完就抱得太紧了……这可不行，姐姐大人的身体属于『易碎品』，用力过猛的话很容易就会玩坏的……万一变成那样就得认真考虑下是否要弄烂得彻底些好让姐姐大人早点恢复了……

「比起道歉，把那种吓人的念头给我收起来更重要啊！」

「没关系啦，姐姐大人～那种情况很少见的哦，只是『万一』的程度呢～」

「『万一』就够恐怖了！……总之，立刻把我放开啦！从刚才开始就一直蹭啊蹭的搞得我很难受诶！」

「这真的恕难从命啊，姐姐大人。我好不容易才把姐姐大人给抓住的呢～」

哪怕不是在『武斗祭』中，这种能和姐姐大人亲热的机会也不多，肯定还是会想要多索求一些的嘛。

「咕唔——！可，可恶！」

虽然知道姐姐大人是在拼命的挣扎，想从我怀里逃开啦……不过力气实在太小了反而让人觉得姐姐大人在向自己撒娇……真的挺刺激施虐……啊不对，保护欲的……

大概也注意到了这点，姐姐大人最终还是放弃了抵抗，但几秒后又恶狠狠的瞪了过来。

「为什么！为什么洛斯能抓得住我啊！？」

「我想，应该是因为姐姐大人经常把想法写在脸上的关系吧，要看穿还是挺容易的哦。」

「去你的吧！我刚刚可是变成了『超巨型史莱姆形态』诶！别跟我说你还能读得懂史莱姆的肢体语言！」

看来没法依靠随便找来的借口敷衍了……不过除了姐姐大人之外应该也没人能跟史莱姆交流了吧？

「得了，洛斯！快点告诉我！我要知道为什么自己的『计划』会失败！」

「好好好，姐姐大人。要问为什么，因为我『早就知道』了姐姐大人一定会用『这种方法』试图『飞到空中』啦。」

「哈啊……？这，这不就是看穿了我的『计划』吗？……你真有那么厉害？」

「我就是那么厉害哦～姐姐大人～——虽然想这么回答啦，但很可惜，这次我确实被姐姐大人骗到了呢。」

只凭我自己的话，是没法猜到姐姐大人会用这种方式『飞上天』的啦。

「那为什么……」

「所以说，是『有人』提前告诉了我，姐姐大人会这么做的哦。」

「……！！」

既然被问到了，那就来讲讲呗，关于比赛开始前发生的那段『小插曲』。

大约十几分钟前——

…………

……

「虽然听说了姐姐大人要参加武斗祭后，就知道迟早有一天会和姐姐大人碰上……但还是会担心姐姐大人会不会被其他人给提前干掉呢……不过现在没事了，因为姐姐大人这一战的对手就是我啦～～～」

一想到等下姐姐大人就只属于我一个了，那叫一个高兴！

「姐姐大人这次会带给我什么样的惊喜呢～？已经有点等不及啦～嘿嘿嘿～～～」

…………

……

「洛，洛斯……你……」

「等等！姐姐大人！刚，刚刚的那段独白没什么特别的意思的！所以请不要露出那么害怕的表情！」

「就算你这么说……」

「真，真的只是个铺垫而已！那家伙来之前的铺垫啦！」

哎哟，早知道就不从那么前面开始讲起了……姐姐大人现在绝对认为我像个变态一样诶！

…………

……

「抱歉。在你兴头上打搅……」

「……谁！？」

也许是因为太过兴奋的关系，我完全没察觉到有人悄无声息的接近了。

还好『敌意感知』没响起警报，不然我肯定会一爪子挥过去的……

「洛斯小姐，你好。」

「……呃，你好？」

对方看起来是个能用语言交流的人，那我是不是也应该以礼相待呢？

想到这，我又瞄了那家伙一眼。

「……奇怪，你是……？」

结果这一看倒好了，我才发现自己居然完全『认不出』对方。

…………

……

「认不出？是洛斯不认识的人吗？」

「不是那个意思，姐姐大人。是明明能看清楚她的脸，但就是想不起来她是谁，这样的感觉。」

「还有这种事哦？」

「就是有这种事啦，姐姐大人。」

可能是用了什么魔法吧？遗憾的是我并不擅长那方面，所以没法给出合理的解释了。

…………

……

面对我的提问，来访者回答道。

「我是谁不重要，你只需知道我是来帮助你的就行。」

「先不谈我需不需要你的帮助吧……对那种不肯拿真面目示人的家伙，我觉得要相信就是件很困难的事啊……」

「咳咳——对不起。有关这点，其实我也有自己的苦衷……」

「什么苦衷？」

她叹了口气，视线飘向了远方。

「之前我没伪装自己时，被人追着问过『你这家伙，到底是个什么东西』呢……」

「诶……」

『辨识真伪』居然没反应……？真有人会这么讲话啊？这可是非常伤人的说法哦，大家千万别学……

「总之，如果你能不在意这点的话，我会十分感激的。」

「……行吧，那你继续往下讲呗。可话先说在前头，我并不认为自己对上姐姐大人时还需要别人的帮助。」

…………

……

「嚣张！洛斯你也太嚣张了！居然这么小看我！」

「我觉得这算不上嚣张……毕竟……呃，姐姐大人，请不要在我的腿上乱摸着抗议……先听我说完啦～～～」

为了能一直抱着姐姐大人享受肌肤之亲，我腾不出手来制止姐姐大人的骚扰行径……结果就只能忍着继续往下讲了。

…………

……

「我所指的并不是『帮你获得胜利』，而是『帮你开始比赛』哦。」

「……哈？」

「根据我的观察，你的姐姐大人，亚玄知她，应该不太会愿意就这样和你打上一场的才对。」

「……」

虽然不想承认，但她说得没错，姐姐大人确实退缩的可能性更大一些。

「……没关系……我会努力好好说服姐姐大人的！依靠气势来打动她！」

「真的能打动得了？依我看，你的嘴炮等级，并没有你的姐姐大人那么高哦……」

「唔——那，那你说该怎么办嘛！」

「很简单，只要提一些她最在意的事情就行啦～」

说完，来访者便『呵呵』的笑了起来。

…………

……

「所以洛斯你才搬出主人大人的吗……！？」

「我，我也不想啊！姐姐大人！谁叫姐姐大人真的和她说得一样，不仅听不进我的话，反而快把我给说服了嘛……！」

「那你也不该靠外力吧！在这神圣的擂台上你就没有一点身为黑猫族战士的自尊吗！？」

「打从最初就想要逃避的姐姐大人有什么资格这么说我！」

退一万步来讲，这种『赛前嘴炮』环节跟战斗本身也没什么关系啊，还不是为了让姐姐大人提起干劲……所以不算数啦……大概！

「……等等等等等等等等！」

正当我试图说服自己的内心时，姐姐大人突然出声打断了我。

「姐姐大人？」

「洛斯你确实透露了很多没错……但到现在我也没听到重点诶！」

「……重点？不是说了嘛？就比赛开始前遇到了这么一个人。」

「我指的是你为什么能看穿我的『计划』啦！是不是也是她告诉你的！？」

「好像……是的吧？」

如果没记错的话，那家伙临走时这么说了。

…………

……

「对了，顺便一提。」

「怎么？」

「莉——亚玄知她，应该会一开始就使用『史莱姆屏障』，接着会依靠史莱姆的身躯，把『核心』丢到空中来『起飞』哦。」

「……啥？为什么要跟我讲这个？而且这算什么？预言？」

最让我不敢相信的是，她这么神神叨叨的说法居然没触发『辨识真伪』……技能出问题了吗？

「预言什么的算不上啦。告诉你这些，只是单纯的希望你能赢下比赛而已。」

说完，来访者便挥了挥手，离开了等候室。

「……那你根本没必要画蛇添足，我靠自己的实力就能战胜姐姐大人了。」

…………

……

「姐姐大人，我觉得已经回答完姐姐大人的问题了……为什么姐姐大人看过来的眼神反而更加冰冷了？」

「还好意思问啊！？洛斯你嘴上说着靠自己的实力，实际上不还是依赖了那个来路不明的家伙的情报吗！？」

「这，这是因为好奇心再作崇的关系……」

不愧是『好奇心害死猫』……太想知道姐姐大人会不会真这么出招了，结果就……

「不，不过不要紧啦！姐姐大人，我们也还不算决出胜负了嘛……诺，您看，我现在就把手给放开咯？」

虽然这样也算不上完全的公平，但至少要给姐姐大人一点机会吧？否则就算赢了也很没面子诶……

可当时的我却没想到，接下来不到一分钟，自己就败在了姐姐大人的手上。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「唔——我不能接受！」——洛斯

「让你小看我！」——莉莉丝

第四卷35——收束

莉莉丝视角

「洛斯……」

「……让开。」

「不是，那个……」

「姐姐大人给我让开！不然我杀不了她！」

因为听见了有点像在『玩梗』的发言所以我愣了愣，结果那只暴躁的猫耳少女直接就一巴掌把我给抽飞了。*1

「咚！」

「咕啊！？」

我是能理解她为什么会这么火冒三丈啦，但这下手也太狠了吧？

都已经张开『史莱姆防壁』来削减大部分碰撞威力了也还是被震到全身麻痹爬不起来。

「咳咳咳——！」

甚至出现了像是『呼吸困难』之类的内伤症状，这要换做普通人不早没了半条命了？？？

唉，一想到这就有点后悔了，早知道不防御了！硬吃下来撞个大残不还能触发『原型』的恢复效果吗？

只是现在也没时间去纠结刚刚的做法对与否了，洛斯把我抽飞之后肯定不可能在那干站着的，得赶紧去确认下她又干了啥才行。

于是我用力的摇了摇头，努力恢复了清醒。

「呜哇——」

结果一起身就见到了她和玛利亚扭打在一起的糟糕场面。

「会长～！用戳爆人家脑袋来代替打招呼什么的也太过分了吧～？你看姐姐不都被吓到了吗～？」

「……」

「而且会长都打了那么多下了，也该发现这是在做无用功啦～？」

敢挑衅这种状态的猫耳少女也真是不要命诶……不过玛利亚确实有嚣张的资本就是。

因为此刻，她正通过一种名为『雾化』的技能，把被洛斯攻击到的部位化作『雾气』来回避着伤害。

刚刚应该也是靠着这一招躲掉『爆头一击』的吧，虽然那场面很吓人……

不过即便拳脚都被悉数回避，洛斯也毫不见气馁，仍旧执拗的一次又一次的攻击着。

问题是这种『坚持不懈』真的有意义吗？我当时连『莱姆大千枪』都用上了，也没能捕捉到那只吸血鬼萝莉的实体，光靠两只手怎么能——

「呀！？」

可还没等我想完呢，伴随着一声惨叫，玛利亚就猛地向后退了好几步，仔细一看才发现她的身上突然多出了几道伤痕。

「为，为什么我会被伤到？会长你做了什么！？难不成这短短十多秒就抓住了『雾化』的间隙吗！？」

「……」

而洛斯压根就没有理会她质问的意思，直接是再次摆好了架势。

「……姆……虽然我是不太介意受点伤啦，但被姐姐以外的人单方面痛扁可太失『真祖』级吸血鬼的面子了～所以看招！『血雨』！」

说着那只吸血鬼萝莉把手向上一举，从她伤口渗出的血液便化作雾气飘散到了半空中。

紧接着，那些『血雾』就开始重新凝结，化作了一根又一根『长枪』形状的结晶体。

啊……这招前几天在和她『玩』时我也见识过一次来着，不过那会我太小看这些『血枪』的威力了，想依靠『史莱姆防壁』来防御，结果就是被刺成了马蜂窝，吃了不小的苦头呢。

不知道洛斯打算采取什么方式来应对诶，防御了感觉也还是会受伤，如果要闪躲的话得赶紧从这条直直的走廊上离开才行……要不趁着玛利亚还没把『血枪』全召唤完毕前拉近距离突袭？

然而，仿佛在嘲笑我的想法太过天真那般，那只猫耳少女既没做好准备去防御，也没打算闪躲，更没搞什么突袭。

只是一动不动的站在原地。

「别在那……」

嘴里不停的念叨着什么。

「！！」

估计是被这种行为挑衅到了吧，玛利亚一气之下召唤出了更加多的『血枪』，这数量已经比跟我玩时还要多出不少了……她的魔力真的没问题吗？

「……上！把会长给刺穿吧！」

无论如何，在蓄力完毕的瞬间，那只吸血鬼萝莉就把大招往洛斯的脸上糊了过去——但随即我面前就出现了极其扯淡的一幕。

「别在那『姐姐』『姐姐』的叫！！！」

那是堪比炸弹爆炸般的一声怒吼……不，没有夸张，是真的有类似『气浪』或者『声波』之类的玩意猛烈的扩散开来。

更离谱的是，那股『气势』直接将玛利亚射过去的那些『血枪』全给震成了碎片！

「天啊……」

我离得远远的都觉得恐怖得要死，真不敢想象正面承受了这股『冲击波』的那只吸血鬼萝莉会是个什么感受。

「噫——！」

没直接漏一地已经可以夸奖下胆量过人了，但就算这样她也还是站不住脚跟，一屁股坐倒在了地上。

而洛斯自然是没放过这个机会，她一口气拉近了距离，接着用力一脚就把对方给踢到了天花板上。

『咯嘣！』

「咕——咳啊！？」

哇……这一下看着都觉得疼诶……不对，为什么那只吸血鬼萝莉没通过『雾化』来躲避啊？

难不成是魔力已经耗尽了？

……那再被打到的话可就麻烦了，尤其是对手还是洛斯的时候……

可那只猫耳少女显然离消气还差得很远，摆出的架势就是要把玛利亚揍到死为止诶……

「唔——」

其实，在我行动之前压根就没想到自己会这么做，但回过神时才注意到自己已经站在了她们两人的正中间。

「……姐姐大人，你这是在做什么？」

「……呃！这，这个嘛……」

「别拦着我，快让开！」

「呜诶——！」

果，果然在洛斯眼里我这种行为是想阻止她吗？所以才对我露出了那么猛烈的敌意……

说真的，超级恐怖啊！！！

用『火冒三丈』来形容都太轻描淡写了，这只猫耳少女简直是要把我给『千刀万剐』了诶！

「……」

才对峙了几秒钟我就已经想着要打退堂鼓了……反正让她去再揍玛利亚几拳也不是不行嘛……指不定还能把那家伙打出什么新的『性癖』呢对不对？

而且如果玛利亚再干脆点，直接把洛斯认做（新的）『姐姐』，对我来说岂不就算是『一举两得』？

「姐……姐姐……」

唔，不行不行不行！在那只吸血鬼萝莉屈服之前肯定会被活活打死的……而那种场景我在遇到主人大人前见过太多次了，所以真不想再见到了……

「快点让开！听见没有！」

「……不，不行！这，这里真的不能让……」

「……为什么？」

「因，因为你会把玛利亚杀掉的……！」

洛斯头一次因为我的回答而愣神了，但紧接着她便用手摁住了自己的额头。

「呵，呵呵呵呵呵呵——啊哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！！！」

是的，那是狂笑前的预备动作……而我也早就猜到那只猫耳少女会做出这样的反应了。

「姐姐大人……你是认真的吗？」

「唔……」

「那个整天叫嚣着『接近主人大人的害虫必须灭杀干净』的那个姐姐大人……那样的姐姐大人……现在居然叫我……叫我不要去处理我自己眼中的『害虫』吗？？？」

「咕唔……！」

洛斯说得一点也没错……恐怕在场最没资格去阻止她这种行为的人，就是我了呢。

因为曾经的我，甚至都没像她这样『目击到现场』，而仅仅是出于『担心』……便将整个精灵村落给摧毁殆尽……

「够了，姐姐大人，我不想在姐姐大人这浪费时间……！」

「……呜呜……不，不行！我不会让开的！」

「哈啊！？到底有什么值得姐姐大人坚持的！？……难不成，在姐姐大人的眼里，这只『害虫』要比我更加的重要吗！？」

「……不，不是这样的……真的，不是……」

如果真放到天平上去衡量，那肯定是洛斯的比重要更重些……但也正因如此，我才更不想让她犯下和我一样的错误。

而且要是当时主人大人在场的话，我相信主人大人一定会不遗余力的阻止我进行那所谓的『屠村』的行为的……所，所以这里我也要——

「够了！！！」

「呜诶——」

「我才不想听这些无聊的借口！姐姐大人给我滚到一边去啊！」

说着那只猫耳少女便再次扬起了手……完蛋，又要被一巴掌给抽飞了……

唉，果然我还是没法像主人大人一样说服对方，又或者说那只猫耳少女本来也不像我这样那么听『主人大人』的话……

对不起，玛利亚，我帮不到你了……

对不起，洛斯，我没法阻止你犯错……

然而，等了许久，脸上也没传来之前那种火辣辣的疼痛，感到好奇的我不由得

一点点睁开了眼睛。

只见她的手一直举在半空中，不停的颤抖着，但就是没有挥过来。

「洛，洛斯……」

「闭嘴！别再那么叫我了！！！」

「～～～」

啊，我就不该说话刺激她的……这下真的没救了！

随着恐怖的切割声响起，我的身体硬生生断成了两截——不知是幸运还是不幸，这样的画面并没有出现……

反倒是一旁的墙壁上，多出了数条又长又深的裂纹。

「姐姐……姐姐大人……姐姐大人最讨厌了啊啊啊啊！！！」

这是洛斯，那只猫耳少女在消失前留下的最后痕迹。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「呜……」——莉莉丝

「啊啊，结果还是变成这样了吗？」——？？？

*1：出处为『S县月宫事件』，后演变为病娇妹系角色的经典台词。

第四卷36——应对

莉莉丝视角

「……洛斯……」

尽管没看漏那只猫耳少女眼中噙着的泪花，我却始终无法踏出追上去的一步。

直到她的身影消失在走廊的尽头，我都只是呆呆的站在原地。

……很可笑吧？明明才刚吐槽过主人大人，自己就犯下了同样的错误。

「咳，咳咳——」

然而，仿佛像在提醒我已经没时间自怨自艾般，背后响起了微弱呻吟声。

一回头，才发现玛利亚还倒在血泊之中，伤势严重得不要不要的。

『唉……洛斯这一脚也是够狠的，都快把人给踢死了——个鬼，别感叹了呀，赶紧救她起来啊！』

问题是我又不会使用神圣属性的『治愈』，找人肯定也来不及，要怎么才能救她呢？

想来想去好像也只能『喂血』了？帮那只吸血鬼萝莉恢复点魔力，祈祷她能自己缓和伤势呗？

于是，我抱着这种死马当成活马医的心态，召唤出了根『莱姆枪』，并让其对准自己的手戳了一下。

「——！」

说真的，这可比预想中的要疼多了，我差点就喊出声了诶。

总算忍过去后，我蹲到了玛利亚的身边，打算趁着伤口还在渗血的时候把手塞进她嘴里。

可还没等我靠近呢，受到血腥味刺激的那只吸血鬼萝莉突然就像个没事人似的蹦了起来，抓过我的手就开始一顿狂吸。

这种忘我的行为大概持续了半分钟吧，估计是肚子饱到一定程度了，她才渐渐取回了神智。

「……！姐，姐姐！」

「醒了呀？」

「啊嗯……唔！」

不过由于一低头就看见了我那满是血迹的手，那家伙马上又僵住了。

她把头埋得老低老低的，半天才挤出了几个字。

「姐，姐姐……对，对不起～～～」

「干嘛要道歉啊？」

「因，因为我刚刚肯定吸得超用力的……把姐姐弄疼了吧？而且还吸了那么多，姐姐肯定因为失血难受得要命了对不对？？」

「还好啦，也没到你说的那种程度。」

最疼的还是一开始自己戳自己的那下，『失血过多』应该也通过『原型』恢复完毕了。

总而言之就是没什么大不了的——除了我有点感觉不救她也没差啦……

「姐，姐姐不是顾虑到我的感受才这么说的……？」

「我有好人到那种程度吗？真受不了的话我早把手给抽走了。」

我的回答让玛利亚稍稍松了口气，可很快她又露出了纠结的表情。

『瞄一眼』『再瞄一眼』大概就是这样子，视线始终集中在我的手上。

我当然看得出来她想干嘛，所以很干脆的问道。

「是不是还没吸够啊？」

「唔——！」

「还想不想再吸一些？」

「……唔唔！！」

这反应是怎么回事？明明已经望眼欲穿了却不想承认？既然如此……

「不想就算了。」

边说着边把手收到了背后，于是那只吸血鬼萝莉一下子就慌了神。

「姐，姐姐！！」

「……干嘛？」

「咕奴……！对，对不起～～～我，我确实还想再吸一点……」

「那你有什么好抗拒的？」

「呜呜～我，我怕姐姐把我当做一个得寸进尺的家伙，然后讨厌我嘛……」

「呃，这种程度还算不上『得寸进尺』吧？」

我最近才体验过『主人大人能量』补充个一半就被迫中断的情况，那真不是一般的难受……所以玛利亚现在还只是『半饱』，那再吸一点也无所谓啊～

这么想着又把手递了过去，但她仍旧把视线别开了。

「唔——姐，姐姐比我想得还要宽容许多……宽容得让人害怕了都！」

「所以说怎么就让人害怕了？你要是肚子饿的话就继续吸呗。」

反正我也没什么实质性的损失。

「不，姐姐～～～就是因为填饱了肚子我却还是想吸，才这么说的……」

「诶？」

「姐，姐姐你想啊……刚刚我是在『无意识』的状态下吸的嘛，基，基本上没尝出什么味道诶……所以现在才会还想着再吸那么一点……就，就当做是『饭后甜品』什么的……」

「原来如此。」

难怪会说是『得寸进尺』了，原来是已经够了但还想要啊。

嗯，换做普通人也许会批评她两句，但要我说这根本没什么大不了的啦。

毕竟我也经常在滚完一轮床单后，还在高潮的余韵中呢就恳求主人大人再狠狠的多肏自己几下诶……

「姐姐～～～」

「不用露出那么泪眼汪汪的表情，又没说不可以。」

「……咦！？意，意思是……？」

「想吸就吸呗。」

「！！！」

虽然答应了玛利亚，可当那只吸血鬼萝莉兴奋得亮出尖牙时，我不由得还是会想反悔就是了……

「那，那我就不客气了哦？姐姐。」

「……嗯嗯，来吧。」

得到应允后，她凑到了我的前臂旁，朝着露出的部分一口就咬了下去。

确实比我自己弄得轻多了，也就是针刺了下的程度……那看来是我的方法有问题呢……

正当我感慨的时候，玛利亚不知为何皱起了眉头，她一边「唔姆姆姆姆～～～」的发出呻吟声，一边松开了嘴把我的手给推了回来。

「奇，奇怪……怎么会这样……？」

「什么怎么会？」

「～～～姐姐，请稍等一下！」

说着她又把我的手拉回过去，只是这次换了个靠近手腕的部分下口。

然而同样也是只吸了『一两口』左右，这家伙就又松开了嘴，再一次把我的手给推了回来。

「不……不应该啊……」

接着开始嘟囔。

上述稀奇古怪的行为重复了数次，直到这货打算在我的手上留下第四还是第五个牙印的时候，我终于还是制止了她。

「你有完没完啊？哪怕只是『有点疼』也还是会疼的好不好！」

「唔……姐姐～～～」

「为什么要咬这么多口？就不能像刚开始那样一次性吸个够吗？」

「对，对不起……」

别开视线就意味着有隐情，所以我继续追问了下去。

「怎，怎么说呢……姐姐的血……味道有点让人难以接受……我，我还从来没喝过这种类型的血……所以……」

「说白了就是味道很差对吧？从你那表情我就能猜个大概了！」

关键是觉得不好喝你就别喝啊，干嘛还一个劲的咬来咬去？

搞得自己难受我也难受的，做这种事是想找茬吗？

没想到玛利亚摇了摇头，否认了我的说法。

「……不，我不是那个意思……姐姐的血，不是那种身体很差的人的血的那种『难喝』啦……」

稍微停顿了下，她接着说道。

「姐姐知道吗？我们吸血鬼可以通过品尝一个人血液的味道，来判断他的身体状况呢。」

「有听主人大人说过。」

「然后姐姐的血……营养有点丰富过头了……所以吸起来反而有点像在吃『补品大杂烩』啦……」

这倒是能解释她为什么会下不去嘴了。

「所以我应该感到高兴吗？」

「应，应该吧？毕竟这算是身体很健康的标志？感觉再多吸几口的话都能学到些新技能了诶……」

「那你要不要再来点？」

「还，还是下次吧……姐姐……我，我不太想一周都吃不了饭……」

懂了，下次嫌这只吸血鬼萝莉烦人时就请她喝点我的血吧，嗯！

「唔……姐姐突然露出了像是『姐姐大人』（『莉莉丝』）一样的表情……」

「反正你也挺期待的不是吗？」

「咕奴～～～还不是你们把我变成这样的……」

讲道理，这主要都是『莉莉丝』的锅，跟我没什么关系好不好！

又这么吐槽了玛利亚几句后，看着那只吸血鬼萝莉渐渐恢复了精神，我悬着的心也多少放下来了一些。

这算是渡过了眼前的难关吧，可是——

「姐姐？」

「关于洛斯……你怎么看？」

这件事，还有另一半没能解决。

「洛斯，指的是会长，也就是姐姐的另一个妹妹吗？」

「是啊……」

「现在我的魔力已经补充完毕了，再遇上她就不会输得那么难看咯！」

「还是以会输为前提啊……不，我指的不是这个！我是说，你会排斥洛斯亲近我吗？」

玛利亚沉默了一会，接着摇了摇头。

「才不会啦，姐姐。洛斯才是先来的那个吧，我没有和她抢的打算呢～只要姐姐时不时的能想起我，那我就满足了～」

「这样哦……」

「而且姐姐会这么问我，也就代表着姐姐还是很挂念洛斯的对不对？那不就更应该赶紧去把她找回来吗？

「……！」

我还真没想到自己会有被这个抖M吸血鬼萝莉点醒的一天，其实自己刚刚的确有过『干脆别管那只猫耳少女了，只要玛利亚这个更加像妹妹的『妹妹』不就得了？』这样的念头。

但现在回想一下，如果真这么做了，之后百分之百会后悔的。

而避免这种结果的唯一方法，便是直直的去面对自己犯下的过失。

所以我决定，等洛斯回来后再和她好好谈一谈——却没想到这一等，就直接引发了更进一步的糟糕事态……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「当然，如果能再多花点时间陪我『玩』就更好啦～」——玛利亚

「喂！」——莉莉丝

第四卷39——心境变化

莉莉丝视角

「爱薇儿亲是……『转生者』？」

「没错～」

她一脸得意的点着头。

……好吧，这确实能解释她先前的行为与说辞，但同时也带来了新的问题，那便是——

「唉……听『以前的你』讲这些事情的时候，我还以为又是在吹牛逼呢～毕竟『再活一次曾经的人生』什么的，哪怕是从『异世界人』的口中说出来也太天方夜谭了点。谁知道真的有，还恰好给我碰上了嘛？」

「……」

「在这方面还真得好好感谢下『以前的你』才行啊，如果没有『以前的你』不厌其烦的告诉我这些知识，尤其是该如何『确认自己的前世记忆』的话，我肯定会陷入混乱，不知要花多久才能恢复正常啦～」」

「唔……」

对，便是身为『转生者』的爱薇儿亲必然持有着『前世的回忆』的事。

本来这没什么大不了的，倒不如说要是没有『前世的记忆』，那压根就不是『转生者』了好不好。

然而，你们应该也察觉到了，她所展示的这些『回忆』，全都跟『以前的我』有关……

加上她叙述时那眉飞色舞的模样，真的很难让人不去想和『以前的我』到底是什么样的关系了。

这直接也使得我的妒意『噌！』的就暴涨了一大截，满脑子都是『我不服啊！』，以及『凭什么来得晚了点就只能当个『背景板』？明明现在的我才更加值得深交好不好！？』之类的念头。

结果，爱薇儿亲后面分享的那些『前世经历』，我基本一个字都没听进去……不仅如此，还特没情商的打断道——

「那家伙（以前的我）有这么好嘛？」

我也知道这种话很坏气氛啦，但在气头上是真控制不住……甚至想着如果她继续把『以前的我』夸得天花乱坠，那还要再回呛几句诶。

可出乎我意料的是，爱薇儿亲几乎都没等我问完就抢答了。

「那肯定是没有的！」

「……诶？」

不仅如此，她还又追加了一波连珠炮似的吐槽。

「本事不怎么地，却总以为自己最厉害，做事不经大脑，还喜欢把别人拖下水，闯完祸从不想着怎么善后，就知道推卸责任！这样的家伙你告诉我怎么可能好啊？？？」

这可直接把我给整懵逼了，要知道我之所以会感到嫉妒，完全是因为一开始爱薇儿亲提及『以前的我』时满脸的『如沐春风』哦！

现在倒好，她扭头就把『以前的我』给数落得一无是处，搞得我彻底不明白到底什么才是她的真实想法了。

「……怎么了？突然一动不动的，是傻了吗？」

「你以为是谁害的哦！？」

吐槽归吐槽，继续这么杵下去也不是个办法，无奈之下我只得开口问道。

「……为什么呀？」

「什么为什么？」

「为什么突然就把『以前的我』喷得狗血淋头了……？」

如果说这是她想缓和我的情绪而表现出的『演技』，那不得不承认这种做法很成功，毕竟现在的我别说嫉妒，甚至都有点同情『以前的我』了。

然而，爱薇儿亲给出的答复却是：

「什么叫突然把『以前的你』喷……明明是你先问我那家伙（以前的你）哪里好，我才回答你的吧？」

「可你也没告诉我她哪里好了啊？」

「这能怪我吗？她人就那样要我怎么说她的好话哦！？我一时间是真的想不到她的任何优点好不好！」

爱薇儿亲的情绪激动到了说完就大口大口喘气的程度，但这并不能让我完全相信她的说辞。

「……骗人……」

「……哈？」

「骗人……！明明最初谈到『以前的我』时超开心的说……」

「……什么鬼，怎么可——呃——！」

她的一愣神让我更加确信了自己的想法，也就是『喷人』的那部分全都是『演技』，可没等我开口指责，她就再次的做出了我意料之外的举动。

「……呵，呵哈哈哈哈哈，啊哈哈哈哈哈——！！！」

正如大家所见，在『不爽值』接近爆表的我面前，爱薇儿亲开怀大笑了起来。

「喂！？有，有什么好笑的！？」

「哈哈哈哈哈哈哈！啊哈哈哈哈哈哈哈哈哈！！」

「喂！！！」

「啊，咳咳——！那，那个……你的史莱姆触手先收一收，啊哈哈……」

好不容易憋住的她又开始喘气了，只不过这次的表情明显轻松了许多。

「对不起对不起！因为我实在是没想到你居然会往那个方面想啦～」

「……哪个方面？」

「就是居然会因为我的话而吃『以前的你』的醋啊……啊哈哈哈哈哈……」

「～～～～～！！！」

这可真是戳到痛点了——我才注意到自己居然在为了主人大人以外的事情感到嫉妒，要是放到平常连想都不会去想的好嘛……

回过神来时脸别提有多红了，真是恨不得直接找个地洞钻进去。

「咳咳！抱歉在你羞耻的时候这么说……但我觉得现在必须要把事情给澄清了才行啦。」

「……还要澄清什么！？」

「就是关于你的误会啊，而且误会大了呢！」

稍微顿了顿，爱薇儿亲接着说道。

「我之所以在开始提及『以前的你』的事情时那么开心，单纯只是为『终于能和他人分享这些事』而感到畅快而已……完全不是因为对『以前的你』有多少好感啦……！」

「……」

「倒不如说我对那家伙（以前的你）反感的部分还大一些，否则初次接触的时候也不会因为一点小事就把你骂哭了……」

「…………」

她这一说我想起来了，第一次和爱薇儿亲聊上的时候，她的确是因为一点小事就歇斯底里了呢……

「……所以……」

「嗯？」

「所以说，你真的是因为不喜欢『以前的我』才喷她的咯……？」

「就是这样没——不对！才没有在喷啦！」

「？？？」

「虽然我语气可能激动了点，但绝对没有夸大其词好吧！所以这不算是在喷，顶多只是实话实说而已啦！」

「……诶？」

在这种方面还被反驳我是没想到的，因为如果按照她的说法，那些『喷』的话都是事实，那『以前的我』不就太讨人嫌了嘛？

……她如果很受欢迎那固然会让我不爽，但那家伙再怎么说也是『我』啊，应该不至于做出那种自以为是，拖人下水，还推卸责任的事才对…………？

不，好像真的会这么做……毕竟就连现在的我，在来到学院前也……

「咕唔——」

有，有种被地图炮打到的感觉！明明只是在考虑着『以前的我』的事！

不知是否是看穿了我的想法，在边上的爱薇儿亲又清了清嗓子。

「咳咳——其实有关这点，你也不用太在意啦～至少在我看来，现在的你可比『以前的你』要好上一大个档次呢，否则我早就采取敬而远之的态度了。」

说着还对我露出了微笑诶，这突如其来的夸奖着实令我有些手足无措，只好挠了挠头。

「爱薇儿亲的意思是……」

「？」

「姆……」

「啊哈！你是想问『我们还算不算是朋友』对吧？」

「…………」

讨厌，我的想法有那么好懂嘛？偶尔也挺羡慕那些有『扑克脸』的人诶！

「那当然啊。不过，其实比起朋友，我更希望是『挚友』的等级哦～」

「挚……『挚友』！」

必须得承认，这个词的冲击力远比我想象中的要大得多——

「莉莉丝不愿意吗？」

「唔……怎，怎么会呢！？爱薇儿亲～～～」

「莉莉丝～～～」

以至于在她伸出手来的那一刻，我想都没想就抱了过去。

嗯……事后回想起来，如果画面定格在这里，那肯定会显得很温馨吧。

只可惜任何的美好都经不起时间的冲刷，因为下个瞬间，不知从哪来的风属性魔弹，就直接击打在了我的『史莱姆触手』上。

「「……」」

「「…………」」

沉默，尤其是尖锐的碰撞音响起后的沉默显得格外漫长……但最终这份僵持还是被我打破了。

「……这是怎么一回事呢？爱薇儿亲？」

「……我还想问你呢。为什么要在这个时候召唤史莱姆触手？」

「……啧！」「……切！」

「好家伙！竟然还咂嘴了！爱薇儿亲你居然是这样的人吗！？」

「哇你还恶人先告状了是吧！？明明自己都打算趁我不备下手的说！」

唉……到底也还是在『武斗祭』的过程中啦，所以不管双方的感情增进了多少，该决出胜负的时候还是得决出胜负呢。

因此我们也没再继续争论谁对谁错，而是重新摆开了架势。

她将隐蔽好的风属性魔法阵悉数展示了出来，而我也将『史莱姆触手』布置成了攻守兼备的阵型。

哪怕是被爱薇儿亲称为了『挚友』，这里我也不会放水的哦～倒不如说正因如此我才更应该全力以赴啊！

于是乎，死斗再次拉开了帷幕。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「也许当初我就不该这么说……」——爱薇儿

「喂！喂喂喂！」——莉莉丝

第四卷40——other sdie，胜利的方程式（不对）

爱薇儿视角

「啧……」

看着莉莉丝周围越来越多的『史莱姆触手』伸出，我不由得砸了咂嘴。

原本打算只靠『嘴炮』就让她把晋级名额拱手送上的如意算盘落空了，连带着趁她放松警惕时一波偷袭直接带走的计划也被打乱了……这不就只能面对这块超级难啃的骨头了吗！？

幸运的是，哪怕不玩弄这些『阴谋诡计』，我在正面较量中应该还是能赢过那只魅魔的——但考虑到接下来的比赛，把自己的（必）底（杀）牌（技）全暴露出去肯定不是正确的选择，所以现在还是采取相对稳妥一些的做法吧。

没错，我也来增加发射『风弹』与『风刃』的魔法阵数目，以『量』来对抗『量』，胜机什么的之后慢慢再找呗～

当时的我是这么想的，但现在回过头来看，那真是一步臭棋。

「……呵呵呵呵呵～～～」

因为就在我积蓄魔力为下一步的行动做准备的时候，莉莉丝突然笑了起来。

「虽然这么做有点不太好……但别怪我～诶嘿嘿嘿～～～」

那声音过于猥琐，使我不由得后退了几步。

「呜哇……好恶心……」

还忍不住的吐槽了。

「喂！至于说得那么难听吗？」

那只魅魔理所当然的被激怒了，问题是你都摆出了这种表情还想让我说什么嘛！？

根本是教科书级别的『小人得志』的嘴脸诶！

也不知道这边的想法传达过去了没有，总之她狠狠的拍了拍自己的脸颊，又用力的摇了摇头，接着再伸出手来指向了我。

「虽然这么做有点……不！没有！咳咳——总而言之，这场比赛是我赢了哦！」

「……哈？」

尽管我的脑袋上冒出了问号，但这不代表我有问题，而是我觉得那只魅魔的脑子出了问题。

「什么鬼？要做梦去床上做去……」

我不还好好的站在场上吗？哪里有一丁点要失败的因素了？

「不不不，真没在做梦啦～我也是才发现的哦！」

「？」

「爱薇儿亲你啊，毫无防备的站在我的正前方什么的……不就等同于要将胜利让给我了吗？」

「？？？」

不是，什么叫毫无防备啊？？？你当我周围展开完毕的魔法阵是摆设吗？我早就给它们加入了自动射击靠近物体的指令了哦！再说了，哪怕真有个万一，你的攻击能透过我的火力网，我身上也还缠着几层高速旋转的『风之盾』——

「！！！」

所谓的『恍然大悟』就是指的这种情况，而意识到的瞬间，冷汗止不住的开始冒了出来。

确实如莉莉丝所说，我现在已经被『将死』了。

理由再简单不过，刚刚我所做的一切，全都只能用来应对不断增加的『史莱姆触手』，然而那家伙可是『魅魔』，她最要命的杀招是那个能将视野内的人无条件操纵的『指向性魅惑』啊！！！

哇……！我怎么会那么傻？虽然那确实属于莉莉丝的『必杀技』，但对她来说其实根本不存在任何的使用限制，想什么时候用就可以什么时候用……可我却因为成功规避了一次，就把它给忘到脑后去了！

哦吼，糟糕了，我唯一用来应对那玩意的『海市蜃楼』是需要时间来准备的，现在再用根本来不及——大概已经从我那强烈动摇的表情中读到了这些信息吧，莉莉丝露出了胜券在握的笑容。

而那之后，她也没有再进行什么多余的操作（比如立个Flag什么的），直接发动了技能。

只见那只魅魔的双眼迅速泛起了红光，『完蛋』是那一瞬我的脑海中冒出的最后二字。

在一片漆黑中，我深深的自我厌恶了起来……为什么我会觉得她用了一次的技能就不会再用呢？明明这里又不是那种常见的热血漫画里头的世界～～～

超不甘心的，明明还留着一堆（必）底（杀）牌（技）没用，结果就因为一时的大意要带着这些无比光明的未来进入名为『失败』的坟墓里头啦！

……想哭了，计划已经不止是被打乱而是彻底破产，我接下来该怎么办才好嘛！？

「……咦？」

想着想着就感觉似乎有点不对头了，说好的『最后二字』呢？我刚刚好像已经又思考了一大堆杂七杂八的事情了吧？为什么意识还在？？

按照上辈子『莉莉丝』的说法（准确来讲是她在那炫耀给我听的），中了那个『指向性魅惑』，绝对会满脑子都是『和莉莉丝交配』『和莉莉丝交配』『和莉莉丝交配』『和莉莉丝交配』『和莉莉丝交配』『和莉莉丝交配』『和莉莉丝交配』这样的事哦？

难不成她在技能生效的瞬间又给我补了一招，直接把我送去了『死后的世界』……？她应该不会下那么重的手啦，至少我是这么觉得的。

……继续胡思乱想估计没个头，于是我缓缓的睁开了紧闭着的双眼，结果看见了难以置信的一幕。

「唔哦哦噢噢哦哦哦噢噢噢！！！眼睛！眼睛啊啊啊啊——」

刚刚对我放出必杀技『指向性魅惑』的莉莉丝，现在却好像自己被攻击了似的，正倒在地上胡乱的滚来滚去滚来滚去。

「……诶？？」

这什么情况？为啥我一点事都没有，反而是她倒在地上了？难不成说好的一对一单挑局有人乱入了吗？

「讨厌！讨厌的爱薇儿亲！！我恨死你了啦！！！」

「啊？？？什么鬼？」

可从那只魅魔的口气来看，并不是第三者，而是我做了什么……问题是我刚刚真的什么都没做诶！倒不如说如果能做什么的话我还真想做点什么呢！

只可惜莉莉丝很显然不打算相信这番说辞，她边揉着眼边从地上爬起来后，依旧恶狠狠的瞪向了这边。

「……那个，我感觉我们之间产生了很严重的误会……」

「还误会呢！刚刚那个绝对是你想阻止我用『指向性魅惑』才做的事好不好！」

「呃？」

「就算再怎么想赢有些事也是不能做的诶！比，比如……比如往人家眼里抛沙子什么的！！」

「？？？」

冤，冤枉啊！这可真的冤枉了啊！虽然她这么一说我才注意到还真有这种超级无敌简单的方式来应对『指向性魅惑』，但之前的事的的确确不是我做的诶！真的……

不对，等下，难，难不成……？

所有的『魔法』其实都是通过『精神』来操纵魔力，进而产生效果的……而不稳定的『精神』自然也会影响魔力，也就是『魔法』的使用。

而刚刚莉莉丝出招的那一刹那我确实产生了『要完蛋』的负面情绪……难不成就是因为这个使得防御用的『风之盾』小小的暴走了一下吗？

接着暴走的『风之盾』又恰巧把地上的沙尘吹了起来，吹起来的沙尘恰巧的飘进了那只魅魔的眼睛里？

「……啊这……」

从概率上来说并不是完全没可能的，但无限趋近于零什么的……只能称之为『奇迹』了吧……

不，既然是『奇迹』的话……

「说不定还真是『我』干的……」

「不然还能是谁嘛！这里只有爱薇儿亲你能操纵风魔法诶！呜哇～～～爱薇儿亲你这个坏人！！！哇～！」

「……」

从道理上来说，我这只属于是『正当防卫』……应该是什么错都没有的啦，但被莉莉丝这么哭着宣告了之后，总有种自己似乎确实是做错了什么的感觉……

也不知道该说些什么，于是很干脆的道歉了。

「对不起。」

「……别这样，我知道爱薇儿亲也在为了胜利而努力……你道歉会显得在无理取闹的我很可悲。」

原来你知道自己是在无理取闹哦……

「……那，莉莉丝，你还要继续吗？」

她点了点头。

「当，当然啊！我，我还没输给爱薇儿亲你呢！」

……不是，这时候你反倒没听出来我的潜台词是『你赶紧给我放弃』了吗？明明平时都没见你有那么多的干劲啊！怎么对上我了反而就要坚持到底了？

搞不懂，真搞不懂她在想些什么。

「虽然『指向性魅惑』不太好找机会放了，但我还是有能赢你的方法的！」

「哦，是吗？」

这可能就是『当局者迷旁观者清』吧……我倒是一下子就看出了解决莉莉丝现在厌烦的事物（沙子和强光之类的）的方法——只要找一幅防尘墨镜带上不就万事大吉了？

当然，由于那只魅魔不肯放弃，所以现在的我是绝对不会告诉身为对手的她啦……要等比赛结束之后我才会说哦，那样一定能让她好好懊恼一番的！

于是，怀揣着这样稍稍有些『黑暗』的想法，我举起了双手。

「上吧！全弹齐射！」

响应着我的命令，之前准备好的『魔法阵』开始了运作，将无数的『风弹』与『风刃』射向了面前的莉莉丝。

而莉莉丝也不甘示弱，她召唤出的那些『史莱姆触手』不断的挥舞着阻挡着这边炮火的前进，并伺机以惊人的速度戳刺过来。

当然，这只是表象，现在的我已不再打算藏着掖着，接下来就用（必）底（杀）牌（技）一口气解决掉她吧！

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「库库库～～～」——爱薇儿

「原来我当时感到的寒意是这么回事……」——莉莉丝

并没有腰斩！而是咕了好久！真的非常不好意思………………——书

第四卷41——是我先残血了，你知道这意味着什么吗？

莉莉丝视角

「唔……打不开局面诶……」

看着不断被『风属性魔法弹』击中而四散的『史莱姆触手』，我不由的砸了咂嘴。

虽然还不至于像和某只阿娜温交手时那样，『三八线』直接被对方的『植物藤蔓』给一点点推回来……但如此焦灼的战况依旧让我痛感『莱姆大千枪』面对强力的单体敌人时火力要多不足有多不足了。

「啊……！似乎和某个脑袋种花的『圣女』对战时也是这样的来着？」

难怪既视感会那么强，不就是把『圣光箭』换成了『风弹』和『风刃』嘛！

可话又说回来了，既然爱薇儿亲是『转生者』，那她应该很清楚我召唤『史莱姆触手』的行为，其实消耗的是体内那只『贪吃大萝卜』的魔力吧？

既然知道，为什么还要采取这种和吸收过大量『恢复之泉』的超巨型史莱姆硬打消耗战的举动呢？

『等，等下……该不会！？』

猛地记起来了，这不就是蕾蒂娅用过的招式吗！？

表面上和我在『互射弹幕』，然后背地里偷偷摸摸的搞出点什么名堂，想把我弄出场外对不对！

幸亏提前注意到了啊，否则还真有可能在同样的地方再摔个跟头呢……

不对不对不对，我可是天才魅魔莉莉丝！老早就意识到了好吗～现在才说只是为了增加一点点紧张的氛围啦～

「咳咳——呵呵呵～爱薇儿亲，你想做什么我已经完全看穿了哦！」

「……咦！？是，是吗？」

「那当然，有什么手段尽管使出来吧！反正相同的招式对我是不管用哒！」

「……」

「我要让你明白，哪怕你是『转生者』我们之间在实力上也是有着不可逾越的鸿沟的啦～！」

「……！！」

有一说一，这廉价的挑衅效果可能比我想象的还要好，隔着老远我都能看见爱薇儿亲的额头上一下子暴起了几根青筋。

但问题在于，和人打的时候生气有用吗？应该是没用的吧……有用的话我干脆也天天生气得了～

「……嗯？」

正当我忍不住为自己愚蠢的想法笑出声时，突然发现不知何时爱薇儿亲已经蹲到了地上，就连之前那些不断开火的风属性魔法阵也给停了。

「……在搞什么飞机呢？还有贪吃大萝卜，她停下来也就算了，你怎么也跟着停下来啦？这不是戳过去的大好时机吗？？？」

不知道是不是玩爽了，总之我体内那只超巨型史莱姆并没有听话……嘛，无所谓，正好瞧瞧爱薇儿亲葫芦里卖的什么药……

「……不停的摸地板？干嘛？担心我的『史莱姆触手』从地底下钻过去偷袭吗？」

这就有点想太多了咯，我自己都还希望它能强到在这种砂石地里进行挖掘工作呢。

总而言之，爱薇儿亲没过多久就重新站了起来，然后……

「……这可是你自找的！」

让我想起你那句『人在极度愤怒的时候什么都做得出来』的话。

没错，这，这家伙猛的一甩手，直接就把刚刚在地上拢起来的灰尘统统抛了过来！

「！！！我去！？」

还好我本能的转了个身，否则指不定又要在地上打多久的滚了。

这都不算完，当我回过头去时还看见，之前悬浮在爱薇儿亲周围的魔法阵出现了明显的变化——主要是它们凝聚着的魔法弹颜色直接从半透明变得灰不溜秋了……！

「等，等下！爱薇儿亲！等下！」

怎么看都像是在把附近的脏东西吸入的样子，这玩意要射过来那后果不堪设想诶！

呃……硬要说的话一波攻势应该能靠『史莱姆屏障』挡住，问题是太多的话就真没戏了，稍有不慎就会飘到眼睛里了！

「……咋了？」

「这，这可是在『武斗祭』的过程中哦……！就，就算是为了取胜，也，也不应该用那么……那么下三滥的手段吧……？」

比如对着别人眼睛抛沙子，对着别人眼睛抛沙子还有对着别人眼睛抛沙子什么的！

「诶～？但我刚刚明明听见有个人说了『有什么手段尽管使出来』呢～」

「唔——！」

「还说什么『相同的招式对我是不管用哒』哦……」

「嘎啊——！」

「最让我不能忍的是，她居然说什么：『我们之间在实力上有着不可逾越的鸿沟的』诶～」

「是，是谁啊？敢如此小瞧我的挚友爱薇儿亲！也，也太不知天高地厚了吧！」

怎么会有这种人？不知道她是有着前世知识，实力堪称『开挂』的转生者的吗？？？

「……」

「……呃呃呃，对，对不起啦！是，是我太自大了……！对不起～～～呜——」

最终还是选择乖乖道歉了，果然太过轻率的激怒对手是错误的呢……绝，绝不是因为害怕眼睛里再进沙子的感觉哦！不是的！

「……嘛，我也知道这么做确实不太光彩，所以闹剧就到此为止吧。」

看着爱薇儿亲意外爽快的解除掉了那些装载『灰尘弹』的魔法阵，我总算松了口气。

只是……说什么『不光彩』啦……！如果不是我刚刚立刻道歉的话，她绝对会不带一丝犹豫的就把那些鬼东西全射过来的好不好！！！

为了胜利能不择手段到这种程度嘛……让人有些发怵哦……

「喂，在想啥呢？」

「诶！？没什么没什么！就是觉得爱薇儿亲很有上进心啦……啊哈哈哈哈……」

「不是，我是在问你还在发什么呆。」

「……哈？」

「我这边可是已经准备完成了哦，你再不做点什么的话就会被直接将死啦！」

「……诶？……诶！？」

等下等下等下，她在说什么来着？？？

这家伙刚刚不是才出完一招狠的吗？怎么马上又来新的一招啊？

说好的『回合制』呢？怎么一直都是对面的回合哦？？

啊，好吧，似乎好像并不是在进行什么回合制游戏，而是单纯的互殴……唔……

「……嘛，看样子是来不及了，那就靠这个『必杀技』一口气了结你吧！」

我还在慌乱的过程中，爱薇儿亲就直接宣言道，同时还将右手高举过了头顶。

于是我也顺着她的食指指着的天空看了过去，但上方好像并没有落下来什么东西，也没有像是龙卷风那样的玩意要形成啊……？

丈二和尚摸不着头脑的我只得再次一脸懵逼的看向她，恐怕是对大脑转不过来就决定放弃思考的我感到失望了吧，那家伙叹了口气，又用手指了指自己的脚边。

「……下面有什——我去！？」

这可真是不看不知道一看吓一跳了，爱薇儿亲这家伙什么时候在我的脚下张开了那么大的一个魔法阵啊！？而且从魔法阵发光的模样来看，这已经是『正在发动中』的阶段了诶！

原来刚刚说的『准备完毕』指的是这件事哦！？就连往天上指都是为了拖延我注意到的时间吗！？

『哦吼，完蛋……』

眼看着脚底下的魔法阵越变越亮，我认命了好吧！是你技高一筹啦……！

唉，不知为何还回想起了参加第一轮海选那会，似乎也遇到过了这种糟糕情况。

唯一不同的大概就是，当时的我甚至连脚底下有魔法阵都没注意到吧……这么说的话我也算是有进步了吗？

然而……

一秒，两秒，三秒……甚至体感时间也许都过去了快十秒了，我一直以为会出现的把我炸飞出场的爆炸，都始终没有出现的迹象。

就连爱薇儿亲，也完全没有别的什么动作，只是站在那里看着我而已？？？

「？？？不管了！史『史莱姆屏障』！」

没准那家伙虽然信誓旦旦的说了，但关键的哪个步骤却掉了链子？

那我可不客气咯，既然运气站在这一边，就别怪我手下不……！？

……

「……咦？」

注意到的时候，自己似乎已经跪倒在了地上，想着要站起来，双腿却完全使不上劲。

不仅如此，视野还变得格外模糊，外加强烈的反胃感，简直堪称糟糕状态大集合！

「什……什么……g！？」

想说点什么嘴却不听使唤，只有勉强维系着的意识能察觉到有人在靠近……！

「哈……～中招……？被『前……』教会…………打败……何啊？……『初见……』没……～…………嘛，…………赢了！」

这断断续续传来的声音，应该是爱薇儿亲在嘲讽我吧，但我已经连气都生不起来了，恐怕再过不久就会彻底失去意识。

但是……但是不知为何！明明是这种严峻到不能再严峻的状况，之前曾想过要放弃的我的内心深处，却涌现出了一股信念！

「w我，我……不xiang输！」

就在这时，我发现了一丝违和——爱薇儿亲的『攻击』明显是冲着我来的，但为什么她却还能泰然自若的『接近』，而完全不受到那只『贪吃大萝卜』的自卫反击呢？

难不成，难不成……对于我体内的那货来说，这种『攻击』根本不算『攻击』吗？

既然这样的话！

「这就是我为了胜利所做的挣扎！『形态转换·超巨型史莱姆』！」

下个瞬间，如同房屋大小的史莱姆，降临到了擂台之上。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「出来吧！电子终结史莱姆！」——莉莉丝

「喂喂喂，你背后那个奇怪的影子是怎么回事啦！？」——爱薇儿